{
	"1": {
		"class": "산술연산",
		"question": "송화는 친구 9명에게 붙임 딱지를 3장씩 주었습니다. 송화가 친구에게 준 붙임 딱지는 모두 몇 장입니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "9*3"
	},
	"2": {
		"class": "산술연산",
		"question": "넓이가 48cm^2인 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "6.93",
		"equation": "48^0.5"
	},
	"3": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 반 학생 19명에게 연필 5자루씩 나누어 주려고 합니다. 연필은 모두 몇 자루가 필요합니까?",
		"answer": "95",
		"equation": "19*5"
	},
	"4": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 연필을 2자루씩 3묶음 가지고 있습니다. 신혜의 언니가 가진 연필은 신혜가 가진 연필의 3배입니다. 신혜의 언니가 가진 연필은 모두 몇 자루입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "(2*3)*3"
	},
	"5": {
		"class": "산술연산",
		"question": "송화는 구슬 14개를 가지고 있습니다. 언니에게 3개를 더 받았다면, 송화가 가진 구슬은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "17",
		"equation": "14+3"
	},
	"6": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이의 키는 178.5cm이고, 신혜의 키는 157.3입니다. 둘의 키 차이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "21.2",
		"equation": "178.5-157.3"
	},
	"7": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선물 상자를 한 개 묶는 데 테이프가 6개 필요하다고 합니다. 선물 상자를 21개 묶으려면 테이프가 몇 개 필요합니까?",
		"answer": "126",
		"equation": "6*21"
	},
	"8": {
		"class": "산술연산",
		"question": "1분은 60초입니다. 4분은 몇 초입니까?",
		"answer": "240",
		"equation": "60*4"
	},
	"9": {
		"class": "산술연산",
		"question": "가로가 11cm, 세로가 8cm인 직사각형의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "88",
		"equation": "11*8"
	},
	"10": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선물 한 개를 포장하는데 빨간색 리본 10cm, 파란색 리본 8cm가 필요합니다. 같은 선물 5개를 포장하는데 필요한 리본은 모두 몇 cm인가요?",
		"answer": "90",
		"equation": "(10+8)*5"
	},
	"11": {
		"class": "산술연산",
		"question": "새 연필의 무게는 113.28g이고 몽당 연필의 무게의 3.2배라고 합니다. 몽당 연필의 무게는 몇 g입니까?",
		"answer": "35.4",
		"equation": "113.28/3.2"
	},
	"12": {
		"class": "산술연산",
		"question": "농장에 양이 60마리 있습니다. 20마리는 큰 우리에 넣었고, 남은 양들은 8마리씩 작은 우리에 넣으려고 합니다. 몇 개의 작은 우리가 필요합니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "(60-20)/8"
	},
	"13": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 변의 길이가 4cm인 정사각형의 둘레의 길이를 구하시오.",
		"answer": "16",
		"equation": "4*4"
	},
	"14": {
		"class": "산술연산",
		"question": "티셔츠와 바지가 총 45개 있습니다. 바지가 티셔츠보다 5개 적게 있다면, 티셔츠는 몇 개 있습니까?",
		"answer": "25",
		"equation": "(45+5)/2"
	},
	"15": {
		"class": "산술연산",
		"question": "둘레가 119.6m인 운동장이 있습니다. 이 운동장의 둘레를 3바퀴 반 뛰었다면, 뛴 거리는 몇 m입니까?",
		"answer": "418.6",
		"equation": "119.6*3.5"
	},
	"16": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 사람 당 6개의 종이를 나누어 가지려고 합니다. 총 9명이고 현재 종이가 52장 있다면, 부족한 종이는 몇 장입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "6*9-52"
	},
	"17": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 개에 300원 하는 과자를 2개 사면 과자 한 개를 더 준다고 합니다. 과자를 2 개 샀을 때 과자 한 개를 얼마씩 주고 산 셈인지 구하시오.",
		"answer": "200",
		"equation": "300*2/(2+1)"
	},
	"18": {
		"class": "산술연산",
		"question": "축구장의 좌석은 오른쪽으로 1씩 커지고, 아래로 8씩 커지도록 좌석 번호가 부착되어 있습니다. 좌석 번호는 서로 겹치지 않고, 총 96개의 좌석이 마련되어있을 때, 왼쪽으로부터 5번째, 위에서부터 9번째에 위치한 좌석은 처음 좌석보다 몇이 더 큽니까?",
		"answer": "68",
		"equation": "1*(5-1)+8*(9-1)"
	},
	"19": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이네 반 학교 화단에 튤립이 70송이 장미가 35송이 피어있었습니다. 그중에서 50송이는 꽃이 졌습니다. 화단에 남은 꽃은 몇 송이입니까?",
		"answer": "55",
		"equation": "(70+35)-50"
	},
	"20": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜네 아파트 한 동에는 233가구가 살고 있습니다. 같은 크기의 아파트 3동에는 모두 몇 가구가 살고 있습니까?",
		"answer": "699",
		"equation": "233*3"
	},
	"21": {
		"class": "산술연산",
		"question": "세 상자에 방울토마토가 10개씩 들어 있습니다. 상자에 들어 있는 방울토마토는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "30",
		"equation": "3*10"
	},
	"22": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이네 반 학급 문고의 책은 모두 124권입니다. 동화책이 30권, 위인전이 46권 있고, 나머지는 수학책입니다. 과학책은 몇 권 있습니까?",
		"answer": "48",
		"equation": "124-(30+46)"
	},
	"23": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 가지고 있던 사탕 중에서 3개를 먹고, 나머지는 민하와 선빈이에게 똑같이 나누어 주었습니다. 민하가 4개를 받았을 때, 익준이가 가지고 있었던 사탕은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "4*2+3"
	},
	"24": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 친구에게서 생일날 10권의 노트를 선물 받고 형에게 7권의 책을 선물받았습니다. 노트 10권에 대한 책 7권을 백분율로 나타내시오",
		"answer": "70",
		"equation": "(7/10)*100"
	},
	"25": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 걸음에 엄마는 57cm를 가고, 민하는 34cm를 갑니다. 두 사람이 80걸음씩 걸었을 때, 엄마는 민하보다 몇 cm 앞서 있겠습니까?",
		"answer": "1840",
		"equation": "(57*80)-(34*80)"
	},
	"26": {
		"class": "산술연산",
		"question": "혜민이가 올해 키를 재어보니 158cm였습니다. 작년보다 5cm 컸다면, 혜민이의 작년 키는 몇 cm입니까?",
		"answer": "153",
		"equation": "158-5"
	},
	"27": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어느 대형 서점에 동화책이 781권, 참고서가 814권 있습니다. 오늘 동화책이 385권, 참고서가 289권 팔렸습니다. 남은 책은 모두 몇 권입니까?",
		"answer": "921",
		"equation": "(781-385)+(814-289)"
	},
	"28": {
		"class": "산술연산",
		"question": "준완이는 매일 아침 줄넘기를 평균 120번씩 넘느다고 합니다. 9월 한 달 동안 매일 했다면 모두 몇 번을 넘는지 구하시오.(단, 9월은 30일까지 있습니다,)",
		"answer": "3600",
		"equation": "120*30"
	},
	"29": {
		"class": "산술연산",
		"question": "둘레가 300m인 호수를 미진이는 1분동안 100m를 걸어가고, 수희는 150m를 걸어갑니다. 만양 동시에 같은 방향으로 출발하였다면, 그들이 출발점에서 셋째 번으로 다시 만나는 때는 출발한 지 몇 분 후입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "900/(150-100)"
	},
	"30": {
		"class": "산술연산",
		"question": "초록색 클립 163개와 노란색 클립 137개가 있습니다. 이 클립을 6상자에 똑같이 나누어 담으려면 한 상자에 몇 개씩 담아야 합니까?",
		"answer": "50",
		"equation": "(163+137)/6"
	},
	"31": {
		"class": "산술연산",
		"question": "송화는 색종이 100장 중 신혜에게 12장을 주고, 익준이에게는 나머지의 62.5%만큼 주었습니다. 남은 색종이는 몇 장입니까?",
		"answer": "33",
		"equation": "(100-12)*(1-0.625)"
	},
	"32": {
		"class": "산술연산",
		"question": "옥수수가 한 다발에 28개씩 30다발 있습니다. 이 옥수수를 다시 한 다발에 12개씩 묶어서 23다발을 팔았습니다. 팔고 남은 옥수수는 몇 개인지 구하시오.",
		"answer": "564",
		"equation": "28*30-12*23"
	},
	"33": {
		"class": "산술연산",
		"question": "주머니 안에 노란 구슬이 6개, 빨간 구슬이 19개 들어 있습니다. 구슬 전체에 대한 노란 구슬의 비율은 몇 %인지 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "(6/(6+19))*100"
	},
	"34": {
		"class": "산술연산",
		"question": "병원 안내도를 살펴보니 6층에 치과가 있고 8층에 내과가 있습니다. 이비인후과가 치과와 내과 사이에 있다면 이비인후과는 몇 층에 있을까요?",
		"answer": "7",
		"equation": "(6+8)/2"
	},
	"35": {
		"class": "산술연산",
		"question": "둘레가 85m인 호수 둘레에 A간격으로 은행나무 17그루를 심었을 떄, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "85/17"
	},
	"36": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 딸기를 82개 땄습니다. 그 중에서 29개는 동생에게 주고, 34개는 먹었습니다. 남은 딸기는 몇 개입니까?",
		"answer": "19",
		"equation": "82-29-34"
	},
	"37": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이는 도화지 100장을 샀습니다. 매일 6장씩 그림을 그린다고 하면 9일동안 그리고 남은 도화지는 몇 장입니까?",
		"answer": "46",
		"equation": "100-6*9"
	},
	"38": {
		"class": "산술연산",
		"question": "0.8에 0.31을 더한 값을A, 0.5에 0.2를 더한 값을B라고 할 때 A-B의 값을 구하시오.",
		"answer": "0.41",
		"equation": "(0.8+0.31)-(0.5+0.2)"
	},
	"39": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 시간에 142.9 km를 달리는 버스가 있습니다. 같은 빠르기로 3시간을 달리면 버스가 간 거리는 몇 km인지 소수로 나타내시오.",
		"answer": "428.7",
		"equation": "142.9*3"
	},
	"40": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 채소 가게에서 고구마 2.827kg과 감자 1.373kg을 샀습니다. 신혜가 산 채소의 무게는 모두 몇 kg입니까?",
		"answer": "4.2",
		"equation": "2.827+1.373"
	},
	"41": {
		"class": "산술연산",
		"question": "8과 어떤 수의 합은 28입니다. 어떤 수를 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "28-8"
	},
	"42": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선물 1개를 포장하는데 끈 0.72m가 필요합니다. 끈 35.28m로 선물 몇 개를 포장할 수 있습니까?",
		"answer": "49",
		"equation": "35.28/0.72"
	},
	"43": {
		"class": "산술연산",
		"question": "버스가 3시간동안 180km만큼 이동했다면, 버스는 시속 몇 km로 이동했습니까?",
		"answer": "60",
		"equation": "180/3"
	},
	"44": {
		"class": "산술연산",
		"question": "민하는 검은 바둑돌 6개와 흰 바둑돌 4개를 가지고 있었습니다. 며칠 후에 세어 보니 검은 바둑돌 2개와 흰 바둑돌 3개가 없어졌습니다. 남은 바둑돌은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "(6+4)-(2+3)"
	},
	"45": {
		"class": "산술연산",
		"question": "단팥빵 39개와 크림빵 69개가 있습니다. 이 빵을 상자 12개에 똑같은 개수로 나누어 담으려고 합니다. 한 상자에 몇 개씩 담아야 하는지 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "(39+69)/12"
	},
	"46": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이네 과수원에서 수확한 사과를 한 상자에 20kg씩 담았습니다. 사과 상자를 트럭 한 대에 40상자씩 2대에 실었다면 선빈이네 과수원에서 수확한 사과는 모두 몇 kg입니까?",
		"answer": "1600",
		"equation": "20*(40*2)"
	},
	"47": {
		"class": "산술연산",
		"question": "색 테이프 377cm가 있습니다. 이 색 테이프를 13cm씩 모두 자르면 몇 개가 되는지 구하시오.",
		"answer": "29",
		"equation": "377/13"
	},
	"48": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이는 폐품을 0.5kg 모았고, 석형이는 0.9kg을 모았습니다. 두 사람이 모은 폐품의 무게는 모두 몇 kg 인지 구하시오.",
		"answer": "1.4",
		"equation": "0.5+0.9"
	},
	"49": {
		"class": "산술연산",
		"question": "9kg의 설탕이 있습니다. 빵 한 개를 만드는데 (1/5)kg의 설탕이 필요하다면 빵은 모두 몇 개를 만들 수 있겠습니까?",
		"answer": "45",
		"equation": "9/(1/5)"
	},
	"50": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이네 목장에는 젖소가 362마리, 한우가 233마리 있습니다. 정원이네 목장에 있는 젖소와 한우는 모두 몇 마리입니까?",
		"answer": "595",
		"equation": "362+233"
	},
	"51": {
		"class": "산술연산",
		"question": "준완이가 과학 시간에 실험을 하는 데 3g짜리 분동이 40개, 5g짜리 분동이 25개 있었습니다. 분동은 모두 몇 g입니까?",
		"answer": "245",
		"equation": "3*40+5*25"
	},
	"52": {
		"class": "산술연산",
		"question": "백 모형이 9개, 십 모형이 1개, 일 모형이 5개인 수를 3배 한 수를 구해 보세요.",
		"answer": "2745",
		"equation": "(100*9+10*1+1*5)*3"
	},
	"53": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이는 저금통에 매일 400원씩 저금을 합니다. 석형이가 10일 동안 저금한 돈은 모두 얼마입니까?",
		"answer": "4000",
		"equation": "400*10"
	},
	"54": {
		"class": "산술연산",
		"question": "길이가 30cm인 리본을 3cm씩 겹쳐서 한 줄로 이으려고 할 때, 10개의 리본을 이어 붙인 길이는 몇 cm인가?",
		"answer": "273",
		"equation": "30*10-3*(10-1)"
	},
	"55": {
		"class": "산술연산",
		"question": "준완이는 100일 동안 윗몸일으키기를 했습니다. 40일 동안은 50번씩, 나머지는 60번씩 했다면 준완이는 100일 동안 윗몸일으키기를 몇 번 한 것입니까?",
		"answer": "5600",
		"equation": "40*50+((100-40)*60)"
	},
	"56": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 3m의 리본을 가지고 있고, 준완이는 익준이의 (32/15)배 길이의 리본을 가지고 있습니다. 준완이가 가지고 있는 리본의 길이는 몇 m입니까?",
		"answer": "(32/5)",
		"equation": "3*(32/15)"
	},
	"57": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이는 하루에 종이학을 56개씩 접습니다. 정원이가 12월 한 달 동안 접는 종이학은 모두 몇 개입니까? (12월은 31일까지 있다.)",
		"answer": "1736",
		"equation": "56*31"
	},
	"58": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어항에 금붕어 3마리, 거북이 5마리가 있습니다. 어항에 있는 금붕어와 거북이는 모두 몇 마리입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "3+5"
	},
	"59": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 귤을 20.42kg을 땄고, 어머니께서는 41.4kg을 땄습니다. 두 사람이 딴 귤을 한 상자에 5.62kg씩 담는다면, 상자는 모두 몇 개가 필요합니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "(20.42+41.4)/5.62"
	},
	"60": {
		"class": "산술연산",
		"question": "준완이는 하루 평균 2.5시간씩 운동을 한다고 합니다. 일주일 동안 준완이가 운동한 시간은 모두 얼마입니까?",
		"answer": "17.5",
		"equation": "2.5*7"
	},
	"61": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜가 자전거를 타고 10초동안 100m만큼 이동했다면, 신혜는 초속 몇 m로 이동했습니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "100/10"
	},
	"62": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이네 학교의 6학년 학생은 200명이고, 그중에서 남학생은 106명입니다. 남학생은 전체 학생의 몇 %입니까?",
		"answer": "53",
		"equation": "(106/200)*100"
	},
	"63": {
		"class": "산술연산",
		"question": "길이가 204cm인 테이프와 135cm인 테이프를 맞대어 이었습니다. 이은 테이프의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "375",
		"equation": "240+135"
	},
	"64": {
		"class": "산술연산",
		"question": "사과와 배의 값의 합은 8800원입니다. 사과의 값이 배의 값보다 1000원 더 싸다면 사과의 값은 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "3900",
		"equation": "(8800-1000)/2"
	},
	"65": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 봉지에 45개씩 들어 있는 고무줄이 26봉지 있습니다. 봉지에 들어 있는 고무줄은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "1170",
		"equation": "45*26"
	},
	"66": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 상자에 12개씩 들어 있는 사과가 4상자가 있고, 한 상자에 6개씩 들어 있는 배가 10상자가 있습니다. 사과는 한 개에 500원, 배는 한 개에 400원을 받고 모두 팔았다면 사과와 배를 판 금액은 모두 얼마인지 구해 보시오.",
		"answer": "48000",
		"equation": "(12*4)*500+(6*10)*400"
	},
	"67": {
		"class": "산술연산",
		"question": "사전 한 권의 무게가 3.7kg입니다. 이 사전 8권의 무게는 몇 kg 인지 구하시오.",
		"answer": "29.6",
		"equation": "3.7*8"
	},
	"68": {
		"class": "산술연산",
		"question": "전교생이 300명인 중학교의 4/15는 2학년이고, 2학년의 3/5는 여학생입니다. 2학년 여학생은 몇 명입니까?",
		"answer": "48",
		"equation": "300*(4/15)*(3/5)"
	},
	"69": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어느 학교 교실에서 난로를 한 시간 사용하는 데 3.28L의 석유가 소비된다고 합니다. 하루에 5시간씩 6일간 사용한다면, 석유는 모두 몇 L가 소비되는지 구하시오.",
		"answer": "98.4",
		"equation": "3.28*5*6"
	},
	"70": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 개의 무게가 0.36kg인 배가 30개 들어 있는 바구니의 무게는 11.26kg입니다. 바구니만의 무게는 몇 kg입니까?",
		"answer": "0.46",
		"equation": "11.26-0.36*30"
	},
	"71": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이네 집에서는 밭 전체의 (1/2)에 채소를 심었습니다. 그중 (1/8)에 상추를 심었다면 상추밭은 밭 전체의 얼마입니까?",
		"answer": "(1/16)",
		"equation": "(1/2)*(1/8)"
	},
	"72": {
		"class": "산술연산",
		"question": "100m를 민하는 21.65초에 달렸고, 선빈이는 19.85초에 달렸습니다. 선빈이는 민하보다 몇 초 빨리 달렸는지 구하시오.",
		"answer": "1.8",
		"equation": "21.65-19.85"
	},
	"73": {
		"class": "산술연산",
		"question": "13과 어떤 수의 합은 52입니다. 어떤 수를 구하시오.",
		"answer": "39",
		"equation": "52-13"
	},
	"74": {
		"class": "산술연산",
		"question": "준완이는 전체 쪽수가 70쪽인 책을 어제까지 38쪽 읽었습니다. 남은 책을 앞으로 4일 동안 다 읽으려고 한다면, 하루에 몇 쪽씩 읽어야 합니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "(70-38)/4"
	},
	"75": {
		"class": "산술연산",
		"question": "준완이는 2주 동안 피아노 연습을 했습니다. 준완이가 피아노 연습을 한 기간은 며칠인지 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "2*7"
	},
	"76": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이네 오빠는 지원 경쟁률이 4 : 1인 대학교에 합격하였습니다. 그 대학교에 합격한 사람이 5200명이라면, 그 대학교에 지원한 사람은 몇 명입니까?",
		"answer": "20800",
		"equation": "5200*4"
	},
	"77": {
		"class": "산술연산",
		"question": "오늘 아침 봉사 활동에 참가한 학생은 모두 80명입니다. 그중에서 남학생이 45명이라면, 여학생은 몇 명입니까?",
		"answer": "35",
		"equation": "80-45"
	},
	"78": {
		"class": "산술연산",
		"question": "갓 잡은 물고기 한 마리의 처음 무게가 1.73kg이었습니다. 이 물고기를 2시간 후에 달아 보니 무게가 줄어 1.58kg 이 되었습니다. 이 물고기 65마리를 담은 상자의 처음 무게와 2시간 후의 무게의 차는 몇 kg입니까?",
		"answer": "9.75",
		"equation": "1.73*65-1.58*65"
	},
	"79": {
		"class": "산술연산",
		"question": "축구공이 한 상자에 12개씩 들어 있습니다. 30상자에는 축구공이 모두 몇 개 들어 있습니까?",
		"answer": "360",
		"equation": "12*30"
	},
	"80": {
		"class": "산술연산",
		"question": "뜨거운 물 5.8 L와 차가운 물 4.96L를 섞었습니다. 섞은 물을 물병 4개에 똑같이 나누어 담았다면 물병 한 개에 담은 물은 몇 L입니까?",
		"answer": "2.69",
		"equation": "(5.8+4.96)/4"
	},
	"81": {
		"class": "산술연산",
		"question": "15과 어떤 수의 합은 79입니다. 어떤 수를 구하시오.",
		"answer": "64",
		"equation": "79-15"
	},
	"82": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이는 길이가 24cm인 철사로 정사각형을 만들려고 합니다. 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "24/4"
	},
	"83": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 하루에 평균 40분씩 달리기를 합니다. 2주일 동안 달리기를 한다면 모두 몇 분이 걸리는지 구하시오.",
		"answer": "560",
		"equation": "40*(7*2)"
	},
	"84": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이는 4.3L의 페인트로 넓이가 15.91m2인 벽을 모두 칠하였습니다. 1L의 페인트로 몇 m2의 벽을 칠한 셈입니까?",
		"answer": "3.7",
		"equation": "15.91/4.3"
	},
	"85": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어떤 정육면체의 한 면의 넓이가 36cm2라면, 이 정육면체의 부피는 얼마입니까?",
		"answer": "216",
		"equation": "(36/6)*6*6"
	},
	"86": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 반에서는 매일 우유를 50L씩 마십니다. 익준이네 반에서 42일 동안 마시는 우유는 모두 몇 L입니까?",
		"answer": "2100",
		"equation": "50*42"
	},
	"87": {
		"class": "산술연산",
		"question": "주스 3.2L가 들어 있는 병의 무게는 2.78kg입니다. 이 병에서 주스의 0.75 만큼을 사용한 후 무게를 달아 보니 1.58kg이었습니다. 병만의 무게는 몇 kg 인지 구하시오.",
		"answer": "1.18",
		"equation": "2.78-(2.78-1.58)/0.75"
	},
	"88": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 소금 30g을 녹여 소금물 150g을 만든 컨에 물 100g을 더 넣었습니다. 명주가 만든 소금물 양에 대한 소금의 양의 비율은 몇 %입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "(30/(150+100))*100"
	},
	"89": {
		"class": "산술연산",
		"question": "빈 수조에 현선이는 물을 1분 동안 1.45L씩 부었고, 동시에 석진이는 물을 1분 동안 0.72L씩 덜어냈습니다. 이 수조에 물을 가득 채우는데 9분이 걸렸다면 수조의 들이는 몇 L인가요?",
		"answer": "6.57",
		"equation": "(1.45-0.72)*9"
	},
	"90": {
		"class": "산술연산",
		"question": "송화네 반 아이들은 모두 자전거나 버스를 타고 소풍 장소에 도착했습니다. 자전거를 타고 온 학생 수는 34명이고, 이 수는 버스를 타고 도착한 학생 수의 2배보다 8명이 많은 수입니다. 송화네 반 전체 학생 수는 몇 명입니까?",
		"answer": "47",
		"equation": "34+(34-8)/2"
	},
	"91": {
		"class": "산술연산",
		"question": "수학여행에 신청한 남자 어린이는 324명, 여자 어린이는 315명입니다. 수학여행에 신청한 어린이는 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "639",
		"equation": "324+315"
	},
	"92": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한국 축구 대표팀은 작년에 외구팀과 20경기를 하여 그 중에서 12경기를 이겼습니다. 한국 축구 대표팀의 승률을 백분율로 나타내시오.",
		"answer": "60",
		"equation": "(12/20)*100"
	},
	"93": {
		"class": "산술연산",
		"question": "껌은 500원, 초콜릿은 900원, 사탕은 300원, 젤리는 300원 입니다. 초콜릿 가격을 1300원으로 바꾼다면 평균 가격은 얼마가 높아지는지 구하시오.",
		"answer": "100",
		"equation": "(1300-900)/4"
	},
	"94": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 반 여학생은 7명이고, 남학생은 여학생보다 5명이 많습니다. 익준이네 반 학생은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "19",
		"equation": "7+(7+5)"
	},
	"95": {
		"class": "산술연산",
		"question": "놀이터에 어린이 40명이 놀고 있습니다. 그 중에서 남자 어린이는 19명입니다. 여자 어린이는 몇 명입니까?",
		"answer": "21",
		"equation": "40-19"
	},
	"96": {
		"class": "산술연산",
		"question": "송화네 학교 3학년 학생은 남학생이 245명, 여학생이 239명입니다. 3학년 학생 모두에게 공책을 2권씩 나누어 주려고 합니다. 필요한 공책은 모두 몇 권입니까?",
		"answer": "968",
		"equation": "(245+239)*2"
	},
	"97": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어느 배구팀이 1회에는 75점, 2회에는 87점, 3회에는 83점, 4회에는 92점, 5회에는 78점을 득점하였습니다. 이 배구팀의 평균 득점을 구하시오.",
		"answer": "83",
		"equation": "(75+87+83+92+78)/5"
	},
	"98": {
		"class": "산술연산",
		"question": "민하네 학원의 남학생은 156명, 여학생은 121명입니다. 전체 학생 수는 몇 명입니까?",
		"answer": "277",
		"equation": "156+121"
	},
	"99": {
		"class": "산술연산",
		"question": "일주일은 7일입니다. 56일은 몇 주입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "56/7"
	},
	"100": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이의 국어와 수학 두 과목 평균 점수는 90점이고, 사회 점수는 63점입니다. 세 과목의 평균 점수는 몇 점인지 구하시오.",
		"answer": "81",
		"equation": "(90*2+63)/3"
	},
	"101": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 매일 아침에 우유를 한 개씩 마십니다. 6월의 어느 날 우유 한 개의 값이 740원에서 800원으로 올라 6월의 우윳값으로 23040원을 냈습니다. 6월에 오른 우윳값으로 먹은 우유는 몇 개인가요? (단, 6월은 30일까지 있습니다.)",
		"answer": "14",
		"equation": "(23040-(740*30))/(800-740)"
	},
	"102": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 색종이를 32장 가지고 있습니다. 형이 12장을 더 주었다면, 익준이가 가지고 있는 색종이는 모두 몇 장입니까?",
		"answer": "44",
		"equation": "32+12"
	},
	"103": {
		"class": "산술연산",
		"question": "혜연이네 집에서는 어제 당근을 713개 수확하였습니다. 오늘은 어제보다 A개 더 많이 수확하여 어제와 오늘 모두 1566개를 수확하였을 때, 오늘 수확한 오이는 몇 개 입니까?",
		"answer": "853",
		"equation": "1566-713"
	},
	"104": {
		"class": "산술연산",
		"question": "딸기가 32개 있었습니다. 어제 13개를 먹고 오늘 6개를 먹었습니다. 딸기는 몇 개가 남았습니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "32-13-6"
	},
	"105": {
		"class": "산술연산",
		"question": "5개의 학교가 경주로 수학여행을 갔고, 9개의 학교는 공주로 수학여행을 갔습니다. 두 지역으로 수학여행을 온 학교의 개수를 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "5+9"
	},
	"106": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 걸음에 삼촌은 71cm를 가고, 신혜는 40cm를 갑니다. 두 사람이 50걸음씩 걸었을 때, 삼촌은 신혜보다 몇 cm 앞서 있겠습니까?",
		"answer": "1550",
		"equation": "(71*50)-(40*50)"
	},
	"107": {
		"class": "산술연산",
		"question": "사탕이 8개식 4봉지와 낱개 12개가 있습니다. 사탕은 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "44",
		"equation": "8*4+12"
	},
	"108": {
		"class": "산술연산",
		"question": "이번 달에 익준이가 받은 용돈은 9500원이고, 정원이는 익준이보다 1200원 적게 받고, 석형이와 준완이는 8000원씩을 받았습니다. 이달에 네 사람이 받은 용돈의 평균을 구하시오.",
		"answer": "8450",
		"equation": "(9500+(9500-1200)+8000+8000)/4"
	},
	"109": {
		"class": "산술연산",
		"question": "송화네 반 학생은 39명입니다. 반에서 소풍을 가는 데 남자 19명, 여자 17명이 갔습니다. 소풍을 가지 않는 학생은 몇 명인지 구하시오.",
		"answer": "3",
		"equation": "39-(19+17)"
	},
	"110": {
		"class": "산술연산",
		"question": "유영이가 밭에서 감자 45개와 고구마 36개를 캤습니다. 유영이가 캔 작물은 총 몇 개인지 구하시오.",
		"answer": "81",
		"equation": "45+36"
	},
	"111": {
		"class": "산술연산",
		"question": "수족관에 열대어가 80마리 있었습니다. 그 중에서 오늘 15마리가 팔렸습니다. 남은 열대어는 몇 마리입니까?",
		"answer": "65",
		"equation": "80-15"
	},
	"112": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이가 장바구니에 우유, 감자, 케첩, 과자, 라면을 담았습니다. 우유는 1540원, 감자는 1200원, 케첩은 1450원, 과자는 1300원, 라면은 900원 입니다. 장바구니에 담은 물건 중 우유를 1000원짜리 우유로 바꾼다면 장바구니에 담은 물건들의 평균 금액은 얼마가 줄어드는지 구하시오.",
		"answer": "108",
		"equation": "(1540-1000)/5"
	},
	"113": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이는 한 권에 250원 하는 공책 20권과 한 자루에 400원 하는 색연필을 25자루를 사고 20000원을 냈습니다. 거스름돈은 얼마를 받아야 합니까?",
		"answer": "5000",
		"equation": "20000-((250*20)+(400*25))"
	},
	"114": {
		"class": "산술연산",
		"question": "딸긱가 1.6kg 있었습니다. 딸기를 어제는 0.8kg을 먹고 오늘은 0.3kg을 먹었습니다. 남은 딸기는 몇 kg입니까?",
		"answer": "0.5",
		"equation": "1.6-0.8-0.3"
	},
	"115": {
		"class": "산술연산",
		"question": "무게가 0.4kg인 보조 가방 속에 0.8kg인 동화책을 넣었습니다. 가방의 총 무게는 몇 kg이 되었는지 구하시오.",
		"answer": "1.2",
		"equation": "0.4+0.8"
	},
	"116": {
		"class": "산술연산",
		"question": "가게에서 옥수수빵을 한 봉지에 1560원에 사 와서 1800원에 팔고 있습니다. 이 옥수수빵을 30봉지 팔았다면 이익금은 모두 얼마입니까?",
		"answer": "7200",
		"equation": "(1800-1560)*30"
	},
	"117": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 1000원을 내고 한 자루에 125원 하는 연필을 7자루 샀습니다. 거스름돈으로 얼마를 받아야 합니까?",
		"answer": "125",
		"equation": "1000-(125*7)"
	},
	"118": {
		"class": "산술연산",
		"question": "4.5분에 4.32L의 물이 나오는 수도가 있습니다. 24L들이의 물통을 수도물에 채우려면 몇 분을 기다려야 합니까?",
		"answer": "25",
		"equation": "24/(4.32/4.5)"
	},
	"119": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 집에서 석형이네 집까지의 거리는 1000m입니다. 익준이네 집에서 석형이네 집을 향해 출발하여 250m를 갔습니다. 석형이네 집까지 가는데 남은 거리는 전체의 얼마인지 소수로 나타내어 보세요.",
		"answer": "0.75",
		"equation": "(1000-250)/1000"
	},
	"120": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이는 일주일에 과자를 2번 먹습니다. 정원이가 3주 동안 먹은 과자는 몇 개입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "2*3"
	},
	"121": {
		"class": "산술연산",
		"question": "준완이의 키는 142cm입니다. 책꽂이의 높이는 준완이의 키보다 50cm 더 높다고 합니다. 책꽂이의 높이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "192",
		"equation": "142+50"
	},
	"122": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어떤 수에서 1을 빼었더니 8이 되었습니다. 어떤 수는 얼마입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "8+1"
	},
	"123": {
		"class": "산술연산",
		"question": "유리 구슬 5개와 쇠 구슬 10개가 들어 있는 구슬 상자가 3개 있습니다. 구슬은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "45",
		"equation": "(5+10)*3"
	},
	"124": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이는 색연필 색종이 4장을 600원에 샀습니다. 이 색종이 12장을 사려면 얼마가 필요한지 구하시오.",
		"answer": "1800",
		"equation": "(600/4)*12"
	},
	"125": {
		"class": "산술연산",
		"question": "버스 한 대에 탈 수 있는 인원은 50명입니다. 버스 10대에는 모두 몇 명이 탈 수 있습니까?",
		"answer": "500",
		"equation": "50*10"
	},
	"126": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이네 반 학생 수는 모두 37명입니다. 이들에게 각각 4권의 노트를 선물하려고 하는데 노트 한 권의 가격은 110원입니다. 모두 얼마가 필요합니까?",
		"answer": "16280",
		"equation": "(37*4)*110"
	},
	"127": {
		"class": "산술연산",
		"question": "둘레가 586m인 운동장이 있습니다. 이 운동장의 둘레를 익준이는 17바퀴 달렸고, 신혜는 13바퀴 달렸습니다. 익준이는 신혜보다 몇 m 더 많이 달렸습니까?",
		"answer": "2344",
		"equation": "586*17-586*13"
	},
	"128": {
		"class": "산술연산",
		"question": "아버지의 몸무게는 84kg이고 나의 몸무게는 42kg입니다. 내 동생의 몸무게는 나의 몸무게의 80%라고 하면, 아버지의 몸무게는 동생의 몸무게의 몇 배인지 구하시오.",
		"answer": "2.5",
		"equation": "84/(42*(8/10))"
	},
	"129": {
		"class": "산술연산",
		"question": "냉장고에 물 2병과 사이다 3병이 있습니다. 음료수는 총 몇 병이 있습니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "2+3"
	},
	"130": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이는 하루에 줄넘기를 86번씩 합니다. 정원이가 32일 동안 한 줄넘기는 모두 몇 번입니까?",
		"answer": "2752",
		"equation": "86*32"
	},
	"131": {
		"class": "산술연산",
		"question": "넓이가 8600m2인 화단이 있습니다. 전체의 18.5%에는 꽃을 심고, 꽃을 심은 화단의 넓이의 45%에는 맨드라미를 심었습니다. 맨드라미를 심은 화단의 넓이는 몇 m2입니까?",
		"answer": "715.95",
		"equation": "(8600*0.185)*0.45"
	},
	"132": {
		"class": "산술연산",
		"question": "아들의 나이는 아버지의 연세의 (1/3)보다 5살이 적습니다. 아들의 나이가 7살이면, 아버지의 연세는 얼마입니까?",
		"answer": "36",
		"equation": "(7+5)/(1/3)"
	},
	"133": {
		"class": "산술연산",
		"question": "16/2=A/7을 만족하는 A를 구하시오.",
		"answer": "56",
		"equation": "(16/2)/(1/7)"
	},
	"134": {
		"class": "산술연산",
		"question": "길이가 (5/4) m인 종이테이프 8개를 겹치지 않게 이었습니다. 이은 종이테이프의 길이는 모두 몇 m입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "(5/4)*8"
	},
	"135": {
		"class": "산술연산",
		"question": "준완이는 주말농장에서 감자와 고구마를 합하여 80개를 캤습니다. 감자는 8개씩, 고구마는 5개씩 4봉지에 넣어 이웃에 나누어 주었습니다. 나누어 주고 남은 감자와 고구마는 몇 개입니까?",
		"answer": "28",
		"equation": "80-(8*4+5*4)"
	},
	"136": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 집의 9월 전력 사용량은 63.6kw였습니다. 하루에 몇 kw를 사용했는지 구하시오. (9월은 30일까지 있습니다.)",
		"answer": "2.12",
		"equation": "63.6/30"
	},
	"137": {
		"class": "산술연산",
		"question": "책이 책꽂이 한 칸에 12권씩 8칸에 꽂혀 있습니다. 책꽂이에 꽂혀 있는 책은 모두 몇 권입니까?",
		"answer": "96",
		"equation": "12*8"
	},
	"138": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이는 550원짜리 지점토 1개와 350원짜리 공책 1권을 사고 1000원을 냈습니다. 거스름돈은 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "100",
		"equation": "1000-(550+350)"
	},
	"139": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어떤 수보다 5 작은 수는 4입니다. 어떤 수는 얼마입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "5+4"
	},
	"140": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 가지고 있던 사탕 중에서 1개를 먹고, 나머지는 신혜와 선빈이에게 똑같이 나누어 주었습니다. 신혜가 6개를 받았을 때, 익준이가 가지고 있었던 사탕은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "6*2+1"
	},
	"141": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어느 날 오전 7시에 해가 떠서 오후 6시에 졌습니다. 이 날 해가 떠 있었던 시간은 몇 시간입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "(6+12)-7"
	},
	"142": {
		"class": "산술연산",
		"question": "농장에 말이 50마리 있습니다. 15마리는 큰 우리에 넣었고, 남은 말들은 5마리씩 작은 우리에 넣으려고 합니다. 몇 개의 작은 우리가 필요합니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "(50-15)/5"
	},
	"143": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 4주 동안 바이올린을 연습을 했습니다. 익준이가 바이올린 연습을 한 기간은 며칠인지 구하시오.",
		"answer": "28",
		"equation": "7*4"
	},
	"144": {
		"class": "산술연산",
		"question": "10이 2개, 1이 5개인 수의 3배인 수를 구해보세요.",
		"answer": "75",
		"equation": "(10*2+1*5)*3"
	},
	"145": {
		"class": "산술연산",
		"question": "공연장의 1층에는 의자가 한 줄에 26개씩 8줄이 놓여 있습니다. 2층에는 의자가 한 줄에 23개씩 9줄이 놓여 있습니다. 공연장의 의자는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "415",
		"equation": "26*8+23*9"
	},
	"146": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 집에는 빨간색 수건이 5개 파란색 수건이 15개 있습니다. 익준이네 집에 있는 수건은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "5+15"
	},
	"147": {
		"class": "산술연산",
		"question": "8과 어떤 수의 합은 26입니다. 어떤 수를 구하시오.",
		"answer": "18",
		"equation": "26-8"
	},
	"148": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이네 반 아이들 8명이 모여 (14/3) L의 물을 똑같이 나누어 마시려고 합니다. 한 사람이 마실 수 있는 물은 몇 L 인지 구하시오.",
		"answer": "(14/24)",
		"equation": "(14/3)/8"
	},
	"149": {
		"class": "산술연산",
		"question": "고추를 정원잉는 1.74kg 땄고, 준완이는 정원이보다 0.19kg 더 많이 땄으며, 석형이는 준완이보다 0.22kg 더 많이 땄습니다. 세 사람이 딴 고추는 모두 몇 kg 인지 구하시오.",
		"answer": "5.82",
		"equation": "1.74+(1.74+0.19)+(1.74+0.19+0.22)"
	},
	"150": {
		"class": "산술연산",
		"question": "준완이는 길이가 48cm인 철사를 남김없이 사용하여 가장 큰 정삼각형 한 개를 만들었습니다. 정삼각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "48/3"
	},
	"151": {
		"class": "산술연산",
		"question": "가로에 대한 둘레의 비율이 2.5인 직사각형 모양의 화단이 있습니다. 이 직사각형 모양의 화단의 가로가 20m일 때 넓이는 몇 m2인지 구하시오.",
		"answer": "100",
		"equation": "((20*2.5)/2-20)*20"
	},
	"152": {
		"class": "산술연산",
		"question": "가로게 12cm, 세로가 3cm인 직사각형의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "36",
		"equation": "12*3"
	},
	"153": {
		"class": "산술연산",
		"question": "100이 4개, 10이 0개, 1이 9개인 수를 5배 한 수는 얼마인가요?",
		"answer": "2045",
		"equation": "(100*4+1*9)*5"
	},
	"154": {
		"class": "산술연산",
		"question": "주영이는 전체 쪽수가 200쪽인 책을 어제까지 36쪽 읽었습니다. 남은 책을 앞으로 ?일 동안 다 읽으려고 한다면, 하루에 몇 쪽씩 읽어야 합니까?",
		"answer": "41",
		"equation": "(200-36)/4"
	},
	"155": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이는 전체가 480쪽인 동화책을 처음부터 271쪽까지 읽었습니다. 남은 쪽수는 몇 쪽입니까?",
		"answer": "209",
		"equation": "480-271"
	},
	"156": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어느 문방구점에서는 4000원짜리 체육복을 3600원에 판다고 합니다. 이 문방구의 할인율은 몇 %입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "((4000-3600)/4000)*100"
	},
	"157": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 명이 피자 한 판의 (1/3) 조각씩 먹으려고 합니다. 27명이 먹으려면 피자는 모두 몇 판 필요한지 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "(1/3)*27"
	},
	"158": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이는 월요일에 줄넘기를 20회 하고, 매일 5회씩 늘려가며 일주일 동안 줄넘기를 하였습니다. 정원이는 하루에 줄넘기를 평균 몇 회씩 한 셈인지 구하시오.",
		"answer": "35",
		"equation": "(20+25+30+35+40+45+50)/7"
	},
	"159": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜의 키는 163.4cm이고 송화의 키는 170.2cm입니다. 둘의 키를 합치면 몇 cm입니까?",
		"answer": "333.6",
		"equation": "163.4+170.2"
	},
	"160": {
		"class": "산술연산",
		"question": "같은 무게의 구슬 A개가 있습니다. 이 구슬 1개의 무게가 20g이고, 구슬 전체의 무게가 3.4kg일 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "17",
		"equation": "3.4/0.2"
	},
	"161": {
		"class": "산술연산",
		"question": "가위바위보 게임에서 이기면 2점을 얻습니다. 선빈이는 5번을 이겼습니다. 선빈이의 점수는 몇 점입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "2*5"
	},
	"162": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜와 동생은 아버지를 따라 한강으로 낚시를 갔습니다. 신혜가 잡은 물고기의 무게는 3.25kg이고, 동생이 잡은 물고기의 무게는 2.1kg이었습니다. 신혜는 동생보다 물고기를 몇 kg 더 많이 잡았는지 구하시오.",
		"answer": "1.15",
		"equation": "3.25-2.1"
	},
	"163": {
		"class": "산술연산",
		"question": "21에서 어떤 수를 빼면 7입니다. 어떤 수는 얼마입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "21-7"
	},
	"164": {
		"class": "산술연산",
		"question": "동물원에 있는 호랑이는 하루에 8.4kg의 고기를 먹습니다. 호랑이는 고기 50.4kg을 며칠 동안 먹을 수 있는지 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "50.4/8.4"
	},
	"165": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 오늘 색종이를 5장 샀습니다. 오빠가 신혜에게 색종이 3장을 더 준다면 신헤의 색종이는 모두 몇 장입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "5+3"
	},
	"166": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜가 자전거를 타고 10초동안 130m만큼 이동했다면, 신혜는 초속 몇 m로 이동했습니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "130/10"
	},
	"167": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선물 상자를 한 개 묶는 데 색 테이프가 36cm 필요하다고 합니다. 선물 상자를 12개 묶으려면 색 테이프가 몇 cm 필요합니까?",
		"answer": "432",
		"equation": "36*12"
	},
	"168": {
		"class": "산술연산",
		"question": "내일은 신혜 할머니께서 만 75세가 되는 날입니다. 1년을 365일로 계산한다면 신혜 할머니는 오늘까지 며칠을 사신 것입니까?",
		"answer": "27375",
		"equation": "75*365"
	},
	"169": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 연필을 63자루 가지고 있습니다. 그중 전체의 (2/9)는 선빈이에게 주고, 전체의 (3/7)은 미라에게 주었습니다. 신혜에게 남은 연필은 몇 자루인지 구하시오.",
		"answer": "22",
		"equation": "63-63*(2/9)-63*(3/7)"
	},
	"170": {
		"class": "산술연산",
		"question": "장난감 가게에서 30000원 하는 장난감을 15% 할인하여 판매한다고 합니다. 장난감의 판매 가격은 얼마입니까?",
		"answer": "25500",
		"equation": "30000-30000*(15/100)"
	},
	"171": {
		"class": "산술연산",
		"question": "종이꽃을 만들기 위해 종이띠를 0.6m씩 자르려고 합니다. 종이띠 2.4m로 종이꽃을 몇 개 만들 수 있는지 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "2.4/0.6"
	},
	"172": {
		"class": "산술연산",
		"question": "벽돌 234개를 한 층에 6개씩 3줄로 쌓으려고 합니다. 모두 몇 층까지 쌓을 수 있겠습니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "234/(6*3)"
	},
	"173": {
		"class": "산술연산",
		"question": "10보다 크고 20보다 작은 수는 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "(20-10)-1"
	},
	"174": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이의 자켓 왼쪽에는 단추가 7개, 오른쪽에는 2개가 달려있습니다. 있습니다. 옷에 달려있는 단추는 몇 개입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "7+2"
	},
	"175": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 상자에 15개씩 들어 있는 토마토가 5상자가 있고, 한 상자에 4개씩 들어 있는 참외가 20상자가 있습니다. 토마토는 한 개에 700원, 참외는 한 개에 500원을 받고 모두 팔았다면 토마토와 참외를 판 금액은 모두 얼마인지 구해 보시오.",
		"answer": "92500",
		"equation": "(15*5)*700+(4*20)*500"
	},
	"176": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜네 반 학생들은 대상으로 좋아하는 운동을 조사했더니 수영과 축구를 모두 좋아하는 학생은 수영을 좋아하는 학생의 (2/5)이고, 축구를 좋아하는 학생은 수영과 축구를 좋아하는 학생의 2배입니다. 수영을 좋아하는 학생이 10명이라면 축구를 좋아하는 학생은 몇 명입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "10*(2/5)*2"
	},
	"177": {
		"class": "산술연산",
		"question": "수범이네 반 학생은 모두 A명 입니다. 그 중 (1/5)은 안경을 쓰고, 나머지의 (4/7)은 콘텍트렌즈를 사용합니다. 콘텍트렌즈를 사용하는 학생이 16명일 때, A를 구하시오.",
		"answer": "35",
		"equation": "(16/(4/17))/(1-(1/5))"
	},
	"178": {
		"class": "산술연산",
		"question": "5에 어떤 수를 두 번 더하였더니 19가 되었습니다. 어떤 수는 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "(19-5)/2"
	},
	"179": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 저수지 둘레에 250cm 간격으로 나무를 심었습니다. 저수지의 둘레의 길이가 80000cm이고, 나무의 값이 2 그루에 7000원이라면 나무 값은 모두 얼마가 들었습니까?",
		"answer": "1120000",
		"equation": "(80000/250)*(7000/2)"
	},
	"180": {
		"class": "산술연산",
		"question": "상자를 작은 트럭에는 136개 실을 수 있고, 큰 트럭에는 247개를 실을 수 있습니다. 작은 트럭이 5대, 큰 트럭이 7대 있다면, 트럭에 상자를 모두 몇 개 실을 수 있습니까?",
		"answer": "2409",
		"equation": "(136*5)+(247*7)"
	},
	"181": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 월요일에 줄넘기를 30회 하고, 매일 10회씩 늘려가며 일주일 동안 줄넘기를 하였습니다. 익준이는 하루에 줄넘기를 평균 몇 회씩 한 셈인지 구하시오.",
		"answer": "60",
		"equation": "(30+40+50+60+70+80+90)/7"
	},
	"182": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 권에 265쪽인 책이 있습니다. 이 책을 5일 동안 읽으려면 하루에 몇 쪽씩 읽어야 합니까?",
		"answer": "53",
		"equation": "265/5"
	},
	"183": {
		"class": "산술연산",
		"question": "송화는 동생에게 어제 별사탕 3개를 주고, 오늘 6개를 더 주었습니다. 동생은 송화가 준 사탕 중에서 5개를 친구에게 나누어 주었습니다. 동생의 사탕은 모두 몇 개가 남았습니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "6+3-5"
	},
	"184": {
		"class": "산술연산",
		"question": "10이 3개, 1이 7개인 수의 3배인 수를 구해보세요.",
		"answer": "111",
		"equation": "(10*3+1*7)*3"
	},
	"185": {
		"class": "산술연산",
		"question": "체력장을 하는데 익준이는 공 던지기에서 62.42m를 던졌고 신혜는 55.34m를 던졌습니다. 익준이는 신혜보다 얼마나 더 멀리 던졌습니까?",
		"answer": "7.08",
		"equation": "62.42-55.34"
	},
	"186": {
		"class": "산술연산",
		"question": "1분 동안에 (5/6)cm씩 타는 양초가 있습니다. 12분 동안 촛불을 켰다면, 양초는 몇 cm 탔습니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "(5/6)*12"
	},
	"187": {
		"class": "산술연산",
		"question": "밥 1공기를 짓는데 필요한 쌀은 92g입니다. 밥을 매일 3공기씩 먹는다면 30일 동안 먹는 쌀의 양은 몇 g입니까?",
		"answer": "8280",
		"equation": "(92*3)*30"
	},
	"188": {
		"class": "산술연산",
		"question": "무게가 같은 과자 6봉지를 상자에 넣어 저울에 무게를 재어 보니 1300g 이었습니다. 여기에 똑같은 과자 4봉지를 더 올려 놓고 무게를 재엇더니 1800g이 되었습니다. 과자 한 봉지의 무게는 몇 g인지 구하시오.",
		"answer": "125",
		"equation": "(1800-1300)/4"
	},
	"189": {
		"class": "산술연산",
		"question": "장난감 한 개를 팔면 이익이 400원이다. 장난감 68개를 팔면 이익은 모두 얼마인가?",
		"answer": "33320",
		"equation": "490*68"
	},
	"190": {
		"class": "산술연산",
		"question": "가는 100이 5개, 10이 9개, 1이 14개 인 수이고, 나는 85에서 10씩 4번 뛰어 센 수입니다. 가와 나가 나타내는 수의 합을 구하시오.",
		"answer": "729",
		"equation": "(100*5+10*9+1*14)+(85+10*4)"
	},
	"191": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜의 걸음 너비는 0.65m이고, 1분 동안 90걸음을 걷습니다. 집에서 학교까지 14분이 걸렸다면, 신혜네 집에서 학교까지는 몇 m 인지 구하시오.",
		"answer": "819",
		"equation": "0.65*90*14"
	},
	"192": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어느 공장에서는 과자를 하루에 1200봉지 생산해야 한다고 합니다. 지금까지 생산한 과자를 한 상자에 20봉지씩 담았더니 40상자가 되었습니다. 앞으로 몇 봉지를 더 생산해야 오늘 생산량을 채울 수 있습니까?",
		"answer": "400",
		"equation": "1200-(20*40)"
	},
	"193": {
		"class": "산술연산",
		"question": "오늘 식물원에 입장한 어른이 247명입니다. 어린이는 어른보다 120명 더 입장했습니다. 식물원에 입장한 어린이는 몇 명입니까?",
		"answer": "367",
		"equation": "247+120"
	},
	"194": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜가 장바구니에 우유, 감자, 케첩, 과자, 라면을 담았습니다. 우유는 1220원, 감자는 1200원, 케첩은 1450원, 라면은 900원 입니다. 장바구니에 담은 물건 중 우유를 900원짜리 우유로 바꾼다면 장바구니에 담은 물건들의 평균 금액은 얼마가 줄어드는지 구하시오.",
		"answer": "80",
		"equation": "(1220-900)/4"
	},
	"195": {
		"class": "산술연산",
		"question": "윗접시저울의 왼쪽 접시에 무게가 290g인 필통을 올려놓고 오른쪽 접시에 100g짜리 분통 2개와 50g짜리 분통 1개를 올려놓았더니 윗접시저울이 왼쪽으로 기울었습니다. 윗접시저울이 수평이 되려면 1g짜리 분통이 몇 개 필요한지 구허시오.",
		"answer": "40",
		"equation": "290-(100*2+50*1)"
	},
	"196": {
		"class": "산술연산",
		"question": "주차장에 자동차가 45대 있습니다. 자동차가 17대 빠져 나가고, 34대가 들어왔습니다. 주차장에는 자동차가 몇 대 있습니까?",
		"answer": "62",
		"equation": "45-17+34"
	},
	"197": {
		"class": "산술연산",
		"question": "남학생 63명은 7명씩 모둠을 만들고, 여학생 72명은 9명씩 모둠을 만들었습니다. 모두 몇 모둠을 만들었습니까?",
		"answer": "17",
		"equation": "63/7+72/9"
	},
	"198": {
		"class": "산술연산",
		"question": "농구에서 자유투는 정해진 선 뒤의 반원 내에서 슛을 던져 1점을 얻을 수 있는 기회를 주는 것을 말합니다. 어느 농구 선수의 자유투 성공률이 80%입니다. 이 선수가 자유투를 65회 던졌을 때 성공한 자유투는 몇 회인지 구하시오.",
		"answer": "52",
		"equation": "65*0.8"
	},
	"199": {
		"class": "산술연산",
		"question": "남학생 45명과 여학생 43명이 있습니다. 이 학생들을 섞어서 똑같이 4모둠으로 나누어 과학실험을 하려고 합니다. 한 모둠은 몇 명이 됩니까?",
		"answer": "22",
		"equation": "(45+43)/4"
	},
	"200": {
		"class": "산술연산",
		"question": "들이가 12.54L인 큰 물통을 가득 채우려면, 2.09L들이의 바가지로 적어도 몇 번 부어야 합니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "12.54/2.09"
	},
	"201": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어떤 책을 하루에 25쪽씩 A일 읽으면 마지막 날에는 20쪽만 읽으면 책을 끝까지 읽을 수 있습니다. 이 책을 하루에 30쪽씩 A일읽으면 25쪽씩 읽을 때보다 이틀을 더 빨리 읽을 수 있습니다. A의 값을 구하시오.",
		"answer": "16",
		"equation": "20+(30*2)/(30-25)"
	},
	"202": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 상자에 18개씩 들어 있는 토마토가 5상자 있고, 한 상자에 4개씩 들어 있는 참외가 20상자 있습니다. 토마토는 한 개에 500원, 참외는 한 개에 700원을 받고 모두 팔았다면 토마토와 참외를 판 금액은 모두 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "101000",
		"equation": "18*5*500+4*20*700"
	},
	"203": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 사진 18장을 사진첩에 붙였습니다. 사진첩 한 쪽에 4장씩 붙였더니 사진 두 장이 남았습니다. 신혜가 붙인 사진첩은 몇 쪽입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "(18-2)/4"
	},
	"204": {
		"class": "산술연산",
		"question": "버스가 첫째 정류장을 출발할 때 5명이 타고 있었는데, 다음 정류장에서 3명이 타고 몇 명이 내려 6명이 되었습니다. 몇 명이 내렸습니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "(5+3)-6"
	},
	"205": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어느 선풍기 종장에서는 하루에 선풍기를 387대 생산한다고 합니다. 이 공장에서 24일 동안 생산한 선풍기는 모두 몇 대인지 구하시오.",
		"answer": "9288",
		"equation": "387*24"
	},
	"206": {
		"class": "산술연산",
		"question": "750원짜리 음료수 한 병과 600원짜리 과자 한 봉지를 사고 2000원을 냈습니다. 거스름돈은 얼마를 받아야 합니까?",
		"answer": "650",
		"equation": "2000-(750+600)"
	},
	"207": {
		"class": "산술연산",
		"question": "준완이는 콜라 1.75L가 들어 있는 병에 1.39L를 마셨습니다. 남아 있는 콜라는 몇 L 인지 구하시오.",
		"answer": "0.36",
		"equation": "1.75-1.39"
	},
	"208": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 변의 길이가 1.4cm인 정오각형의 둘레의 길이를 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "1.4*5"
	},
	"209": {
		"class": "산술연산",
		"question": "노란색 구슬 111개와 빨간색 구슬 214개가 있습니다. 이 구슬을 5상자에 똑같이 나누어 담으려면 한 상자에 몇 개씩 담아야 합니까?",
		"answer": "65",
		"equation": "(111+214)/5"
	},
	"210": {
		"class": "산술연산",
		"question": "재정이의 시력이 1.5이고, 주민이의 시력이 1.2입니다. 두 사람의 시력 차이는 몇 입니까?",
		"answer": "0.3",
		"equation": "1.5-1.2"
	},
	"211": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 반에서 5월 5일에 꽃을 300송이 심었습니다. 반 학생이 30명이라면, 한 학생이 몇 송이씩 심은 셈입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "300/30"
	},
	"212": {
		"class": "산술연산",
		"question": "굵기가 일정한 철근 1m의 무게는 0.85kg입니다. 이와 같은 철근 56m의 무게는 몇 kg 인지 구하시오.",
		"answer": "47.6",
		"equation": "0.85*56"
	},
	"213": {
		"class": "산술연산",
		"question": "민하는 친구 5명에게 붙임 딱지를 4장씩 주었습니다. 민하가 친구에게 준 붙임 딱지는 모두 몇 장입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "5*4"
	},
	"214": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 노란색 머리끈을 2개 가지고 있고, 초록색 머리끈을 노란색 머리끈보다 3개 더 많이 가지고 있습니다. 신혜가 가지고 있는 머리끈은 모두 몇 개인지 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "2+(2+3)"
	},
	"215": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 매일 300원씩 6일 동안 저금하였고, 석형이는 익준이가 저금한 돈의 2배보다 1100원씩 더 많이 저금하였습니다. 민하는 매일 400원씩 3주 동안 저금하였다면, 민하가 저금한 돈은 익준이와 석형이가 저금한 돈의 합보다 얼마나 더 많습니까?",
		"answer": "1900",
		"equation": "400*7*3-(300*6+300*6*2+1100)"
	},
	"216": {
		"class": "산술연산",
		"question": "하루는 24시간입니다. 19일은 몇 시간입니까",
		"answer": "456",
		"equation": "24*19"
	},
	"217": {
		"class": "산술연산",
		"question": "보트 한 대를 10분 동안 타는 비용이 1500원이라고 합니다. 이 보트를 12명이 각각 13500원을 내어 A대를 빌려서 3시간 동안 탔습니다. A의 값을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "(13500/((3*60/10)*1500))*12"
	},
	"218": {
		"class": "산술연산",
		"question": "구슬이 한 상자에 45개씩 들어 있습니다. 목걸이를 한 개 만드는 데 구슬이 36개가 필요합니다. 목걸이를 5개 만들려면, 구슬 몇 상자가 필요하겠습니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "(36*5)/45"
	},
	"219": {
		"class": "산술연산",
		"question": "과자점에서는 매일 똑같은 양의 밀가루를 쓰는데 10일 동안 (23/3) kg의 밀가루를 사용했습니다. 3일 동안 사용하는 밀가루 양은 몇 kg 인지 구하시오.",
		"answer": "(23/10)",
		"equation": "((23/3)/10)*3"
	},
	"220": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어제의 기온은 25도였고, 오늘은 30도입니다. 어제와 오늘의 기온 차이는 몇 도인지 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "30-25"
	},
	"221": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 사진 31장을 사진첩에 붙였습니다. 사진첩 한 쪽에 5장씩 붙였더니 사진 한 장이 남았습니다. 신혜가 붙인 사진첩은 몇 쪽입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "(31-1)/5"
	},
	"222": {
		"class": "산술연산",
		"question": "가로가 17cm, 세로가 28cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
		"answer": "90",
		"equation": "(17+28)*2"
	},
	"223": {
		"class": "산술연산",
		"question": "길이가 36cm인 끈으로 가장 큰 정사각형을 만들었다. 이 정사각형의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "81",
		"equation": "(36/4)*(36/4)"
	},
	"224": {
		"class": "산술연산",
		"question": "송화는 전체가 450쪽인 동화책을 처음부터 249쪽까지 읽었습니다. 남은 쪽수는 몇 쪽입니까?",
		"answer": "201",
		"equation": "450-249"
	},
	"225": {
		"class": "산술연산",
		"question": "버스가 8시간동안 400km만큼 이동했다면, 버스는 시속 몇 km로 이동했습니까?",
		"answer": "50",
		"equation": "400/8"
	},
	"226": {
		"class": "산술연산",
		"question": "공책은 한 권에 800원이고, 연필 한자루는 공책보다 A원이 더 쌉니다. 공책 21권과 연필3타를 모두 사서 가지고 있는 돈 41,280원을 다 썼을 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "120",
		"equation": "800-((41280-(800*21))/(3*12))"
	},
	"227": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 봉지에 6개가 들어있는 젤리 8봉지가 있습니다. 젤리는 총 몇 개입니까?",
		"answer": "48",
		"equation": "6*8"
	},
	"228": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이가 가진 돈은 정원이가 가진 돈의 2.5배이고, 정원이가 가진 돈은 석형이가 가진 돈의 1.5배입니다. 익준이가 가진 돈이 4200원이면, 석형이가 가진 돈은 얼마입니까?",
		"answer": "1120",
		"equation": "(4200/2.5)/1.5"
	},
	"229": {
		"class": "산술연산",
		"question": "크림빵은 4개씩 9봉지가 있고, 단팥빵은 3개씩 5봉지가 있습니다. 크림빵은 단팥빵보다 몇 개 더 많습니까?",
		"answer": "21",
		"equation": "(4*9)-(3*5)"
	},
	"230": {
		"class": "산술연산",
		"question": "가게에서 한 봉지에 30장씩 들어 있는 어묵을 5봉지 팔았습니다. 판 어묵은 모두 몇 장입니까?",
		"answer": "150",
		"equation": "30*5"
	},
	"231": {
		"class": "산술연산",
		"question": "혜현이의 한 걸음의 길이는 0.39m입니다. 집에서 공원까지의 0.156km의 거리를 A걸음으로 걸었다고 할때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "400",
		"equation": "156/0.39"
	},
	"232": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이는 초콜릿을 10개 가지고 있었습니다. 이 중에서 5개를 동생에게 주고, 4개를 언니에게 받았습니다. 남은 초콜릿은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "(10-5)+4"
	},
	"233": {
		"class": "산술연산",
		"question": "파란색 리본 1cm의 무게가 0.7g입니다. 이 파란색 리본 20cm의 무게는 몇 g입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "0.7*20"
	},
	"234": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜의 키는 136.4cm입니다. 익준이가 신혜보다 14.6cm 더 크다면 익준이의 키는 몇 cm입니까?",
		"answer": "151",
		"equation": "136.4+14.6"
	},
	"235": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이는 동생보다 150원 더 가지고 있습니다. 정원이가 가지고 있는 돈이 730원이라면 동생이 가지고 있는 돈은 얼마입니까?",
		"answer": "580",
		"equation": "730-150"
	},
	"236": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 한 시간에 150km를 간다고 합니다. 같은 빠르기로 달릴 때 10시간 동안에는 몇 km를 가게 되는가?",
		"answer": "1500",
		"equation": "150*10"
	},
	"237": {
		"class": "산술연산",
		"question": "체력장을 하는데 석형이는 공 던지기에서 67.24m를 던졌고, 선빈이는 58.84m를 던졌습니다. 석형이가 얼마나 더 멀리 던졌는지 구하시오.",
		"answer": "8.4",
		"equation": "67.24-58.84"
	},
	"238": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이는 아버지에게 매일 1000원씩 용돈을 받습니다. 선빈이가 15일 동안 받은 용돈은 모두 얼마입니까?",
		"answer": "15000",
		"equation": "15*1000"
	},
	"239": {
		"class": "산술연산",
		"question": "아버지의 하루 근무시간은 8시간이고, 5월은 31일까지 있습니다. 한 달에 4번 쉬고 일하신다면 5월에 아버지께서 일하신 시간은 모두 몇 시간입니까?",
		"answer": "216",
		"equation": "(31-4)*8"
	},
	"240": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이는 팔굽혀펴기를 매일 9번씩 합니다. 석형이가 1주일 동안 하는 팔굽혀펴기는 모두 몇 번입니까?",
		"answer": "63",
		"equation": "9*7"
	},
	"241": {
		"class": "산술연산",
		"question": "도자기를 만드는 데 민하가 사용한 찰흙의 무게는 0.65kg이고 석형이가 사용한 찰흙의 무게는 0.61kg입니다. 민하는 석형이보다 찰흙을 얼마나 더 많이 사용하였습니까?",
		"answer": "0.04",
		"equation": "0.65-0.61"
	},
	"242": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 묶음의 21권인 공책 13묶음이 있습니다. 학생 39명에게 나누어 주면 한 사림이 몇 권씩 받겠습니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "21*13/39"
	},
	"243": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 학교 학생들이 버스 한 대에 43명씩 24대에 탔더니 22명이 남았습니다. 익준이네 학교 학생은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "1054",
		"equation": "43*24+22"
	},
	"244": {
		"class": "산술연산",
		"question": "송화는 공책을 32권 가지고 있습니다. 이 중에서 (5/8)를 사용하였다면, 송화가 사용한 공책은 모두 몇 권입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "32*(5/8)"
	},
	"245": {
		"class": "산술연산",
		"question": "과일 가게에 딸기가 6개, 복숭아가 14개 있습니다. 과일 가게의 딸기와 복숭아는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "6+14"
	},
	"246": {
		"class": "산술연산",
		"question": "긴 의자 한 개에는 8명씩 앉을 수 있습니다. 80명이 앉으려면 긴 의자는 모두 몇 개가 필요합니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "80/8"
	},
	"247": {
		"class": "산술연산",
		"question": "가로가 12m, 세로가 3m10cm인 직사각형의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "37.2",
		"equation": "12*3.1"
	},
	"248": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어머니께서 만 원을 가지고 과일을 사려고 합니다. 500원짜리 사과 5개와 250원짜리 귤 10개를 사셨다면, 거스름돈을 얼마를 받아야 됩니까?",
		"answer": "5000",
		"equation": "10000-(500*5+250*10)"
	},
	"249": {
		"class": "산술연산",
		"question": "감은 상자에 평균 60개씩 15 상자가 있고, 배는 한 상자에 평균 50개씩 10 상자가 있고, 귤은 한 상자에 평균 150개씩 5상자가 있습니다. 감은 한 개에 400원씩, 배는 한 개에 500원씩, 귤은 한 개에 350원씩 받고 팔았다면 판 돈은 모두 얼마입니까?",
		"answer": "872500",
		"equation": "60*15*400+50*10*500+150*5*350"
	},
	"250": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 걸음에 삼촌은 84cm를 가고, 민하는 39cm를 갑니다. 두 사람이 20걸음씩 걸었을 때, 삼촌은 민하보다 몇 cm 앞서 있겠습니까?",
		"answer": "900",
		"equation": "(84*20)-(39*20)"
	},
	"251": {
		"class": "산술연산",
		"question": "동화책 22권과 시집 14권이 있습니다. 이 책을 종류에 상관없이 2단 책장에 똑같이 나누어 꽂으려고 합니다. 책을 책장 한 단에 몇 권씩 꽂아야 합니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "(22+14)/2"
	},
	"252": {
		"class": "산술연산",
		"question": "감자가 10개씩 3묶음과 5개가 있습니다. 감자는 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "35",
		"equation": "(10*3)+5"
	},
	"253": {
		"class": "산술연산",
		"question": "수현이의 몸무게가 45.125kg입니다. 지훈이는 수연이보다 Akg 더 적게 나갑니다. 지훈이의 몸무게가 42.12kg일 때 A의 값을 구하시오.",
		"answer": "3.01",
		"equation": "45.125-42.12"
	},
	"254": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 가지고 있던 돈의 (1/3)을 불우이웃돕기 성금으로 내었고, 준완이는 가지고 있던 돈의 (1/6)을 불우이웃돕기 성금으로 내었습니다. 그런데 익준이와 준완이가 낸 돈은 1500원으로 같았습니다. 익준이와 처음에 가지고 있던 돈과 준완이가 처음에 가지고 있던 돈의 합을 구하시오.",
		"answer": "13500",
		"equation": "1500/(1/3)+1500/(1/6)"
	},
	"255": {
		"class": "산술연산",
		"question": "과자 5봉지의 무게는 780g이고, 사탕 한 봉지의 무게는 290g입니다. 사탕 2봉지의 무게는 과자 3봉지의 무게보다 얼마나 더 무겁습니까?",
		"answer": "112",
		"equation": "(290*2)-(780/5*3)"
	},
	"256": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신발장에 운동화 5켤레, 구두 2켤레, 장화 3켤레가 있습니다. 신발장에 있는 신발은 총 몇 켤레입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "5+2+3"
	},
	"257": {
		"class": "산술연산",
		"question": "형의 멀리던지기 기록은 33.6m이고, 동생의 기록은 8.4m입니다. 형은 동생의 몇 배를 던졌습니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "33.6/8.4"
	},
	"258": {
		"class": "산술연산",
		"question": "생선 가게에 꽁치가 2마리 있고, 갈치가 18마리 있습니다. 생선 가게에 있는 물고기는 모두 몇 마리입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "2+18"
	},
	"259": {
		"class": "산술연산",
		"question": "버스가 4시간동안 240km만큼 이동했다면, 버스는 시속 몇 km로 이동했습니까?",
		"answer": "60",
		"equation": "240/4"
	},
	"260": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이는 3 주 동안 드럼 연습을 했습니다. 석형이가 드럼 연습을 한 기간은 며칠인지 구하시오.",
		"answer": "21",
		"equation": "3*7"
	},
	"261": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 모서리가 13cm인 정육면체의 부피는 얼마입니까?",
		"answer": "2197",
		"equation": "13*13*13"
	},
	"262": {
		"class": "산술연산",
		"question": "길이가 54m인 도로의 한쪽에 가로등을 설치하려고 합니다. 도로의 맨 앞부터 6m 간격으로 가로등을 설치하려면, 몇 개의 가로등이 필요합니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "54/6"
	},
	"263": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이네 집 마당에 벽돌이 몇 장 있었습니다. 그중에서 어제 19장, 오늘 27장을 썼더니 18장이 남았습니다. 처음에 있던 벽돌은 몇 장입니까?",
		"answer": "64",
		"equation": "18+27+19"
	},
	"264": {
		"class": "산술연산",
		"question": "두 변의 길이가 4cm, 8cm인 직사각형 모양의 철사를 펴서 정사각형 모양으로 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "(4+8)*2/4"
	},
	"265": {
		"class": "산술연산",
		"question": "도매상에서 8500원에 사 온 상품에 20%의 이익을 붙여 정가를 정하였습니다. 이 상품의 정가는 얼마입니까?",
		"answer": "10200",
		"equation": "8500+(8500*(2/10))"
	},
	"266": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 1회에서 5회까지 수학 시험을 보았는데 5회까지 본 수학 성적의 평균은 88.6점입니다. 6회째 시험에서 최소한 몇 점을 받아야 평균 점수가 90점 이상이 되는지 구하시오.",
		"answer": "97",
		"equation": "(90*6)-(88.6*5)"
	},
	"267": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이의 공책의 짧은 변은 길이가 4cm인 크레파스로 5번 잰 길이와 같습니다. 정원이의 공책의 짧은 변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "4*5"
	},
	"268": {
		"class": "산술연산",
		"question": "준완이네 반 학생은 32명 입니다. 그 중에 여학생은 18명이라면, 여학생 수에 대한 남학생 수의 비의 값을 분수로 나타내시오.",
		"answer": "(7/9)",
		"equation": "((32-18)/18)"
	},
	"269": {
		"class": "산술연산",
		"question": "주차장에 두발자전거가 5대, 네발자전거 8대 있습니다. 두발자전거와 네발자전거의 바퀴 수는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "153",
		"equation": "158-5"
	},
	"270": {
		"class": "산술연산",
		"question": "유치원에 학생 수가 총 56명인데, 여학생이 남학생보다 8명 많습니다. 여학생은 몇 명입니까?",
		"answer": "32",
		"equation": "(56+8)/2"
	},
	"271": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 변의 길이가 7cm인 정오각형의 둘레는 몇 cm인지 구하시오.",
		"answer": "35",
		"equation": "7*5"
	},
	"272": {
		"class": "산술연산",
		"question": "주전자에 물을 채우려고 합니다. 0.2L들이 그릇으로 4번 부었다면 주전자에는 몇 L의 물이 채워지겠는지 구하시오.",
		"answer": "0.8",
		"equation": "0.2*4"
	},
	"273": {
		"class": "산술연산",
		"question": "민하네 학교 5학년 학생은 남학생이 212명, 여학생이 251명입니다. 5학년 학생 모두에게 공책을 2권씩 나누어 주려고 합니다. 필요한 공책은 모두 몇 권입니까?",
		"answer": "926",
		"equation": "(212+251)*2"
	},
	"274": {
		"class": "산술연산",
		"question": "쌀 15.3kg에서 2.87을 썼씁니다. 남은 쌀은 몇 kg인지 구하시오.",
		"answer": "12.43",
		"equation": "15.3-2.87"
	},
	"275": {
		"class": "산술연산",
		"question": "복숭아 한 개의 무게는 0.32kg이고, 사과 한 개의 무게는 0.79kg입니다. 복숭아 한 개와 사과 한 개의 무게는 모두 몇 kg인지 구하시오.",
		"answer": "1.11",
		"equation": "0.32+0.79"
	},
	"276": {
		"class": "산술연산",
		"question": "큰 상자의 무게는 32.96kg이고, 작은 상자의 무게는 8.24kg입니다. 큰 상자의 무게는 작은 상자의 무게의 몇 배입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "32.96/8.24"
	},
	"277": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 구슬 25개를 가지고 있습니다. 언니에게 7개를 더 받았다면, 신혜가 가진 구슬은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "32",
		"equation": "25+7"
	},
	"278": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이의 몸무게는 42.8 kg, 석형이의 몸무게는 41.6kg, 준완이의 몸무게는 39.8kg 입니다. 세 명의 평균 몸무게를 구하시오",
		"answer": "41.4",
		"equation": "(42.8+41.6+39.8)/3"
	},
	"279": {
		"class": "산술연산",
		"question": "0.871의 10배의 수는 A이다. A의 값을 구하시오.",
		"answer": "8.71",
		"equation": "0.871*10"
	},
	"280": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이는 휴일날 어머니와 약수터에 갔습니다. 약수터 정상까지 가기 위해서는 350개의 계단을 올라가야 하는데 선빈이는 210개의 계단을 올라왔습니다. 선빈이가 올라간 계단은 전체 계단의 몇 %입니까?",
		"answer": "60",
		"equation": "(210/350)*100"
	},
	"281": {
		"class": "산술연산",
		"question": "상자를 작은 트럭에는 79개 실을 수 있고, 큰 트럭에는 150개를 실을 수 있습니다. 작은 트럭이 4대, 큰 트럭이 3대 있다면, 트럭에 상자를 모두 몇 개 실을 수 있습니까?",
		"answer": "766",
		"equation": "(79*4)+(150*3)"
	},
	"282": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 상자에 8개씩 들어있는 만두 6개의 상자를 한 명에게 A개씩 나누어 준다면 12명에게 나누어 줄 수 있다고 할 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "(8*6)/12"
	},
	"283": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이네 음식점에서는 하루에 달걀을 79개씩 사용한다고 합니다. 한 판에 30개인 달걀 18판을 사서 6일 동안 사용하였습니다. 남은 달걀을 똑같이 2일 동안 사용하려면 하루에 몇 개씩 사용해야 합니까?",
		"answer": "33",
		"equation": "(30*18-79*6)/2"
	},
	"284": {
		"class": "산술연산",
		"question": "12등분 하면 한 도막이 (3/4)m가 되는 끈이 있습니다. 이 끈의 (3/8)을 사용하면 몇 m의 끈이 남겠습니까?",
		"answer": "5.625",
		"equation": "((3/4)*12)*(1-(3/8))"
	},
	"285": {
		"class": "산술연산",
		"question": "배구공이 한 묶음에 3개씩 들어 있습니다. 68묶음에는 배구공이 몇 개 들어 있습니까?",
		"answer": "204",
		"equation": "3*68"
	},
	"286": {
		"class": "산술연산",
		"question": "하루 동안 종이비행기를 정원이는 18개, 익준이는 13개를 만듭니다. 정원이와 익준이가 4일 동안 만든 종이비행기는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "124",
		"equation": "(18+13)*4"
	},
	"287": {
		"class": "산술연산",
		"question": "길이가 18cm인 색 테이프를 3cm씩 겹치게 이어 붙이려고 합니다. 색 테이프 12장을 이어 붙이면 전체 길이는 몇 cm가 됩니까?",
		"answer": "183",
		"equation": "(18*12)-(3*(12-1))"
	},
	"288": {
		"class": "산술연산",
		"question": "민하는 한 권에 480원 하는 공책 26권과 한 개에 240원 하는 지우개 43개를 샀습니다. 공책과 지우개의 값은 모두 얼마입니까?",
		"answer": "22800",
		"equation": "480*26+240*43"
	},
	"289": {
		"class": "산술연산",
		"question": "길이가 0.08km인 기차가 0.6km의 다리를 건너는데 0.25분이 걸렸습니다. 이 기차가 5분 동안 달린다면 몇 km를 달리겠습니까?",
		"answer": "13.6",
		"equation": "(0.08+0.6)/0.25*5"
	},
	"290": {
		"class": "산술연산",
		"question": "버스 한 대에 탈 수 있는 인원은 45명입니다. 버스 43대에는 모두 몇 명이 탈 수 있습니까?",
		"answer": "1935",
		"equation": "45*43"
	},
	"291": {
		"class": "산술연산",
		"question": "배 96개를 한 상자에 3개씩 담고, 시과 232개를 한 상자에 4개씩 담아서 포장했습니다. 사용한 상자는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "90",
		"equation": "(96/3)+(232/4)"
	},
	"292": {
		"class": "산술연산",
		"question": "40명의 학생이 8모둠으로 똑같이 나누어 청소를 하려고 합니다. 한 모둠은 몇 명으로 이루어지겠습니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "40/8"
	},
	"293": {
		"class": "산술연산",
		"question": "우리에 있는 돼지의 다리 수를 세어 보니 모두 32개였습니다. 돼지는 모두 몇 마리입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "32/4"
	},
	"294": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이는 저금통에 매일 400원씩 저금을 합니다. 석형이가 5일 동안 저금한 돈은 모두 얼마입니까?",
		"answer": "2000",
		"equation": "400*5"
	},
	"295": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선생님께서 학생들에게 색종이를 나누어 주었습니다. 남학생에게는 파란색 종이를 18장씩 나누어 주었고, 20명의 여학생에게는 빨간 색종이를 15장씩 나누어 주었습니다. 지금 선생님께서 갖고 있는 색종이가 13장이고, 처음에 선생님이 가지고 있던 색종이가 727장이라면, 이 반의 남학생 수는 몇 명입니까?",
		"answer": "23",
		"equation": "((727-13)-(20*15))/18"
	},
	"296": {
		"class": "산술연산",
		"question": "민하가 가지고 있는 리본의 길이는 547m이고, 선빈이는 448cm의 리본을 가지고 있습니다. 두 사람이 가지고 있는 리본을 겹치지 않게 이어 붙였습니다. 이어 붙인 리본은 몇 cm입니까?",
		"answer": "995",
		"equation": "547+448"
	},
	"297": {
		"class": "산술연산",
		"question": "생선 가게에 고등어가 5마리 있고, 갈치가 12마리 있습니다. 생선 가게에 있는 물고기는 모두 몇 마리입니까?",
		"answer": "17",
		"equation": "5+12"
	},
	"298": {
		"class": "산술연산",
		"question": "참새 20마리가 나뭇가지에 앉아 있었습니다. 잠시 후 12마리가 날아갔습니다. 나뭇가지에 남아 있는 참새는 몇 마리입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "20-12"
	},
	"299": {
		"class": "산술연산",
		"question": "우표가 759장이 있습니다. 그 중에서 346장을 친구에게 주었습니다. 남은 우표는 모두 몇 장입니까?",
		"answer": "413",
		"equation": "759-346"
	},
	"300": {
		"class": "산술연산",
		"question": "파란 색종이 19장과 초록 색종이 25장이 있습니다. 이 색종이를 4명이 똑같이 나누어 가지려면 한 명이 몇 장씩 가지면 됩니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "(19+25)/4"
	},
	"301": {
		"class": "산술연산",
		"question": "준완이네 집의 외가는 친척들이 모두 모이면 25명이 됩니다. 그중에서 이모는 6명입니다. 25명 중 이모들은 몇 %입니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "(6/25)*100"
	},
	"302": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 학교의 6학년 학생 수는 400명입니다. 그중에서 여학생 수는 30%이고, 여학생 중 15%는 익준이네 반이라고 합니다. 익준이네 반 여학생은 몇 명입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "(400*0.3)*0.15"
	},
	"303": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 집에서 기르는 강아지와 고양이의 다리 수를 세어 보니 모두 24개였습니다. 고양이가 3마리라면 강아지는 몇 마리입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "(24-4*3)/4"
	},
	"304": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어린이 한 명의 입장료가 700원인 전시관에 어린이 30명이 들어가려고 합니다. 입장료로 내야 하는 돈은 모두 얼마입니까?",
		"answer": "21000",
		"equation": "700*30"
	},
	"305": {
		"class": "산술연산",
		"question": "경수는 저수지 둘레의 120cm간격으로 나무를 심었습니다. 저수지의 둘레의 길이가 600m이고, 나무의 값이 A그루에 5000원입니다. 가지고 있는 돈 625000을 다 썼을 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "(60000/120)/(625000/5000)"
	},
	"306": {
		"class": "산술연산",
		"question": "동화책 14권과 시집 14권이 있습니다. 이 책을 종류에 상관없이 4단 책장에 똑같이 나누어 꽂으려고 합니다. 책을 책장 한 단에 몇 권씩 꽂아야 합니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "(14+14)/4"
	},
	"307": {
		"class": "산술연산",
		"question": "연필 2타가 있습니다. 한 명에게 3자루씩 나누어 주려고 합니다. 몇 명에게 나누어 줄 수 있습니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "(2*12)/3"
	},
	"308": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이네 음식점에서는 하루에 달걀을 79개씩 사용한다고 합니다. 한 판에 30개인 달걀 18판을 사서 6일 동안 사용하였습니다. 남은 달걀을 똑같이 2일동안 사용하려면 하루에 몇 개씩 사용해야 합니까?",
		"answer": "33",
		"equation": "(30*18-79*6)/2"
	},
	"309": {
		"class": "산술연산",
		"question": "민하의 미술, 음악, 체육 세 과목의 평균 점수는 95점입니다. 여기에 수학 점수를 넣어 네 과목의 평균을 구하니 94점이 되었습니다. 민하의 수학 점수는 몇 점인지 구하시오.",
		"answer": "91",
		"equation": "(94*4)-(95*3)"
	},
	"310": {
		"class": "산술연산",
		"question": "2보다 크고 10보다 작은 수는 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "(10-2)-1"
	},
	"311": {
		"class": "산술연산",
		"question": "야구공 50개가 있습니다. 한 상자에 5개씩 담아서 정리하려고 합니다. 상자는 모두 몇 개가 필요합니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "50/5"
	},
	"312": {
		"class": "산술연산",
		"question": "딸기 1kg의 값은 5600원입니다. 딸기 (13/4)kg은 얼마입니까?",
		"answer": "16250",
		"equation": "5000*(13/4)"
	},
	"313": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 상자에 73개의 양파가 들어 있는 상자가 50상자 있습니다. 각 상자에서 15개씩 양파를 꺼냈을 때, 50상자에 남아 있는 양파는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "2900",
		"equation": "(73-15)*50"
	},
	"314": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이네 반 학생 32명은 각각 빈 병을 17개씩 모았습니다. 정원이네 반 학생들이 모은 빈 병은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "544",
		"equation": "32*17"
	},
	"315": {
		"class": "산술연산",
		"question": "18*3=6*A를 만족하는 어떤 수 A를 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "(18*3)/6"
	},
	"316": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어떤 수 A에 759를 더했더니 3420이 되었습니다. 어떤 수 A는 얼마입니까?",
		"answer": "2661",
		"equation": "3420-759"
	},
	"317": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어느 만두 가게에서 만두를 425개 만들었습니다. 그 중 357개를 팔았다면 남은 만두는 몇 개입니까?",
		"answer": "68",
		"equation": "425-357"
	},
	"318": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 권의 두께가 8mm인 동화책을 9권 쌓았습니다. 동화책을 쌓은 높이는 몇 mm입니까?",
		"answer": "72",
		"equation": "8*9"
	},
	"319": {
		"class": "산술연산",
		"question": "과수원에서 사과를 선빈이는 38개, 익준이는 71개 땄습니다. 선빈이와 익준이가 딴 사과는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "109",
		"equation": "38+71"
	},
	"320": {
		"class": "산술연산",
		"question": "민하는 사진 49장을 사진첩에 붙였습니다. 사진첩 한 쪽에 6장씩 붙였더니 사진 한 장이 남았습니다. 은지가 붙인 사진첩은 몇 쪽입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "(49-1)/6"
	},
	"321": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이의 생일입니다. 신혜는 생일 선물로 사탕 3개를 주었고, 익준이는 맛있는 초콜릿 6개를 선물로 주었습니다. 선빈이가 받은 선물은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "3+6"
	},
	"322": {
		"class": "산술연산",
		"question": "무게가 똑같은 비누 8장을 상자에 넣어 무게를 재어 보았더니 650g이었습니다. 여기에 똑같은 비누 5장을 더 넣어 재어 보았더니 1025g이었습니다. 상자의 무게는 몇 g입니까?",
		"answer": "50",
		"equation": "650-(((1025-650)/5)*8)"
	},
	"323": {
		"class": "산술연산",
		"question": "과일 가게에 수박이 5개, 참외가 25개 있습니다. 과일 가게의 수박과 참외는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "30",
		"equation": "5+25"
	},
	"324": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이네 반 학생 수는 50명입니다. 이 중에서 2%가 결석하였다면 결석한 학생은 몇 명 입니까?",
		"answer": "1",
		"equation": "50*0.02"
	},
	"325": {
		"class": "산술연산",
		"question": "물이 A 물통에 2.2L, B 물통에 X L 들어 있습니다. 두 물통에 담긴 물의 양을 같게 만들려면 A물통에서 B물통으로 0.2L 옮겨야 한다 했을 때 B물통에 물이 몇 L들어있습니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "2.2-0.2"
	},
	"326": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 1주일 동안 245쪽의 책을 읽었고, 신혜는 5일 동안 220쪽의 책을 읽었습니다. 매일 똑같은 양을 읽었다면, 두 사람이 하루에 읽은 쪽수의 합은 얼마입니까? (1주일은 7일입니다.)",
		"answer": "79",
		"equation": "(245/7)+(220/5)"
	},
	"327": {
		"class": "산술연산",
		"question": "A의 7.4배는 44.4입니다. A의 값을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "4.44/7.4"
	},
	"328": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜는 동생보다 2살이 더 많습니다. 신혜의 나이는 10살입니다. 동생과 신혜의 나이의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "10+(10-2)"
	},
	"329": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선물 한 개를 포장하는데 빨간색 리본 14cm, 파란색 리본 21cm가 필요합니다. 같은 선물 18개를 포장하는데 필요한 리본은 모두 몇 cm인가요?",
		"answer": "630",
		"equation": "(14+21)*18"
	},
	"330": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 시간에 전체의 (2/15)이 타서 없어지는 양초가 있습니다. 이 양초에 불을 붙이고 얼마 뒤에 양초의 남은 부분이 전체의 (1/15)이 되었습니다. 불을 붙인지 몇 시간 후입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "(1-1/15)/(2/15)"
	},
	"331": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이는 하루에 평균 2시간씩 공부를 합니다. 31일 동안에는 모두 몇 시간 정도를 공부하는지 구하시오.",
		"answer": "62",
		"equation": "2*31"
	},
	"332": {
		"class": "산술연산",
		"question": "훌라후프를 선빈이는 90번 돌렸고, 동생은 선빈이보다 22번 적게 돌렸습니다. 동생이 돌린 훌라후프는 몇 번입니까?",
		"answer": "68",
		"equation": "90-22"
	},
	"333": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이의 키는 161.8cm이고 민하의 키는 신혜 보다 3.9cm 작습니다. 송화의 키는 민하보다 7.3cm 크다고 합니다. 송화의 키는 몇 cm인지 구하시오.",
		"answer": "165.2",
		"equation": "(161.8-3.9)+7.3"
	},
	"334": {
		"class": "산술연산",
		"question": "340쪽의 동화책을 어제는 62쪽, 오늘은 95쪽을 읽었습니다. 동화책읠 남은 부분은 몇 쪽입니까?",
		"answer": "183",
		"equation": "340-(62+95)"
	},
	"335": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이네 가게에 수박이 9개 있었습니다. 그중에서 오전에 4개를 팔고 오후에 2개를 더 팔았습니다. 남은 수박은 몇 개입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "9-4-2"
	},
	"336": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 학교에서 컴퓨터 81대를 새로 샀습니다. 이 컴퓨터를 한 반에 3대씩 나누어 주면, 모두 몇 반에 나누어 줄 수 있습니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "81/3"
	},
	"337": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이는 빨간 색종이를 24장, 초록 색종이를 7장, 노란 색종이를 6장 가지고 있습니다. 정원이가 가지고 있는 색종이는 모두 몇 장인지 구하시오.",
		"answer": "37",
		"equation": "24+7+6"
	},
	"338": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 장의 무게가 3.52kg인 유리판이 여러장 쌓여 있습니다. 유리판 전체의 무게를 재어 보니 56.32kg 이었습니다. 유리판은 모두 몇 장이 쌓여 있습니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "56.32/3.52"
	},
	"339": {
		"class": "산술연산",
		"question": "선빈이는 24000원을 저금 하였는데, 그 중 45%를 찾아서 찾은 돈의 60%를 가지고 장난감을 샀습니다. 장난감을 산 돈은 얼마입니까?",
		"answer": "6480",
		"equation": "(24000*0.45)*0.6"
	},
	"340": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원에 나무 12그루와 꽃 63송이가 있을 때, 정원에 있는 식물의 총 개수를 구하시오.",
		"answer": "75",
		"equation": "12+63"
	},
	"341": {
		"class": "산술연산",
		"question": "상점에서 한 개에 90원 하는 사탕 36개와 한 개에 300원 하는 빵 15개를 샀습니다. 물건값으로 얼마를 내야 합니까?",
		"answer": "7740",
		"equation": "90*36+300*15"
	},
	"342": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어머니께서 석형이에게 책값으로 20000원을 주셨습니다. 석형이가 책을 사고 보니 7000원이 남았습니다. 책값은 어머니께 받은 돈의 몇 %입니까?",
		"answer": "65",
		"equation": "(20000-7000)/20000*100"
	},
	"343": {
		"class": "산술연산",
		"question": "변기 물통에 1.5L 페트병 하나를 넣으면 변기의 물을 한 번 내릴 때마다 물 1.5L를 절약할 수 있습니다. 하루에 변기의 물을 9번 내리면 물을 몇 L 절약할 수 있습니까?",
		"answer": "13.5",
		"equation": "1.5*9"
	},
	"344": {
		"class": "산술연산",
		"question": "주스 (91/8) L를 7개의 병에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 한 병에 몇 L 씩 담으면 되겠습니까?",
		"answer": "(13/8)",
		"equation": "(91/8)/7"
	},
	"345": {
		"class": "산술연산",
		"question": "욕조에 (4/7) 만큼 채우는 물이 60L 들어갔습니다. 이 욕조를 가득 채우려면 몇 L의 물이 필요합니까?",
		"answer": "105",
		"equation": "60/(4/7)"
	},
	"346": {
		"class": "산술연산",
		"question": "비율이 0.625이고 기준량이 200일 때, 비교하는 양을 구하시오.",
		"answer": "125",
		"equation": "200*0.625"
	},
	"347": {
		"class": "산술연산",
		"question": "소나무의 높이를 재었더니 2.5m, 은행나무의 높이를 재었더니 2.9m였습니다. 은행나무가 소나무 보다 얼마나 더 높습니까?",
		"answer": "0.5",
		"equation": "2.9-2.4"
	},
	"348": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이는 몇 개의 사탕을 가지고 있었습니다. 이 중에서 2개를 먹고, 3개를 동생에게 주었더니 2개가 남았습니다. 정원이가 처음에 가지고 있던 사탕은 몇 개였습니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "2+3+2"
	},
	"349": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이는 월요일에 윗몸일으키기를 20회 하고, 매일 10회씩 늘려가며 일주일 동안 줄넘기를 하였습니다. 정원이는 하루에 윗몸일으키기를 평균 몇 회씩 한 셈인지 구하시오.",
		"answer": "50",
		"equation": "(20+30+40+50+60+70+80)/7"
	},
	"350": {
		"class": "산술연산",
		"question": "석형이의 수학 성적은 85점, 사회 성적은 90점, 영어 성적은 75점, 국어 성적은 80점입니다. 네 과목의 평균 점수는 몇 점인지 구하시오.",
		"answer": "82.5",
		"equation": "(85+90+75+80)/4"
	},
	"351": {
		"class": "산술연산",
		"question": "송화는 문구점에서 1300원짜리 도화지 한 장을 사고 2000원을 냈습니다. 송화가 받아야 할 거스름돈은 얼마입니까?",
		"answer": "700",
		"equation": "2000-1300"
	},
	"352": {
		"class": "산술연산",
		"question": "정원이네 농장의 소와 돼지 한 마리는 각각 하루에 4.5kg, 3.7kg의 사료를 먹는다고 합니다. 정원이네 농장엣 소 12마리와 돼지 9마리가 있다면, 하루에 몇 kg의 사료가 필요하겠습니까?",
		"answer": "87.3",
		"equation": "(4.5*12)+(3.7*9)"
	},
	"353": {
		"class": "산술연산",
		"question": "민하네 아파트 한 동에는 124가구가 살고 있습니다. 같은 가구 수의 아파트 두 동에는 모두 몇 가구가 살고 있습니까?",
		"answer": "248",
		"equation": "124*2"
	},
	"354": {
		"class": "산술연산",
		"question": "찬곤이네 저금 통장에 지난달과 이번 달에 생긴 이자의 합은 1245원, 차는 123원 입니다. 이번 달에 이자가 더 많이 들어왔을 때, 이번 달 이자는 얼마입니까?",
		"answer": "684",
		"equation": "(1245+123)/2"
	},
	"355": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 상자에 18개씩 들어 있는 배가 3상자가 있고, 한 상자에 6개씩 들어 있는 망고가 4상자가 있습니다. 배는 한 개에 900원, 망고는 한 개에 1200원을 받고 모두 팔았다면 토마토와 참외를 판 금액은 모두 얼마인지 구해 보시오.",
		"answer": "77400",
		"equation": "(18*3)*900+(6*4)*1200"
	},
	"356": {
		"class": "산술연산",
		"question": "청소년의 버스 요금이 1450원이고, 어린이의 버스 요금이 850원입니다. 두 요금의 차이를 구하시오.",
		"answer": "600",
		"equation": "1450-850"
	},
	"357": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 과일가게에서는 귤이 한 상자에 30개씩 담겨있습니다. 어제는 150상자, 오늘은 50상자를 팔았다면, 어제와 오늘 팔린 귤은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "6000",
		"equation": "30*150+30*50"
	},
	"358": {
		"class": "산술연산",
		"question": "상자에 흰 바둑돌이 36개, 검은 바둑돌이 11개 있습니다. 흰 바둑돌은 검은 바둑돌보다 몇 개더 많습니까?",
		"answer": "25",
		"equation": "36-11"
	},
	"359": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 개에 300원하는 초콜릿을 10개 사면 한 개의 값을 할인해 준다고 한다. 초콜릿 10개를 사면 초콜릿을 한 개에 얼마씩 주고 산 셈이 되는지 구하시오.",
		"answer": "270",
		"equation": "((300*10)-300)/10"
	},
	"360": {
		"class": "산술연산",
		"question": "문구접에서 수첩과 지우개를 샀습니다. 수첩은 850원, 지우개는 650원인데 11명의 어린이에게 수첩과 지우개를 각각 1개씩 주었다면 돈은 모두 얼마가 들었는지 구하시오.",
		"answer": "16500",
		"equation": "850*11+650*11"
	},
	"361": {
		"class": "산술연산",
		"question": "익준이네 가족은 하루에 5.6L의 물을 마신다고 합니다. 매일 같은 양의 물을 마신다면, 1년 동안에는 몇 L의 물을 마시겠습니까? (단, 1년은 365일입니다.)",
		"answer": "2044",
		"equation": "5.6*365"
	},
	"362": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜가 가지고 있는 끈의 길이는 11.267m입니다. 민하가 갖고 있는 끈의 길이는 신혜가 갖고 있는 것보다 0.357m 짧다면 민하가 갖고 있는 끈의 길이는 몇 m 인지 구하시오.",
		"answer": "10.91",
		"equation": "11.267-0.357"
	},
	"363": {
		"class": "산술연산",
		"question": "어느 놀이공원의 입장료가 어른은 1500원, 어린이는 900원입니다. 지난 일요일에 놀이공원에 입장한 사람은 어른이 341명, 어린이가 506명이었습니다. 오늘은 어른 312명과 어린이 몇 명이 입장하였는데, 입장료 수입이 54300원이 줄었다고 합니다. 오늘 입장한 어린이는 몇 명입니까?",
		"answer": "494",
		"equation": "506-(54300-(341-312)*1500)/900"
	},
	"364": {
		"class": "산술연산",
		"question": "단축 마라톤 대회에 참가한 선수는 250명입니다. 그중에서 218명이 완주하였습니다. 완주한 선수는 참가한 선수의 몇 %입니까?",
		"answer": "87.2",
		"equation": "(218/250)*100"
	},
	"365": {
		"class": "산술연산",
		"question": "빈 상자가 32개 있습니다. 한 상자에 구슬을 15개씩 나누어 담았더니 10개가 남았습니다. 처음에 있던 구슬은 몇 개입니까?",
		"answer": "490",
		"equation": "32*15+10"
	},
	"366": {
		"class": "산술연산",
		"question": "밀가루 85kg을 하루에 3.4kg 씩 쓰면, 모두 며칠 동안 쓸 수 있습니까?",
		"answer": "25",
		"equation": "85/3.4"
	},
	"367": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜의 몸무게는 30kg입니다. 삼촌의 몸무게는 신혜의 몸무게의 (17/6)배라고 합니다. 삼촌의 몸무게는 몇 kg입니까?",
		"answer": "85",
		"equation": "30*(17/6)"
	},
	"368": {
		"class": "산술연산",
		"question": "400kg을 실을 수 있는 화물용 승강기가 있습니다. 이 승강기에 무게가 40kg인 짐을 몇 개 실을 수 있는지 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "400/40"
	},
	"369": {
		"class": "산술연산",
		"question": "한 시간 전에 핸드폰 배터리가 83%였는데, 현재 56%입니다. 한 시간 동안 닳은 배터리는 몇 %입니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "83-56"
	},
	"370": {
		"class": "산술연산",
		"question": "하얀색 수건 6장과 회색 수건 15장이 있을 때, 전체 수건의 장 수를 구하시오.",
		"answer": "21",
		"equation": "6+15"
	},
	"371": {
		"class": "산술연산",
		"question": "가로가 20cm이고 세로는 가로의 0.4cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "160",
		"equation": "(20*0.4)*20"
	},
	"372": {
		"class": "산술연산",
		"question": "신혜네 할아버지의 연세는 오늘로 만 70세입니다. 1년을 365일로 계산한다면, 신혜네 할아버지는 어제까지 며칠을 사신 셈인지 구하시오.",
		"answer": "25550",
		"equation": "70*365"
	},
	"373": {
		"class": "산술연산",
		"question": "송화의 국어와 사회 두 과목의 평균 점수는 77점이고, 수학은 92점입니다. 세 과목의 평균 점수는 몇 점입니까?",
		"answer": "82",
		"equation": "(77*2+92)/3"
	},
	"374": {
		"class": "산술연산",
		"question": "강당에 의자를 1600개 놓아야 합니다. 지금까지 빨간 의자는 112개씩 8줄, 파란 의자는 109개씩 5줄 놓았습니다. 앞으로 몇 개를 더 놓아야 합니까?",
		"answer": "159",
		"equation": "1600-(112*8+109*5)"
	},
	"375": {
		"class": "산술연산",
		"question": "가게에서 한 봉지에 4개씩 들어 있는 양파를 10봉지 팔았습니다. 판 양파는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "40",
		"equation": "4*10"
	},
	"376": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "과수원의 사과나무들 중에서 사과가 3번째로 많이 열린 나무엔 28개가 열려있고 5번째로 많이 열린 나무엔 26개가 열려있습니다. 사과가 4번째로 많이 열린 나무에는 몇 개가 열려있습니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"377": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "100m 달리기 대회에서 규현, 준형, 민솔, 강현이 순으로 기록이 짧았습니다. 2번째로 빠른 사람은 누구입니까?",
		"answer": "준형",
		"equation": "none"
	},
	"378": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "피겨스케이팅대회에서 예원, 지원, 소윤, 하린, 채은 순으로 공연을 펼치려고 합니다. 3번째로 공연을 하는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "소윤",
		"equation": "none"
	},
	"379": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "교실에서 진영이자리의 왼쪽에는 헤진, 진혁, 승후, 상우의자리가 순서대로 있습니다. 진영이자리의 왼쪽에서 2번째 자리는 누구의 자리입니까?",
		"answer": "진혁",
		"equation": "none"
	},
	"380": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "게임회사는 매달 새로운 시리즈를 출시합니다. 2월에 출시한 게임은 3번째시리즈이고 4월에 출시한 게임은 5번째 시리즈입니다. 3월에 출시한 게임은 몇 번째 시리즈입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"381": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "지수는 이번 시험에서 지민이보다는 시험을 못 봤지만 수영이보다는 시험을 잘 봤습니다. 지민이의 등수가 8등이고 수영이가 10등일 때, 지수는 몇 등입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"382": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "키가 큰 사람 순서대로 18명이 한 줄로 서 있습니다. 지영이가 앞에서부터 6번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 지영이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"383": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "학교에서 열린 벼룩시장에서 물건을 많이 판 사람은 종현, 아름, 세훈, 도겸, 유라, 소정 순입니다. 3번째로 물건을 많이 판 사람은 누구입니까?",
		"answer": "세훈",
		"equation": "none"
	},
	"384": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "버스정류장에서 주은, 현주, 나현, 채연, 지우, 현정순으로 줄을 서있습니다. 3번째에 서있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "나현",
		"equation": "none"
	},
	"385": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 아침에 등교를 일찍 한 사람은 중기, 승빈, 시환, 호준, 재준, 도경이 순입니다. 3번째로 등교한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "시환",
		"equation": "none"
	},
	"386": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "진열대 위에 15개의 그릇을 일렬로 진열하려고 합니다. 왼쪽에서 4번째에 있는 그릇은 오른쪽에서 몇 번째에 위치해있습니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"387": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "치과진료를 예약한 사람은 동현, 한결, 민규, 재원, 민우, 연서 순입니다. 4번째로 예약한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "재원",
		"equation": "none"
	},
	"388": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "갓 나온 빵을 사기위해 빵집 앞에 12명이 줄을 서있습니다. 아연이의 앞에 6명이 있을때, 아연이는 뒤에서 몇 번째에 서있습니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"389": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "신형 게임기를 사기 위해 선착순으로 22명이 줄을 섰습니다. 선우는 앞에서 8번째, 현주는 뒤에서 3번째 일때, 선우와 현주 사이네는 몇 명이 서있습니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"390": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "학생회장 후보자 6명 전원이 연설을 했습니다. 서우보다 2명이 먼저 연설을 했을때, 서우는 뒤에서 몇 번째로 연설을 했습니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"391": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올림픽 탁구경기에서 1위부터 8위까지는 중국, 한국, 일본, 스웨덴, 독일, 대만, 싱가포르, 프랑스 순입니다. 4위는 어느 국가입니까?",
		"answer": "스웨덴",
		"equation": "none"
	},
	"392": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "새로 출시된 게임기를 사기 위해 선착순으로 18명이 줄을 섰습니다. 현준이의 뒤에 9명이 있을때, 현준이는 앞에서 몇 번째에 서있습니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"393": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올해 정원에서 민들레, 개나리, 무궁화, 국화꽃 순으로 꽃이 폈습니다. 3번째로 핀 꽃은 무엇입니까?",
		"answer": "무궁화",
		"equation": "none"
	},
	"394": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 달에 칭찬스티커를 많이 모은 사람은 혜연, 도아, 재용, 영재, 지수 순입니다. 칭찬스티커를 3번째로 많이 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "재용",
		"equation": "none"
	},
	"395": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "예은이네 반 학생 29명이 시력검사를 받기위해 줄을 서있습니다. 예은이의 앞에 11명이 있을 때, 예은이의 뒤에는 몇 명이 있습니까?",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"396": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "일찍 도착한 사람 순서대로 24명이 한 줄로 서 있습니다. 자영이가 뒤에서부터 9번째에 서 있습니다. 일찍 도착한 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 자영이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"397": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "버스터미널에서 대전행 버스가 6번째로 출발하고, 서울행 버스가 8번째로 출발합니다. 부산행 버스는 대전행 버스보다 늦게 출발하지만 서울행 버스보다 먼저 출발할때, 부산행 버스는 버스터미널에서 몇 번째로 출발합니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"398": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "100m 달리기 대회에서 희진이는 15초, 지윤이는 20초, 명희는 18초, 현아는 21초를 기록했습니다. 2번째로 빠른 사람의 기록은 무엇입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"399": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "수업시간에 1모둠부터 7모둠까지 모둠순 대로 발표를 하려고 합니다. 예서네 모둠은 뒤에서 3번째로 발표를 할때, 예서네 모둠보다 먼저 발표를 하는 모둠은 몇 개입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"400": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "정은이는 이번 쪽지시험에서 미현이보다 시험을 못 봤지만 정은이보다는 시험을 잘 봤습니다. 미현이의 등수가 5등이고 정은이가 7등일 때, 정은이는 몇 등입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"401": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "출석번호가 작은 사람이 앞에서부터 줄을 섰습니다. 출석번호가 2, 14, 5, 8, 12, 10, 15번인 학생들 중, 앞에서 3번째로 줄을 선 사람의 번호는 무엇입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"402": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "고리던지기를 하는 순서는 예슬, 채연, 한별, 현아 순입니다. 2번째로 고리를 던지는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "채연",
		"equation": "none"
	},
	"403": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "새학기에 만난 학급친구들 모두 자기소개를 하려고 합니다. 1번째로 소개한 학생과 뒤에서 2번째로으로 소개한 학생 사이에 24명이 자기소개를 했다면, 학급친구들은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"404": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "유담이네 반 친구들이 좋아하는 디저트는 마카롱, 케이크, 아이스크림, 쿠키 순입니다. 유담이네 반에서 3번째로 인기가 많은 디저트는 무엇입니까?",
		"answer": "아이스크림",
		"equation": "none"
	},
	"405": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "나무심기캠페인에서 현준이는 9개 승환이는 11개를 심었습니다. 재현이는 현준이보다 많이 심었지만 승환이보다 적게 심었을 때, 재현이가 심은 나무는 몇 개입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"406": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "버스요금중에서 2번째로 비싼것은 고등학생요금, 4번째로 비싼것은 초등학생요금 입니다. 중학생요금은 고등학생요금보다 싸지만 초등학생요금보다 비쌀때, 중학생요금은 몇 번째로 비싼 요금입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"407": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "신형 휴대폰을 사전예약한 사람은 세은, 도연, 아영, 가윤, 예리, 아현이 순입니다. 3번째로 예약한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "아영",
		"equation": "none"
	},
	"408": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "옷장에 걸려있는 성현이 외투의 왼쪽에 윤진, 준범, 현주, 도경이의 외투가 순서대로 걸려있습니다. 성현이 외투의 왼쪽에서 2번째에 걸려있는 외투는 누구의 것입니까?",
		"answer": "준범",
		"equation": "none"
	},
	"409": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "치과치료를 받기 위해 대기줄을 서있습니다. 우진이의 앞에는 5명 뒤에는 6명이 있을때, 줄을 선 사람들은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"410": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 달에 책을 많이 읽은 사람 순서대로 줄을 섰습니다. 우영이보다 형준, 주완, 재혁, 동우, 효원이 순으로 책을 많이 읽었을때, 우영이의 앞에있는 사람들 중에서 3번째에 서있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "재혁",
		"equation": "none"
	},
	"411": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 민정이네 카페는 녹차, 딸기에이드, 라떼, 아메리카노 순으로 적게 팔았습니다. 3번째로 적게 팔린 음료는 무엇입니까?",
		"answer": "라떼",
		"equation": "none"
	},
	"412": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "급식을 먹기 위해 선착순으로 줄을 섰습니다. 재훈이보다 늦게왔지만 가람, 수정, 재준, 채현, 해인이 순으로 줄을 섰을 때, 재훈이의 뒤에서 2번째에 서있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "수정",
		"equation": "none"
	},
	"413": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "신발사이즈가 큰 사람은 재원, 민우, 은찬, 지율, 다연, 예린이 순입니다. 신발사이즈가 2번째로 큰 사람은 누구입니까?",
		"answer": "민우",
		"equation": "none"
	},
	"414": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "진희가 선호하는 외식메뉴는 한식, 양식, 중식, 일식 순입니다. 진희가 두번째로 선호하는 외식메뉴는 무엇입니까?",
		"answer": "양식",
		"equation": "none"
	},
	"415": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올해 축구시즌에서 골을 가장 많이 넣은 선수는 18개, 3번째로 많이 넣은 선수는 16개를 넣었습니다. 2번째로 골을 많이 넣은 선수는 몇 개의 골을 넣었습니까?",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"416": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "50m달리기의 스타트가 1번째로 빠른 사람은 선아이고 3번째로 빠른 사람은 다정이입니다. 신영이는 선아보다 스타트가 느렸지만 다정이보다 빨랐을때, 신영이는 몇 번째로 스타트가 빠릅니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"417": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "선착순으로 줄을 섰을 때 현지는 3번째로 줄을 섰고, 민주는 뒤에서 2번째로 줄을 섰습니다. 현지와 민주 사이에 18명의 사람들이 있을 때, 줄을 선 사람들은 총 몇 명 입니까?",
		"answer": "23",
		"equation": "none"
	},
	"418": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "택시기사님이 이번 달에 승객을 가장 많이 태운 날엔 50명을 태웠습니다. 3번째로 많이 태운날엔 48명을 태웠습니다. 2번째로 많이 태운날엔 몇 명을 태웠습니까?",
		"answer": "49",
		"equation": "none"
	},
	"419": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "놀이공원 입장표를 구매하기 위해 대기줄을 서있습니다. 시윤이의 앞에는 7명이 있고 시윤이는 뒤에서 10번째일때, 줄을 선 사람들은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"420": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 나연이는 수학문제를 11개 틀렸고 미나는 13문제를 틀렸습니다. 다현이는 나연이보다 많이 틀렸지만 미나보다 적게 틀렸을 때, 다현이가 틀린 수학문제는 몇 개입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"421": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "백화점에서 많이 팔리는 장갑의 색상은 빨강, 검정, 노랑, 하늘, 초록 순입니다. 2번째로 많이 팔리는 장갑의 색상은 무엇입니까?",
		"answer": "검정",
		"equation": "none"
	},
	"422": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "신형핸드폰 사전예약을 진행하고있습니다. 지운이보다 15명이 먼저 예약했고 18명이 늦게 예약했다면, 핸드폰 사전예약을 한 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "34",
		"equation": "none"
	},
	"423": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "신체검사를 받기위해 학생들이 출석번호 순서대로 줄을 서있습니다. 출석번호가 3번과 20번인 학생 사이에는 몇 명의 학생이 있습니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"424": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올해 도서관에서 11번째로 책을 많이 빌린 사람은 진호, 13번째로 많이 빌린 사람은 서원이입니다. 효은이는 진호보다 적게빌렸지만 서원이보다 많이 빌렸을때, 효은이는 몇 번째로 책을 많이 빌렸습니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"425": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "은행업무를 보기 위해 대기줄이 서있습니다. 다은이는 앞에서 3번째 뒤에서 2번째일때, 줄을 선 사람들은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"426": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "지은이는 소극장에서 앞에서부터 5번째, 뒤에서부터 3번째, 왼쪽에서부터 3번째, 오른쪽에서부터 8번째 자리에 앉아있습니다. 각 줄마다 좌석 수가 같을 때, 소극장에는 총 몇 개의 좌석이 있습니까?",
		"answer": "70",
		"equation": "none"
	},
	"427": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "운동장에서 스트레칭을 하고 있는 하람이의 왼쪽에 2명, 오른쪽에 7명, 앞에 3명, 뒤에 1명이 있습니다. 각 줄의 사람 수는 모두 같을때, 운동장에서 스트레칭을 하고있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "50",
		"equation": "none"
	},
	"428": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "피겨스케이팅 대회에 출전한 선수들이 순서대로 경기를 펼치고있습니다. 2번째로 경기하는 선수와 뒤에서 4번째로 경기하는 선수 사이에 6명의 선수가 경기를 한다면, 대회에 출전한 선수는 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"429": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "새학기에 모두 자기소개를 하려고 합니다. 재민이보다 13명이 먼저 자기소개를 하고 14명이 나중에 했다면, 재민이네 반은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "28",
		"equation": "none"
	},
	"430": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "숫자가 적힌 머그컵 9, 3, 5, 7, 1, 6 을 작은 수 부터 차례로 늘어놓았을 때, 2번째에 오는 머그컵에 적힌 수를 쓰시오.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"431": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "생일이 빠른 순서대로 줄을 섰더니 현서, 하연, 나은, 성현, 지성, 민혁이 순으로 줄을 섰습니다. 생일이 3번째로 빠른 사람은 누구입니까?",
		"answer": "나은",
		"equation": "none"
	},
	"432": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "SNS 팔로워 수가 많은 사람은 가연, 한별, 현아, 소희, 유림, 은재순입니다. 3번째로 SNS 팔로워 수가 많은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "현아",
		"equation": "none"
	},
	"433": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "매년 순차적으로 시리즈가 나오는 만화영화는 작년에 3번째 시리즈가 개봉했고, 내년에 5번째 시리즈가 개봉될 예정입니다. 올해는 몇 번째의 시리즈가 개봉됩니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"434": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "영화감상문을 길게 쓴 사람은 승기, 은진, 정환, 윤솔 순입니다. 3번째로 감상문을 길게 쓴 사람은 누구입니까?",
		"answer": "정환",
		"equation": "none"
	},
	"435": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "텃밭에서 소민이는 배추 15포기를 뽑았고 보라는 17포기를 뽑았습니다. 하영이는 소민이보다 많이 뽑았지만 보라보다 적게 뽑았을 때, 하영이가 뽑은 배추는 몇포기 입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"436": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 시험에서 정연이가 가장 잘 본 과목의 순서는 과학, 영어, 사회, 수학, 국어, 미술입니다. 정연이가 4번째로 잘 본 과목은 무엇입니까?",
		"answer": "수학",
		"equation": "none"
	},
	"437": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "떡가게에서 인기가 많은 떡은 꿀떡, 무지개떡, 바람떡, 송편, 시루떡 순입니다. 2번째로 많이 팔리는 떡은 무엇입니까?",
		"answer": "무지개떡",
		"equation": "none"
	},
	"438": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "몸무게가 가벼운 순서대로 줄을 섰을때 수아의 앞에 은서, 다은, 가현, 수빈, 소율이 순으로 줄을 섰습니다. 보미보다 몸무게가 가벼운 사람들 중 4번째로 가벼운 사람은 누구입니까?",
		"answer": "수빈",
		"equation": "none"
	},
	"439": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "민수는 목욕탕에서 위로부터 2번째, 아래로부터 3번째, 왼쪽으로부터 5번째에 위치한 옷장을 이용했습니다. 총 40개의 옷장이 있을 때, 민수가 사용한 옷장은 오른쪽으로부터 몇 번째에 위치하였습니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"440": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올해 축구시즌에서 서울팀은 종합 2위, 부산팀은 종합 4위를 거두었습니다. 대전팀은 서울팀보다 순위가 낮지만 부산팀보다 순위가 높을때, 대전팀은 종합 몇 위입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"441": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "미술시간에 종이접기를 해서 튤립을 많이 접은 사람은 도연, 규리, 아영, 준성, 가윤 순입니다. 3번째로 튤립을 많이 접은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "아영",
		"equation": "none"
	},
	"442": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "농구공던지기를 하는 순서는 은지, 윤하, 도영, 우현 순입니다. 2번째로 농구공을 던지는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "윤하",
		"equation": "none"
	},
	"443": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "학급별 장기자랑을 진행하려고 합니다. 3번째로 공연하는 학급과 뒤에서 4번째로 공연하는 학급 사이에 7개의 학급이 있을때, 장기자랑을 하는 학급은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"444": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올해 봄에 제주, 대구, 부산, 울산, 여수 순으로 벚꽃이 개화했습니다. 벚꽃이 4번째로 개화한 지역은 어디입니까?",
		"answer": "울산",
		"equation": "none"
	},
	"445": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올해 강수량이 높은 달은 11, 4 ,10, 12, 3, 5, 10, 9, 8, 7, 6, 1, 2월 순입니다. 열번째로 강수량이 높은 달은 몇월입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"446": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "점심시간의 급식실 앞에 학생들이 줄을 섰습니다. 앞에서 7번째에 서있는 학생과 뒤에서 10번째에 서있는 학생 사이에 11명이 있을때, 급식실 앞에 줄서있는 학생은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "28",
		"equation": "none"
	},
	"447": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "정현이는 오늘 미술, 수학, 사회, 음악, 국어 순서로 수업을 들었습니다. 정현이가 4번째로 들은 수업은 무슨 과목입니까?",
		"answer": "음악",
		"equation": "none"
	},
	"448": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "피아노연주회에서 지원이는 12번째로 공연을 하고 은서는 14번째로 연주를 합니다. 하은이는 지원이보다 나중에 연주를 하지만 은서보다 먼저 공연을 할 때, 하은이는 몇 번째로 연주를 합니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"449": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "연수네 반 24명이 체육시간에 뜀틀을 하기 위해 줄을 섰습니다. 연수보다 10명이 나중에 뜀틀을 뛴다면, 연서는 몇 번째로 뜀틀을 뜁니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"450": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "화단가꾸기봉사에서 꽃을 많이 심은 사람은 수찬, 연아, 예담, 태경, 도균 순입니다. 2번째로 꽃을 많이 심은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "연아",
		"equation": "none"
	},
	"451": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "공원에 세워진 나무의 키를 쟀더니 단풍나무, 은행나무, 소나무, 참나무 순으로 키가 작았습니다. 3번째로 키가 작은 나무는 무엇입니까?",
		"answer": "소나무",
		"equation": "none"
	},
	"452": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "헬스장에서 팔굽혀펴기를 했습니다. 윤호는 13개를 했고 성민이는 11개를 했습니다. 정우는 윤호보다 적게 했지만 성민이보다 많이 했을때, 정우는 팔굽혀펴기를 몇 개했습니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"453": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올해 윤서는 상장을 10개 받았고 유민이는 12개를 받았습니다. 지원이는 윤서보다 적게 받았지만 유민이보다 많이 받았을때, 올해 지원이가 받은 상장은 총 몇 개입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"454": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "몸무게가 무거운 순서대로 줄을 섰을때 보미의 뒤에 아연, 예인, 재우, 채빈, 연주 순으로 섰습니다. 보미의 뒤에 서있는 사람들 중 4번째로 무거운 사람은 누구입니까?",
		"answer": "채빈",
		"equation": "none"
	},
	"455": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올해 마트에서 매출이 높았던 달은 5, 8, 9, 10, 7, 2, 12, 4, 11, 3, 6, 1월 순입니다. 매출이 아홉번째로 높았던 달은 몇월입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"456": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "보드 대회에서 지혁이는 6등을 하고 하늘이는 8등을 했습니다. 재준이는 지혁이보다 등수가 낮지만 하늘이보단 등수가 높습니다. 재준이는 보드 대회에서 몇 등을 했습니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"457": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "새학기에 만난 29명의 학생들이 모두 자기소개를 하려고 합니다. 재현이보다 14명이 나중에 자기소개를 했다면, 재민이는 몇 번째로 자기소개를 했습니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"458": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 주 급식 순서는 학년이 높은 순서부터이기 때문에 6, 5, 4, 3, 2, 1 학년 순으로 급식을 먹습니다. 2번째로 급식을 먹는 학년은 몇 학년입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"459": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "가로수길에 키가 가장 큰 은행나무의 왼쪽에는 7그루가 있고 오른쪽에는 5그루가 있습니다. 은행나무는 모두 몇그루입니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"460": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "번호가 적힌 책들이 번호 순서대로 책꽂이에 꽂혀있습니다. 12번책과 26번책 사이에는 몇 개의 책이 꽂혀있습니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"461": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육시간에 야구를 해서 홈런을 많이 친 사람 순서대로 줄을 세웠습니다. 윤서, 선우, 지호, 지민, 다은, 하연이 순으로 줄을 섰을때, 3번째로 홈런을 많이 친 사람은 누구입니까?",
		"answer": "지호",
		"equation": "none"
	},
	"462": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "정원에 장미 15송이, 튤립 17송이가 심어져있습니다. 해바라기는 장미보다 많이 심어져있지만 튤립보다 적게 심어져있을때, 정원에 심어진 해바라기는 몇송이입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"463": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "동아리 발표회에서 사물놀이부가 5번째, 플룻부가 7번째로 공연을 진행합니다. 밴드부가 사물놀이부보단 나중에 하지만 플룻부보단 먼저 공연을 하게 될 때, 몇 번째로 공연을 합니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"464": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "주차장에 주차된 빨간색 차의 왼편에는 노란색, 파란색, 초록색, 주황색차 순으로 나란히 주차되어있습니다. 빨간색차의 왼쪽에서 3번째에 주차되어있는 차는 무슨색차 입니까?",
		"answer": "초록색",
		"equation": "none"
	},
	"465": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "신형핸드폰을 구매한 사람 60명의 사람들이 순서대로 경품추첨권을 받았습니다. 민승이보다 34명이 먼저 구매했을때, 민승이는 뒤에서 몇 번째로 경품추첨권을 받았습니까?",
		"answer": "26",
		"equation": "none"
	},
	"466": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "버스요금은 성인, 고등학생, 중학생, 초등학생요금 순으로 비쌉니다. 2번째로 비싼요금은 무엇입니까?",
		"answer": "고등학생",
		"equation": "none"
	},
	"467": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "학급별 합창대회에서 3반이 먼저 합창을 하고 4, 6, 1, 2, 5반 순으로 합창을 하기로 했습니다. 3반보다 나중에 하는 반들 중에서 4번째로 합창을 하는 반은 몇반이니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"468": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올해 치과예약이 가장 많았던 달은 9, 3, 5, 7, 11, 8, 2, 12, 4, 1, 10, 6월 순입니다. 일곱번째로 예약이 많았던 달은 몇월입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"469": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "동물원에서 기린에게 먹이체험을 하기위해 줄이 서있습니다. 진서, 태성, 혜성, 성진 순으로 줄을 섰을때, 기린에게 4번째로 먹이를 줄 수 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "혜성",
		"equation": "none"
	},
	"470": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "서울동물원에 있는 동물들을 큰 동물부터 줄을 세웠더니 코끼리, 곰, 호랑이, 원숭이, 토끼 순서로 줄을 섰습니다. 2번째로 큰 동물은 어떤 동물입니까?",
		"answer": "곰",
		"equation": "none"
	},
	"471": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육시간에 철봉을 많이 한 학생들은 22, 20, 19, 17, 15, 13, 10개 순으로 많이 했습니다. 4번째로 많이 한 학생이 한 철봉은 몇 개입니까?",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"472": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "과수원의 감나무들 중에서 감이 2번째로 많이 열린 나무엔 25개가 열려있고, 4번째로 많이 열린 나무엔 23개가 열려있습니다. 감이 3번째로 많이 열린 나무엔 몇 개가 열려있습니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"473": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 도서관에서 책을 빌린 사람은 24명입니다. 3번째로 책을 빌린 사람과 24번째로 빌린 사람 사이에는 몇 명의 사람들이 책을 빌려갔습니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"474": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "30명의 학생들이 신체검사를 받기위해 일렬로 줄을 섰습니다. 1번째에 선 학생과 뒤에서 7번째에 서있는 학생 사이에는 몇 명이 있습니까?",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"475": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이어달리기에서 지수, 주영, 한비, 유나, 현지 순으로 달립니다. 4번째로 달리는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "유나",
		"equation": "none"
	},
	"476": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "입고있는 티셔츠의 사이즈가 큰 사람 순서대로 줄을 섰습니다. 호준, 태영, 승훈, 성윤, 주혁 순으로 줄을 섰을때, 3번째로 티셔츠의 사이즈가 큰 사람은 누구입니까?",
		"answer": "승훈",
		"equation": "none"
	},
	"477": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "잡지회사에서 매달 순차적으로 잡지를 출간합니다. 저번달에 7호수가 출간되었고 다음 달에 9호수가 출간될예정입니다. 이번 달에는 몇 호수의 잡지가 출간됩니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"478": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "수업시간에 1모둠부터 7모둠까지 모둠순 대로 발표를 하려고 합니다. 예서네 모둠은 뒤에서 3번째로 발표를 할때, 예서네 모둠은 몇 모둠입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"479": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "예방접종을 맞기 위해 사람들이 대기표를 받고 기다리고있습니다. 수빈이의 앞번호는 32번 뒷번호는 34번일때, 수빈이는 몇 번째로 예방접종을 맞을 수 있습니까?",
		"answer": "33",
		"equation": "none"
	},
	"480": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "학생회장 후보자 전원이 연설을 했습니다. 정연이는 앞에서 2번째로 연설을했고 채영이는 뒤에서 4번째로 연설을했을때, 정연이와 채영이 사이에는 3명이 연설을 했습니다. 후보자는 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"481": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 달 축구경기에서 서울팀은 6승, 대구팀은 4승을 거두었습니다. 광주팀은 서울팀보다 적은 승을 거두었지만 대구팀보다 많은 승을 거두었을때, 광주팀은 총 몇 승을 거두었습니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"482": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "예방접종을 맞기 위해 다연, 준성, 가윤, 지완, 도훈, 현수 순으로 줄을 섰습니다. 6번째로 백신을 맞는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "현수",
		"equation": "none"
	},
	"483": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "예방접종을 맞기위해 사람들이 순서대로 대기표를 받았습니다. 은희는 14번이고 지수는 27번일때, 은희보다 늦게 예방접종을 맞고 지수보다 먼저 맞는 사람은 몇 명입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"484": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "주연이네 카페는 아메리카노가 1번째로 인기가 많고, 레모네이드가 3번째로 인기가 많습니다. 딸기스무디는 아메리카노보다는 인기가 적지만 레모네이드보단 인기가 많다면, 주연이네 카페의 딸기스무디는 몇 번째로 인기가 많습니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"485": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "동아리 가입을 위해 면접을 진행했습니다. 유정이보다 4명이 먼저 면접을 보았고, 유정이보다 8명이 늦게 면접을 봤을 때, 면접을 본 사람들은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"486": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "나이가 많은 순서대로 줄을 섰더니 은재, 서빈, 소정, 한나, 슬아, 나율순으로 줄을 섰습니다. 5번째로 나이가 많은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "슬아",
		"equation": "none"
	},
	"487": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "놀이기구를 타기 위해 선착순으로 줄을 섰을 때, 고은이의 뒤에 보현, 은별, 나영, 승훈, 주혁이 순으로 섰습니다. 고은이보다 늦게 온 사람들 중에서 3번째로 온 사람은 누구입니까?",
		"answer": "나영",
		"equation": "none"
	},
	"488": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "교실에서 호진이의 자리 뒤쪽에는 은비, 승주, 연수, 진영이의 자리가 순서대로 나열되어 있습니다. 호진이의 뒤에서 2번째 자리는 누구의 자리입니까?",
		"answer": "승주",
		"equation": "none"
	},
	"489": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "번호가 적힌 컵을 번호 순서대로 왼쪽에서부터 나열하려고합니다. 컵의 번호가 12, 15, 13, 17, 14, 16번일때, 왼쪽에서 4번째에 나열된 컵은 몇 번컵 입니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"490": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육시간에 윗몸일으키기를 많이 한 학생들은 30, 28, 27, 25, 22, 20, 18개 순으로 많이 했습니다. 6번째로 윗몸일으키기를 많이 한 학생은 몇 개를 했습니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"491": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올림픽 스피트스케이팅경기에서 1위부터 5위까지는 한국, 중국, 미국, 러시아, 일본순입니다. 5위는 어느 국가입니까?",
		"answer": "일본",
		"equation": "none"
	},
	"492": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육시간에 조별로 피구경기를 하려고 합니다. 서아네 조보다 2개의 조가 먼저 경기를 하고 4개의 모둠이 나중에 했습니다. 조는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"493": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "수업시간에 8개의 모둠이 전부 발표를 하려고 합니다. 선영이네 모둠보다 3개의 모둠이 나중에 발표한다면, 선영이네 모둠은 몇 번째로 발표를 합니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"494": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "27명의 학생들이 음악시간에 노래를 부르려고 합니다. 소영이는 4번째로 노래를 부르고 성현이는 마지막으로 노래를 부르기로 했을때, 소영이와 성현이 사이에는 몇 명의 학생들이 노래를 불러야합니까?",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"495": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "씨름시합에서 건우는 지훈, 승민, 우진, 준영이 순으로 함께 시합을 합니다. 건우가 3번째로 시합을 하는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "우진",
		"equation": "none"
	},
	"496": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "인형가게에 진열된 인형들 중 1번째 줄의 곰인형은 왼쪽에서 2번째, 오른쪽에서 3번째에 있고, 뒤에는 4개의 인형이 나열되어 있습니다. 각 줄의 인형수는 같을때, 진열된 인형은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"497": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육대회 1등 반은 피자 10판, 3등반은 8판을 받았습니다. 2등반은 1등반보다 피자를 적게 받았지만 3등반보다 많이 받았을때, 2등반이 받은 피자는 몇 판입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"498": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "선미는 색연필에 적힌 번호가 8. 11, 13, 9, 10, 12로 번호가 큰 순서대로 나열하려고 합니다. 3번째로 나열되는 색연필은 몇 번입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"499": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "대통령 선거에서 투표율이 높은 지역은 서울, 부산, 대구, 광주, 대전, 인천순입니다. 4번째로 투표율이 높은 지역은 어디입니까?",
		"answer": "광주",
		"equation": "none"
	},
	"500": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "게임대회에 출전한 예준이는 4위 현우는 6위를 거두었습니다. 건우는 예준이보다 순위가 낮지만 현우보다 높을때, 건우의 순위는 몇 위입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"501": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "규리는 빨대 26개 지영이는 28개를 가지고 있습니다. 영지는 규리보다 빨대가 많지만 지영이보다 적을 때, 영지가 갖고있는 빨대 몇 개입니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"502": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 수학숙제를 일찍 끝낸 사람은 규희, 주아, 민현, 윤재, 가은이 순입니다. 4번째로 수학숙제를 일찍 끝낸 사람은 누구입니까?",
		"answer": "윤재",
		"equation": "none"
	},
	"503": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이어달리기의 출전순서는 주희, 지은, 채현, 예솔, 아진, 효린, 서빈이 순입니다. 6번째로 출전하는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "효린",
		"equation": "none"
	},
	"504": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "한 묶음에 사과가 많이 들어있는 순서대로 묶음들을 나열하려고 합니다. 각 묶음에 3, 10, 8, 12, 6개의 사과가 들어있을때, 2번째에 나열된 묶음에는 사과가 몇 개 들어있습니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"505": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "야구경기를 응원하고 있는 도훈이의 오른쪽에 지후, 준서, 준우, 채원, 은서 순으로 앉아있습니다. 도훈이의 오른쪽에서 2번째에 앉아 응원하고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "준서",
		"equation": "none"
	},
	"506": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "혜진이와 친구들이 고리던지기를 해서 수빈이는 5개를 넣었고 나리는 7개를 넣었습니다. 혜진이는 수빈이보다 적게 넣었지만 나리보다 많이 넣었을 때, 혜진이가 넣은 고리는 몇 개입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"507": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체조대회에 출전한 선수들이 순서대로 경기를 펼치고있습니다. 3번째로 경기하는 선수와 마지막으로 경기하는 선수 사이에 10명의 선수들이 경기를 한다면, 대회에 출전한 선수들은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"508": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "실시간 인기영화 순위는 액션, 로맨스, 코미디, 애니메이션, 판타지, 공포영화 순입니다. 현재 2번째로 인기가 많은 영화장르는 무엇입니까?",
		"answer": "로맨스",
		"equation": "none"
	},
	"509": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "번호가 쓰여 있는 만화책을 번호 순서대로 책꽂이에 꽂으려고 합니다. 번호는 하나씩 커지고, 어떤 만화책의 앞에는 22번이 뒤에는 24번이 있다면 이 만화책의 번호는 몇 번입니까?",
		"answer": "23",
		"equation": "none"
	},
	"510": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "은희네 꽃집에서 가장 인기가 많은 꽃은 장미이고, 3번째로 인기가 많은 꽃은 튤립입니다. 수국은 장미보단 적게 팔리지만 튤립보단 많이 팔린다면, 수국은 몇 번째로 인기가 많습니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"511": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "숫자 카드 9, 3, 5, 7, 1, 6을 가장 작은 수 부터 차례로 늘어놓았을 때, 두 번째에 오는 수를 쓰시오.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"512": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "동아리에 10번째로 가입한 사람은 주원이이고, 12번째로 가입한 사람은 고은이입니다. 지영이는 주원이보다 늦게 가입했지만 고은이보다 일찍 가입했다면, 지영이는 몇 번째로 동아리에 가입했습니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"513": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 달에 가장 책을 많이 읽은 학생은 9권을 읽었습니다. 세번째로 많이 읽은 학생이 7권을 읽었을때, 두번째로 많이 읽은 학생은 몇 권을 읽었습니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"514": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "구슬치기 놀이를 해서 지원, 다은, 예은, 선우, 서진, 수빈이 순으로 구슬을 많이 땄습니다. 3번째로 구슬을 많이 딴 사람은 누구입니까?",
		"answer": "예은",
		"equation": "none"
	},
	"515": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "다이빙대회에서 한국팀이 2위 러시아 팀이 4위를 했습니다. 중국팀은 한국팀보다 순위가 낮지만 러시아팀보다 순위가 높을 때, 중국팀은 몇 위입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"516": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "버스정류장에 13명의 사람이 줄을 서있습니다. 승민이의 앞에 5명의 사람이 있을때, 승민이 뒤에는 몇 명이 있습니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"517": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 도서관에 25번째로 온 사람은 유진이, 27번째로 온 사람은 준희입니다. 연지는 유진이보다 늦게 왔지만 준희보다 일찍 왔을때, 연지는 몇 번째로 도서관에 왔습니까?",
		"answer": "26",
		"equation": "none"
	},
	"518": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "과수원에서 수확한 복숭아 158개를 일렬로 나열된 3개의 바구니에 담으려고 합니다. 첫번째바구니에 53개, 세번째바구니에 55개가 담겨있다면, 두번째바구니에는 몇 개의 오렌지가 담겨있습니까?",
		"answer": "50",
		"equation": "none"
	},
	"519": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "빵집에서 가장 많이 팔리는 빵은 크림빵, 소보로빵, 맘모스빵, 팥빵, 식빵순입니다. 2번째로 많이 팔리는 빵은 무슨 빵입니까?",
		"answer": "소보로빵",
		"equation": "none"
	},
	"520": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "50명이 신형핸드폰 사전예약을 했습니다. 지현이보다 17명이 먼저 예약했을때, 지현이는 뒤에서 몇 번째로 예약했습니까?",
		"answer": "33",
		"equation": "none"
	},
	"521": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "향수가게에서 인기가 많은 향들에 순위를 매겼을때 복숭아, 자몽, 꽃, 체리, 망고향 순이었습니다. 2번째로 인기가 많은 향은 무슨 향입니까?",
		"answer": "자몽",
		"equation": "none"
	},
	"522": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "수업시간에 모둠번호 순대로 발표를 할 때, 수연이네 앞모둠은 3모둠, 뒷모둠은 5모둠입니다. 수연이네 모둠은 몇 번째로 발표를 합니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"523": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "유정이는 구슬 34개 소현이는 36개를 가지고 있습니다. 수정이는 유정이보다 구슬이 많지만 소현이보다 적을 때, 수정이가 갖고있는 구슬은 몇 개입니까?",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"524": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "새학기에 만난 친구들이 자기소개를 했습니다. 승후 다음으로 유라, 지웅, 영민, 은헤, 선호 순으로 자기소개를 했을때, 승후보다 2번째로 늦게 자기소개를 한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "지웅",
		"equation": "none"
	},
	"525": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "수영장에 있는 사물함을 왼쪽에서부터 예찬, 준희, 도훈, 준성 순으로 사용하고 있습니다. 왼쪽에서 2번째에 있는 사물함을 사용하는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "준희",
		"equation": "none"
	},
	"526": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "준석이네 반 28명이 키가 큰 순서대로 줄을 섰습니다. 준석이는 반에서 7번째로 키가 클때, 뒤에서 몇 번째에 서게됩니까?",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"527": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "지효네 왼쪽에는 2가구가 살고 오른쪽에는 3가구가 살고있습니다. 지효네 위에는 5개의 층이 있고 아래에는 4개의 층이 있고 각 층의 가구 수는 같습니다. 지효의 아파트는 총 몇 가구입니까?",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"528": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "길가에 차들이 일렬로 주차되어있습니다. 빨간 차의 왼쪽에는 3대, 오른쪽에는 5대가 주차되어있을때, 주차된 차는 모두 몇 대입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"529": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "은우는 클리어파일의 번호가 12, 16, 13, 17, 15, 11, 14 로 아무렇게나 꽂혀있는 클리어파일을 큰 번호부터 순서대로 꽂으려고 합니다. 바르게 꽂았을 때, 2번째에 꽂혀있는 책의 번호는 몇 입니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"530": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "악세서리 가게에서 가장 인기가 많은 상품은 목걸이, 팔찌, 반지, 귀걸이, 머리띠순 입니다. 2번째로 인기가 많은 악세서리는 무엇입니까?",
		"answer": "팔찌",
		"equation": "none"
	},
	"531": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "현우네 반 학생 33명이 건강검진을 받기위해 줄을 서있습니다. 현우의 뒤에 7명이 있을 때 현우의 앞에는 몇 명이 있습니까?",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"532": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "준혁이의 형은 10살이고 준혁이의 동생은 8살일때, 준혁이는 몇살입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"533": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "운동장에서 태경이가 달리기를 하고있는 트랙의 오른쪽에 도경, 정후, 현진이가 각 트랙에서 달리기를 하고 있습니다. 태경이의 오른쪽에서 2번째 트랙에 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "정후",
		"equation": "none"
	},
	"534": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "우유를 용량이 큰 순서대로 나열했더니 500, 350, 250, 200, 150, 100, 50 mL우유 순으로 진열됐습니다. 4번째로 큰 우유의 용량은 얼마입니까?",
		"answer": "200",
		"equation": "none"
	},
	"535": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "1학년부터 6학년까지의 학생들이 학년이 높은 순으로 줄을 섰습니다. 규민, 정민, 윤재, 승아, 혜원, 시현이 순으로 줄을 섰을때, 4학년은 누구입니까?",
		"answer": "승아",
		"equation": "none"
	},
	"536": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "앞에서 1번째역과 끝에서 2번째역 사이에 32개의 역을 거쳐야하는 지하철이 있습니다. 지하철이 정착하는 역은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"537": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올림픽 마지막날 종합순위가 높은 국가는 미국, 중국, 일본, 영국, 러시아. 호주, 프랑스 순입니다. 종합순위가 4번째로 높은 국가는 어느 곳입니까?",
		"answer": "영국",
		"equation": "none"
	},
	"538": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "서연이의 앞에 서연이보다 키가 큰사람 순서대로 줄서있습니다. 서연이의 앞에 수현, 다영, 아린, 은희, 승아 순으로 서있을때, 서연이보다 큰 친구들 중에 3번째로 큰 사람은 누구입니까?",
		"answer": "아린",
		"equation": "none"
	},
	"539": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "은행업무를 보기위해 사람들이 대기표를 받고 기다리고있습니다. 수빈이의 앞번호는 13번 뒷번호는 15번일때, 수빈이는 몇 번째로 은행업무를 볼 수 있습니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"540": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오래달리기 기록이 짧은 사람은 이현, 선우, 혜빈, 단비, 상민이 순입니다. 4번째로 기록이 좋은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "단비",
		"equation": "none"
	},
	"541": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "피겨대회에서 민영이는 10등을 했고 혜정이는 12등을 했습니다. 민아는 민영이보다 점수가 낮지만 혜정이보단 점수가 높다면, 민아는 몇 등입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"542": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육관에 있는 공들을 크기가 큰 순으로 나열하려고 합니다. 배구공, 농구공, 축구공, 테니스공 순으로 크기가 클 때, 2번째로 나열되는 공은 어떤 공입니까?",
		"answer": "농구공",
		"equation": "none"
	},
	"543": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올림픽 축구경기에서 한국은 일본, 멕시코, 브라질, 스페인순으로 경기를 치뤘습니다. 한국이 2번째로 경기를 치룬 국가는 어느곳입니까?",
		"answer": "멕시코",
		"equation": "none"
	},
	"544": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "신형 게임기를 사기 위해 선착순으로 줄을 섰습니다. 6번째로 줄을 선 사람과 마지막으로 줄을 선 사람 사이에 13명이 있다면, 줄을 선 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"545": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "농구공던지기의 순서는 다영, 현서, 윤주, 소희, 유빈 순입니다. 3번째로 던지는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "윤주",
		"equation": "none"
	},
	"546": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "반별 장기자랑을 진행하려고 합니다. 은찬이네 반보다 3개의 반이 먼저 장기자랑을 하고 4개의 반이 늦게 장기자랑을 할 때, 반은 총 몇 개입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"547": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "사람들이 마트 계산대 앞에 줄을 서있습니다. 앞에서 1번째에 서있는 사람과 뒤에서 2번째에 서있는 사람 사이에 8명이 있을때, 줄을 선 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"548": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "농구경기장 입장권의 번호가 11, 17, 13, 15, 12, 16, 14 번으로, 번호순서대로 줄을서서 입장할 때, 5번째로 줄을 서있는 사람의 입장권은 몇 번입니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"549": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "신형핸드폰 사전판매을 번호표 순서대로 진행하고있습니다. 슬아의 앞사람의 번호는 23번이고 슬아의 뒷사람의 번호가 25번일때, 슬아는 몇 번째로 휴대폰을 살수있습니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"550": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "치과치료를 받기위해 사람들이 순차적으로 번호표를 받고 기다리고있습니다. 대기번호 11번과 19번 사이에는 몇 명이 번호표를 받았습니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"551": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "꼬리잡기 놀이를 하고있는 태준이의 팀에는 7명의 사람이 있고, 승호의 팀에는 9명의 사람이 있습니다. 규빈이네 팀은 태준이네 팀보다 꼬리가 길지만 승호의 팀보다 꼬리가 짧을때, 규빈이의 팀에는 몇 명의 사람이 있습니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"552": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 시험에서 성적이 많이 오른 학생들에게 상을 수여하려고 합니다. 윤서, 지유, 우진, 다은, 주원, 윤아순으로 성적이 많이 올랐을때, 4번째로 성적이 많이 오른 사람은 누구입니까?",
		"answer": "다은",
		"equation": "none"
	},
	"553": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "육상 대회에서 현정이는 6등을 하고 채원이는 8등을 했습니다. 주현이는 현정이보다 늦게 들어왔지만 채원이보단 빨랐습니다. 주현이는 육상 대회에서 몇 등을 했습니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"554": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 아침에 교실에 들어온 순서는 보민, 한별, 지오, 예림, 도경이 순입니다. 오늘 3번째로 등교한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "지오",
		"equation": "none"
	},
	"555": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "지우는 8층에 살고있고, 채연이는 위에서 11번째에 살고있습니다. 채연이의 집이 지우의집 바로 아래층일때, 아파트는 몇 층입니까?",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"556": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "물이 가득 채워져있는 물통을 가벼운 순서대로 나열하려고합니다. 1, 4, 6, 2, 8L의 물통이 있을때, 2번째로 나열된 물통은 몇L 입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"557": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "서점에서 개최된 작가 사인회에서 사인을 받기위해 52명이 줄을 서있습니다. 은율이는 뒤에서 28번째일때, 은율이의 앞에는 몇 명이 있습니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"558": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "독감주사를 맞기 위해 선착순으로 줄을 섰을때, 혜린이의 앞에 재영, 다혜, 지영, 유현, 호준이 순으로 줄을 섰습니다. 혜린이보다 먼저 온 사람들 중에서 2번째로 온 사람은 누구입니까?",
		"answer": "다혜",
		"equation": "none"
	},
	"559": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "길가에 자전거가 일렬로 서있습니다. 준수의 자전거는 왼쪽에서 4번째 오른쪽에서 5번째에 있을때, 길가에 서있는 자전거는 모두 몇 대입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"560": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "예솔이는 왼쪽에서 3번째, 뒤에서 4번째, 앞에서 2번째에 위치한 의자에 앉아있습니다. 각 줄마다 의자의 수는 같고 총 40개의 의자가 있을 때, 예솔이가 앉은 의자는 오른쪽에서 몇 번째에 위치하였습니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"561": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "인혜네 반 학생들이 키 순서로 줄을 섰을 때 인혜의 앞에는 12명, 뒤에는 15명의 학생들이 있었습니다. 인혜네 반은 총 몇 명입니까?",
		"answer": "28",
		"equation": "none"
	},
	"562": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "마카롱가게는 이번 달 17일에 20세트를 예약받았고 19일에 22세트를 예약받았습니다. 오늘은 17일보다 예약을 많이 받았지만 19일보다 적게 받았을 때, 총 몇 세트를 예약받았습니까?",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"563": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 놀이공원에서 놀이기구를 적게 탄 사람은 용준, 채희, 규현, 지인, 준후 순입니다. 3번째로 놀이기구를 적게 탄 사람은 누구입니까?",
		"answer": "규현",
		"equation": "none"
	},
	"564": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "성민이는 우표 23장을 모았고 연주는 25장을 모았습니다. 도희는 성민이보다 많이 모았지만 연주보다 적게 모았을 때, 도희가 모은 우표는 몇 장입니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"565": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "마트에서 음료수 용량이 큰 순서대로 왼쪽에서부터 나열하려고 합니다. 콜라, 사이다, 오렌지주스, 포도주스, 이온음료 순으로 용량이 클 때, 왼쪽에서 3번째에 있는 음료는 무엇입니까?",
		"answer": "오렌지주스",
		"equation": "none"
	},
	"566": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "신발가게의 신발을 사이즈가 큰 순서대로 나열했을때 250, 245, 240, 235, 230, 225순으로 나열됐습니다. 2번째로 큰 사이즈는 몇입니까?",
		"answer": "230",
		"equation": "none"
	},
	"567": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "마트에서 할인을 많이 하고 있는 상품은 라면, 과자, 아이스크림, 빵 순입니다. 3번째로 할인을 많이 하고있는 상품은 무엇입니까?",
		"answer": "아이스크림",
		"equation": "none"
	},
	"568": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "화단에 3번째로 많이 핀 꽃은 장미꽃이고 5번째로 많이 핀 꽃은 튤립입니다. 해바라기는 장미꽃보다 많이 폈지만 튤립보다 적게 폈을때, 해바라기는 화단에 몇 번째로 많이 펴있습니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"569": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "과일가게에 들어온 과일상자들을 무거운 순서대로 왼쪽에서부터 나열하려고 합니다. 10, 14, 12, 8, 15, 20 kg의 과일상자들이 있을 때, 왼쪽에서 2번째에 있는 과일상자는 몇kg입니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"570": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "준용이네 반의 수요일 수업 순서는 국어, 미술, 수학, 영어, 과학, 체육 순입니다. 3교시는 무슨 수업입니까?",
		"answer": "수학",
		"equation": "none"
	},
	"571": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "동아리에 지원을 한 사람들을 지원한 순서대로 면접을 볼 때, 민성이는 5번째로 지원을 했고 채린이는 9번째로 지원을 했습니다. 민성이보다 늦게 면접을 보지만 채린이보다 먼저 면접을 보는 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"572": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "수학경시대회에서 4번째로 점수가 높은 사람이 장려상을 받았습니다. 민아, 주은, 지수, 희진, 성민순으로 점수가 높을때, 장려상을 받은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "희진",
		"equation": "none"
	},
	"573": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육시간에 각 조별로 피구경기를 하려고 합니다. 3번째로 경기한 조와 마지막으로 경기한 조 사이에 4개의 경기가 있었다면, 조는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"574": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "학생들이 체육대회 응원연습을 하기 위해 대형을 이뤘습니다. 각 줄의 학생수는 같고 서우는 앞에서 2번째, 뒤에서 3번째, 오른쪽에서 4번째, 왼쪽에서 1번째에 서있습니다. 서우네 반은 몇 명입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"575": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "급식을 먹으려는 학생들이 줄을 서있습니다. 앞에서 1번째에 서있는 학생과 뒤에서 2번째에 서있는 학생 사이에 24명이 있을때, 줄을 선 학생은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"576": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "색깔이 다른 리본을 길이가 짧은 순서대로 나열했더니 분홍, 노랑, 하늘, 초록, 빨강 순이었습니다. 2번째로 길이가 짧은 리본은 무슨 색입니까?",
		"answer": "노랑",
		"equation": "none"
	},
	"577": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "한정판 레고를 사기위한 사람들이 선착순으로 줄을 서서 기다리고 있습니다. 승민이는 7번째로 왔고 윤우는 25번째로 왔을때, 승민이와 윤우사이에 서있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"578": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "한정판 레고를 사기위해 가게 앞에 12명이 줄을 서있습니다. 도준이는 뒤에서 3번째일때, 도준이의 앞에는 몇 명의 사람들이 있습니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"579": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "사다리타기로 청소당번 순서를 정했습니다. 승훈이는 7번째, 재하는 9번째입니다. 승재는 승훈이보다 늦게 하지만 재하보다 빨리 할때, 승재는 몇 번째에 청소당번을 합니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"580": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "유명가수의 사인을 받기 위해 팬들 60명이 줄을 서있습니다. 대현이의 뒤에 31명이 있다면 대현이의 앞에는 몇 명의 팬들이 있습니까?",
		"answer": "28",
		"equation": "none"
	},
	"581": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "전교회장선거에서 민석이는 35표 정훈이는 33표를 받았습니다. 호석이는 민석이보다 적은 표를 받았지만 정훈이보다 많이 받았을때, 호석이는 몇표를 받았습니까?",
		"answer": "34",
		"equation": "none"
	},
	"582": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "고속버스를 타기위해 현욱, 다원, 효정, 선아, 나은 순으로 줄을 섰습니다. 3번째에 서 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "효정",
		"equation": "none"
	},
	"583": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "민경이는 콘서트장에 입장하기 위해 앞에서 7번째에 서있고, 소연이는 뒤에서부터 13번째에 서있습니다. 민경이와 소연이 사이에 35명의 사람들이 있을 때, 콘서트장에 입장하기 위해 서있는 사람들은 총 몇 명입니까?",
		"answer": "55",
		"equation": "none"
	},
	"584": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체력측정시간에 팔굽혀펴기를 많이 한 학생들은 17, 15, 13, 11, 9, 8개 순으로 했습니다. 5번째로 팔굽혀펴기를 많이 한 학생은 몇 개를 했습니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"585": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "달리기 시합에서 형섭이는 2등을 했고, 재호는 4등을 했습니다. 용준이는 재호보다 빨랐지만 형섭이보다는 느렸습니다. 용준이의 등수는 몇 등입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"586": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "번호가 적힌 컵을 번호 순서대로 왼쪽에서부터 나열하려고합니다. 컵의 번호가 12, 15, 13, 17, 14, 16번일때, 오른쪽에서 2번째에 나열된 컵은 몇 번컵 입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"587": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "수영을 하고 있는 준서의 왼쪽에 서아, 도현, 윤아, 가은, 유찬이순으로 나란히 수영을 하고 있습니다. 준서의 왼쪽에서 2번째에 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "도현",
		"equation": "none"
	},
	"588": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "약을 처방받기 위해 대기줄이 서있습니다. 소율이는 앞에서 2번째 뒤에서 5번째일때, 줄을 선 사람들은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"589": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "영화관의 맨 앞줄에 관객들 16명이 나란히 앉아있습니다. 왼쪽에서 7번째에 앉은 관객은, 오른쪽에서 몇 번째 자리에 앉아있습니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"590": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 현주네 반의 수업 순서는 역사, 수학, 사회, 체육, 과학, 국어, 미술 입니다. 4교시는 무슨 수업입니까?",
		"answer": "체육",
		"equation": "none"
	},
	"591": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "뜀틀을 하기위해 줄을 서있을때, 진아의 앞에 하진, 다연, 하람, 서은, 다현이 순으로 줄을 서있습니다. 주아보다 먼저 뜀틀을 하는 사람들 중에서 5번째로 뛰는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "다현",
		"equation": "none"
	},
	"592": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "공연장에는 60명이 앉을 자리가 준비되어있고, 10줄로 배열이 되어있습니다. 찬우는 앞에서 3번째, 오른쪽에서 4번째에 앉아있고 각 줄의 자릿수는 같습니다. 찬우의 왼쪽에 있으면서 뒤에 있는 자리은 몇 개입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"593": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "반별 장기자랑을 반 순서대로 진행하려고 합니다. 민우네 앞반은 6반 뒷반은 8반일때, 민우네 반은 몇 번째로 장기자랑을 합니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"594": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체중측정을 하기 위해 몸무게 앞에 일렬로 줄이 서있습니다. 찬영, 현승, 상현, 재하, 도원이 순으로 줄을 섰을때, 4번째로 측정하는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "재하",
		"equation": "none"
	},
	"595": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "출석번호가 작은 사람이 앞에서부터 줄을 섰습니다. 출석번호가 2, 14, 5, 8, 12, 10, 15번인 학생들 중, 뒤에서 3번째로 줄을 선 사람의 번호는 무엇입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"596": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "문구점에서 2번째로 많이 팔리는 물건은 샤프이고, 4번째로 많이 팔리는 물건은 지우개입니다. 색연필은 샤프보다 적게 팔리지만 지우개보다 많이 팔릴때, 색연필은 문구점에서 몇 번째로 많이 팔리는 물건입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"597": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "춤연습을 하기 위해 앞에서부터 하윤, 수아, 다은, 지아, 소율, 예린 순으로 대형을 섰습니다. 앞에서 2번째에 선 사람은 누구입니까?",
		"answer": "수아",
		"equation": "none"
	},
	"598": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "비행기의 좌석들이 30줄로 되어있습니다. 각 줄의 좌석수는 같고 지예는 왼쪽에서 2번째, 오른쪽에서 5번째에 앉아있을때, 비행기엔 몇 개의 좌석이 있습니까?",
		"answer": "180",
		"equation": "none"
	},
	"599": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "대한이는 7살, 민국이는 9살, 만세는 12살 입니다. 둘째는 몇 살입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"600": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "학교 앞에 새로 문을 연 영어학원의 10번째 등록자는 우빈이, 12번째 등록자는 혜원이입니다. 나은이는 우빈이보다 늦게 등록했지만 혜원이보다 먼저 등록했을 때, 나은이는 영어학원에 몇 번째로 등록했습니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"601": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "준우네 반 학생들이 신체검사를 받기위해 줄을 섰습니다. 앞에서 4번째에 있는 학생과 뒤에서 7번째에 있는 학생 사이에 14명이 있을때, 준우네 반 학생들은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"602": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "정민이 SNS의 팔로워 수는 88명이고, 지수는 90명입니다. 유찬이의 팔로워수는 정민이보다 많고 지수보다 적을때, 유찬이 SNS의 팔로워 수는 몇 명입니까?",
		"answer": "89",
		"equation": "none"
	},
	"603": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "갓 나온 빵을 사기위해 빵집앞에 줄이 서있습니다. 해인이의 앞에 7명, 뒤에 6명이 있을 때 줄을 선 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"604": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 걸음수가 적은 사람은 우성, 태은, 동윤, 지후, 승재순입니다. 3번째로 적게 걸은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "동윤",
		"equation": "none"
	},
	"605": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "승용차 한 대에 6명씩, 트럭 한대에 8명씩 탈 수 있습니다. 승용차 5대, 트럭3대에 탄 사람은 총 몇 명입니까?",
		"answer": "54",
		"equation": "none"
	},
	"606": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 달에 칭찬스티커를 나연, 정연, 지효, 다현, 채영, 미나순으로 많이 모았습니다. 3번째로 많이 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "지효",
		"equation": "none"
	},
	"607": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "1번부터 7번이 적힌 공뽑기를 하여 발표순서를 정했습니다. 가은, 현서, 우빈, 예지, 채은, 준호, 우영순으로 발표를 할때, 6번공을 뽑은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "준호",
		"equation": "none"
	},
	"608": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "몸무게가 가벼운 사람부터 순서대로 21명이 한 줄로 서 있습니다. 지우가 앞에서부터 3번째에 서 있습니다. 몸무게가 무거운 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 지우는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
		"answer": "19",
		"equation": "none"
	},
	"609": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "집 앞 화단에는 장미, 튤립, 해바라기, 무궁화순으로 많이 심어져있습니다. 화단에 2번째로 많이 심어져있는 꽃은 무엇입니까?",
		"answer": "튤립",
		"equation": "none"
	},
	"610": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "지민이는 아파트의 아래에서부터 6번째, 위에서부터 16번째 층에 살고 있습니다. 아파트는 총 몇 층입니까?",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"611": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "새학기에 만난 친구들이 자기소개를 했습니다. 준원, 유성, 세희, 가을, 은성 순으로 자기소개를 했을때, 3번째로 자기소개를 한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "세희",
		"equation": "none"
	},
	"612": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올해 야구시합에서 3번째로 홈런을 많이 친 선수는 12개, 5번째로 홈런을 많이 친 선수는 10개를 쳤습니다. 4번째로 홈런을 많이 친 선수는 홈런을 몇 개 쳤습니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"613": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "학생회장 후보자 연설을 후보자 번호순대로 진행했습니다. 은우는 3번이고 동현이는 7번일때 은우보다 늦게 연설을 하고 동현이보다 먼저 연설을 한 후보자는 몇 명입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"614": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육시간에 뜀틀을 하기 위해 줄을 섰습니다. 연서는 앞에서 5번째 준우는 뒤에서 4번째에 서있을때, 연서와 준우 사이에는 12명이 있습니다. 줄을 선 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"615": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "티셔츠 주문제작 회사에서 2일전에 받은 주문은 80장이었고, 어제 받은 주문은 82장이었습니다. 오늘 받은 주문은 2일전에받은 주문보다 많고 어제 받은 주문보다 적을때, 오늘은 티셔츠 몇 장을 주문받았습니까?",
		"answer": "81",
		"equation": "none"
	},
	"616": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "한정판 레고를 사려고 온 사람들이 가게 앞에 줄을 섰습니다. 민준, 서준, 도윤, 시우, 주원, 하준순으로 줄을 섰을때, 2번째로 줄을 선 사람은 누구입니까?",
		"answer": "서준",
		"equation": "none"
	},
	"617": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올림픽에서 메달을 가장 많이 받은 국가는 미국, 중국, 일본, 영국, 러시아순입니다. 메달을 2번째로 많이 받은 국가는 어느 국가입니까?",
		"answer": "중국",
		"equation": "none"
	},
	"618": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "추첨을 통해 놀이공원 입장권을 주려고 합니다. 1등은 입장권 8장, 3등은 6장을 받을때, 2등은 1등보다 입장권을 적게 받지만 3등보다 많이 받습니다. 2등이 받는 입장권은 몇 장입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"619": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "미현이는 책의 번호가 17. 13, 15, 12, 16, 14로 아무렇게나 정리된 책을 번호 순대로 책꽂이에 꽂으려고 합니다. 세번째로 꽂힌 책은 몇 번책입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"620": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "편의점의 인기상품을 순위를 매겼더니 라면, 아이스크림, 초콜릿, 과자, 우유 순이었습니다. 4번째로 인기가 많은 상품은 무엇입니까?",
		"answer": "과자",
		"equation": "none"
	},
	"621": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "42명의 사람들이 백신을 맞기 위해 줄을 서있습니다. 주희는 앞에서 16번째에 서있을때, 주희는 뒤에서 몇 번째에 서있습니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"622": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육관에 있는 공들을 크기가 작은 순으로 나열하려고 합니다. 탁구공, 테니스공, 피구공, 농구공 순으로 크기가 작을때, 3번째로 나열되는 공은 어떤 공입니까?",
		"answer": "피구공",
		"equation": "none"
	},
	"623": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "새로출시된 가상게임을 하기위해 선착순으로 줄을 섰습니다. 시우보다 늦게 온 사람은 지민, 수아, 건우, 승민이 순일때, 시우의 뒤에서 2번째에 서있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "수아",
		"equation": "none"
	},
	"624": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육관에 있는 공들을 가벼운순으로 나열하려고 합니다. 탁구공, 테니스공, 피구공, 농구공 순으로 가벼울 때, 2번째로 나열되는 공은 어떤공입니까?",
		"answer": "테니스공",
		"equation": "none"
	},
	"625": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "채소가게에서 상추, 피망, 당근, 가지, 오이가 오른쪽에서부터 순서대로 나열되어 있습니다. 오른쪽에서 2번째에 있는 채소는 무엇입니까?",
		"answer": "피망",
		"equation": "none"
	},
	"626": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "한정판 레고를 사기위해 선착순으로 줄을 선 사람들이 번호표를 받았습니다. 윤주의 앞사람의 번호는 17번 뒷사람의 번호는 19번일때, 윤주의 번호는 몇 번입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"627": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "예방접종을 맞기 위해 대기줄을 서있습니다. 서진이의 앞에는 11명 뒤에는 13명이 있을때, 줄을 선 사람들은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"628": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올림픽 배드민턴의 순위는 중국, 덴마크, 인도, 한국, 일본, 러시아순입니다. 3번째로 순위가 높은 국가는 어느 곳입니까?",
		"answer": "인도",
		"equation": "none"
	},
	"629": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "100m 달리기 결승선을 민정, 예린, 지희, 수연, 인경, 나현이 순으로 통과했습니다. 3번째로 결승선을 통과한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "지희",
		"equation": "none"
	},
	"630": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "진열장에 시계 12개를 나란히 진열하려고 합니다. 오른쪽에서 3번째에 있는 시계는 왼쪽에서 몇 번째에 위치해있습니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"631": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "약을 처방받기위해 사람들이 순서대로 대기표를 받았습니다. 하람이는 4번 진우는 9번일때, 하람이보다 늦게 왔지만 진우보다 먼저 온 사람은 몇 명입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"632": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육시간에 출석번호 순서대로 수행평가를 하려고 합니다. 동현이의 앞번호는 18번 뒷번호는 20번일때, 동현이는 몇 번째로 수행평가를 합니까?",
		"answer": "19",
		"equation": "none"
	},
	"633": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "새로 문을 연 영어학원을 등록한 사람은 다혜, 승연, 지연, 서희, 민아, 나윤이 순입니다. 4번째로 등록한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "서희",
		"equation": "none"
	},
	"634": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "주차장에 빈 칸이 한 개 있습니다. 빈칸의 앞에는 3칸, 뒤에는 5칸, 왼쪽에는 4칸, 오른쪽에는 6칸이 있습니다. 각 줄의 칸의 개수가 같다면, 주차장의 총 주차칸은 몇 개 입니까?",
		"answer": "99",
		"equation": "none"
	},
	"635": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "미술시간에 종이접기를 하고있는 다은이는 종이학을 23개 접었고, 수연이는 25개를 접었습니다. 연서는 다은이보다 많이 접었고 수연이보다 적게 접었을때, 연서가 접은 종이학은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"636": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육시간에 윗몸일으키기를 해서 태경, 서후, 우성, 건호, 준석, 지운이 순으로 많이 했습니다. 3번째로 윗몸일으키기를 많이 한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "우성",
		"equation": "none"
	},
	"637": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "음악시간에 출석번호 순서대로 수행평가를 하려고 합니다. 서은이의 앞번호는 19번 뒷번호는 21번일때, 서은이는 몇 번째로 수행평가를 합니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"638": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 달에 책을 적게읽은 사람 순서대로 줄을 섰습니다. 준석이보다 적게 읽은 사람은 효준, 서정, 지인, 주한이 순일때, 준석이의 뒤에서 3번째에 서있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "지인",
		"equation": "none"
	},
	"639": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "춤연습을 하기 위해 왼쪽에서부터 나란히 섰습니다. 하윤, 수아, 다은, 지아, 소율, 예린순으로 섰을때, 왼쪽에서 3번째에 선 사람은 누구입니까?",
		"answer": "다은",
		"equation": "none"
	},
	"640": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "학교에서 집까지 거리가 먼 사람 순서대로 순위를 매겼을때 예슬, 승윤, 소이, 세현, 다희, 상현이 순이었습니다. 학교에서 집까지의 거리가 2번째로 먼 사람은 누구입니까?",
		"answer": "승윤",
		"equation": "none"
	},
	"641": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "매달 시리즈로 출판되는 만화책이 2월에 6번째 시리즈를 내고 4월에 8번째 시리즈를 냈습니다. 3월에 출판된 만화책은 몇 번째 시리즈입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"642": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "진열대에 머그컵 15개가 왼쪽에서부터 크기별로 진열되어있습니다. 주희가 고른 머그컵의 오른쪽에 8개가 있다면, 주희가 고른 머그컵은 몇 번째로 큰 머그컵입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"643": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 마스크를 가장 많이 사간 사람은 9박스 3번째로 많이 사간 사람은 7박스를 사갔습니다. 2번째로 많이 사간 사람은 총 몇 박스를 사갔습니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"644": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "봅슬레이 대회에서 한국팀이 1등, 중국팀이 3등을 했습니다. 일본팀은 한국팀보다 기록이 낮지만 중국보다는 기록이 높을 때, 일본팀은 몇 등을 했습니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"645": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "유정이는 구슬 34개 소현이는 36개를 가지고 있습니다. 수정이는 유정이보다 구슬이 많지만 소현이보다 적을 때, 수정이가 갖고있는 구슬은 몇 개입니까?",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"646": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "휴대폰연락처에 저장된 번호가 많은 사람은 준석, 시윤, 보민, 소현, 주호, 민영이 순입니다. 5번째로 연락처에 번호가 많은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "주호",
		"equation": "none"
	},
	"647": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "교실 뒤 게시판에 걸려있는 준수의 그림 왼쪽에 예린, 민재, 수민, 현주, 승현이의 그림이 순서대로 걸려있습니다. 준수의 그림 왼쪽에서 4번째에 있는 그림은 누구의 그림입니까?",
		"answer": "현주",
		"equation": "none"
	},
	"648": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "집에 화분이 가장 많은 사람은 12개가 있고 3번째로 많은 사람은 10개가 있습니다. 집에 있는 화분이 2번째로 많은 사람은 몇 개가 있습니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"649": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "제비뽑기에서 뽑은 쪽지에 적힌 번호들은 7, 10, 5, 9, 6, 8 번입니다. 쪽지를 번호 순서대로 나열했을때, 2번째로 번호가 작은 쪽지는 몇 번입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"650": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "백화점에서 비싼 옷은 패딩, 코트, 원피스, 청바지 순입니다. 백화점에서 3번째로 비싼 옷은 무엇입니까?",
		"answer": "원피스",
		"equation": "none"
	},
	"651": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "목욕탕의 탈의실에 있는 옷장을 오른쪽에서부터 민아, 채린, 하영, 세아 순으로 사용하고있습니다. 오른쪽에서 3번째에 있는 옷장을 사용하고있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "하영",
		"equation": "none"
	},
	"652": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "행사장에서 무료풍선을 받기 위해 선착순으로 줄을 섰을때, 예성이의 앞에 승준, 규민, 세아, 서희순으로 줄을 섰습니다. 예성이보다 먼저 온 사람들 중에 2번째로 풍선을 받을 수 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "규민",
		"equation": "none"
	},
	"653": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "유명 가수의 사인을 받기위해 30명이 줄을 서있습니다. 은율이는 앞에서 3번째이고 도현이는 뒤에서 4번째일때, 은율이와 도현이 사이에는 몇 명이 있습니까?",
		"answer": "23",
		"equation": "none"
	},
	"654": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "방과후 수업시간에 비누만들기를 했습니다. 친구들이 만든 비누의 모양이 하트, 별, 동그라미, 네모 순으로 많았을때, 3번째로 인기가 많은 비누 모양은 무엇입니까?",
		"answer": "동그라미",
		"equation": "none"
	},
	"655": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "제기차기놀이를 해서 민서, 주원, 하은, 서현, 지호, 채원이 순으로 많이 했습니다. 6번째로 제기를 많이 찬 사람은 누구입니까?",
		"answer": "채원",
		"equation": "none"
	},
	"656": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올림픽 체조경기에서 1위부터 6위까지 미국, 러시아. 한국, 중국, 호주, 그리스순으로 순위가 결정됐습니다. 4위는 어느 국가입니까?",
		"answer": "중국",
		"equation": "none"
	},
	"657": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "양궁을 하고있는 선수들 15명이 일렬로 서있습니다. 한국선수의 오른편에 10명이 서있을때, 한국선수는 왼쪽에서 몇 번째에 서있습니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"658": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "신체검사를 하기 위해 주혁, 찬우, 동윤, 우성, 승재, 단우, 태율 순으로 줄을 섰습니다. 4번째로 신체검사를 받는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "우성",
		"equation": "none"
	},
	"659": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "세뱃돈을 많이 받은 사람은 현민, 도율, 우빈, 시완, 태영 순입니다. 4번째로 세뱃돈을 많이 받은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "시완",
		"equation": "none"
	},
	"660": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "젤리가게에서 인기가 많은 젤리는 콜라, 망고, 딸기, 포도, 사과 젤리 순입니다. 3번째로 인기가 많는 젤리는 무슨 맛입니까?",
		"answer": "딸기",
		"equation": "none"
	},
	"661": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 올림픽 유도경기때 한국은 몽골, 중국, 일본, 미국순으로 시합을 겨룹니다. 한국이 2번째로 시합을 겨루는 국가는 어느곳입니까?",
		"answer": "중국",
		"equation": "none"
	},
	"662": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "학생회장 후보자 연설을 후보자 번호대로 하고자 합니다. 시후는 3번이고 지우는 5번일때 승민이는 시후보다 늦게 연설하지만 지우보다 먼저 연설을 합니다. 승민이의 번호는 몇 번입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"663": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "새로 출시된 노트북을 사기위해 42명의 사람들이 줄을 서있습니다. 앞에서 3번째에 서있는 사람과 뒤에서 10번째에 서있는 사람 사이에는 몇 명의 사람들이 줄을 서있습니까?",
		"answer": "29",
		"equation": "none"
	},
	"664": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "수진이의 자리는 앞에서 2번째, 뒤에서 4번째 왼쪽으로부터 3번째입니다. 각 줄의 자릿수는 같고 총 30개의 자리가 있을떄, 수진이는 오른쪽에서 몇 번째 자리입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"665": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "수영대회에서 기록이 가장 좋은 사람이 금메달, 2번째로 기록이 좋은 사람이 은메달을 받았습니다. 선우, 준영, 민규, 재민, 은찬, 윤호순으로 기록이 좋을때, 은메달을 받은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "준영",
		"equation": "none"
	},
	"666": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "연말 공연에서 서울팀이 3번째, 부산팀이 5번째로 공연을 진행합니다. 대전팀이 서울보단 나중에 하지만 부산보단 먼저 공연을 하게 되었을 때, 몇 번째로 공연을 합니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"667": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "주완이는 갓 나온 빵을 사기위해 번호표를 받고 줄을 서있습니다. 주완이의 앞사람의 번호는 8번이고 뒷사람의 번호가 10번일때, 주완이의 번호는 몇 번입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"668": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "지아는 아파트의 7층에 살고 지원에는 위에서부터 3층에 삽니다. 지아와 지원이네 사이에 4개의 층이 있을때, 아파트는 모두 몇 층입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"669": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "50m 달리기 대회에서 희진이는 9초, 지윤이는 12초, 명희는 10초, 현아는 13초를 기록했습니다. 2번째로 느린 사람의 기록은 무엇입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"670": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육시간에 조별 축구경기를 해서 많이 골을 넣은 조는 3, 6, 1, 4, 5, 2, 7조 순입니다. 다섯번째로 많이 골을 넣은 조는 몇 조입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"671": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "교실 뒤 게시판에 그림이 걸려있습니다. 그림은 총 4줄로 걸려있고 진현이의 그림의 왼쪽에는 4개, 오른쪽에는 3개의 그림이 걸려있습니다. 각 줄에 있는 그림의 수는 같을 때, 게시판에 걸린 그림은 총 몇 개 입니까?",
		"answer": "32",
		"equation": "none"
	},
	"672": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "수영장의 1번레인부터 6번레인까지 주환, 정원, 하랑, 나경, 다온, 가현 순으로 사용하고 있습니다. 2번 레인에서 수영을 하고있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "정원",
		"equation": "none"
	},
	"673": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 민준이는 가위바위보를 해서 7판 주혁이는 9판을 이겼습니다. 서준이는 민준이보다 많이 이겼지만 경수보다 적게 이겼을때, 서준이는 몇 판을 이겼습니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"674": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "100m 달리기 대회에서 스타트가 빠른 사람은 찬우, 진영, 형민, 수혁, 준수, 승준이 순입니다. 4번째로 스타트가 빠른 사람은 누구입니까?",
		"answer": "수혁",
		"equation": "none"
	},
	"675": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "진영이의 도장판에는 칭찬도장이 12개 찍혀있고, 혜성이의 도장판에는 칭찬도장이 14개 찍혀있습니다. 신우는 진영이보다 칭찬도장을 많이 받았지만 혜성이보다 적게 받았을때, 신우의 도장판에는 칭찬도장이 몇 개 찍혀있습니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"676": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "학생회장 후보자 연설을 후보자 번호대로 하고자 합니다. 시후는 3번이고 지우는 5번일때 승민이는 시후보다 늦게 연설하지만 지우보다 먼저 연설을 합니다. 승민이의 번호는 몇 번입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"677": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "도서관에 새로 들어온 동화책 30권을 책꽂이에 꽂았습니다. 왼쪽에서 8번째에 꽂힌 책은 오른쪽에서 몇 번째에 꽂혀있습니까?",
		"answer": "23",
		"equation": "none"
	},
	"678": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "동아리 면접을 보기위한 10명의 학생들이 줄을 서있습니다. 우주는 앞에서 3번째에 서있고 태희는 맨 마지막에 서있을때, 우주와 태희 사이에는 몇 명이 있습니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"679": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "갯벌에서 정민이는 조개 26개를 캤고 윤경이는 28개를 캤습니다. 현주는 정민이보다 많이 캤지만 윤경이보다 적게 캤을 때 현주가 캔 조개는 몇 개입니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"680": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 아이스크림가게에서 많이 팔린 맛은 초콜릿, 바닐라, 딸기, 망고맛 순입니다. 2번째로 많이 팔린 아이스크림 맛은 무엇입니까?",
		"answer": "바닐라",
		"equation": "none"
	},
	"681": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "서우네 학교는 수업을 1시간씩 합니다. 9시에 국어수업을 시작했고, 11시에 영어수업을 시작했을때, 수학수업은 국어수업보다 늦게했지만, 영어수업보다 먼저했습니다. 수학수업은 몇시에 시작했습니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"682": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "정석이는 밑에서 3번째, 위에서 13번째 계단에 서있습니다. 계단은 총 몇 개입니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"683": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "공원에서 민욱, 지현, 다혜, 영은, 희원이 순으로 일렬로 자전거를 타고있습니다. 앞에서 3번째에서 자전거를 타고있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "다혜",
		"equation": "none"
	},
	"684": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "50m 달리기 기록의 측정 순서는 주영, 혜리, 성준, 승혁, 태원 순입니다. 3번째로 기록을 측정하는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "성준",
		"equation": "none"
	},
	"685": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "백신을 맞기위한 38명이 대기줄을 서있습니다. 재영이는 앞에서 8번째 현지는 뒤에서 12번째일때, 재영이와 현지 사이에 줄을 선 사람들은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"686": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "경마장에서 경주마들이 달리고있습니다. 결승선을 통과한 말은 3, 1, 4, 2, 5 번말 순일때, 네번째로 결승선을 통과한 말은 몇 번말입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"687": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "10칸으로 이루어진 열차에서 태민이는 앞에서 2번째 칸, 민호는 뒤에서 3번째 칸에 타고있습니다. 태민이와 민호 사이엔 몇 개의 칸이 있습니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"688": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "색깔이 다른 담요가 주황, 초록, 보라, 파랑, 노랑색 순으로 나열되어있습니다. 3번째에 있는 담요 무슨 색입니까?",
		"answer": "보라",
		"equation": "none"
	},
	"689": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "은지, 보미, 하영, 나은, 남주 순으로 줄을 서서 계단을 오르고 있습니다. 앞에서 3번째에 서서 계단을 오르고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "하영",
		"equation": "none"
	},
	"690": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "마트에서 13명의 손님들이 계산을 하기 위해 줄을 서있습니다. 정아보다 4명이 먼저 계산할때, 정아는 뒤에서 몇 번째에 서있습니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"691": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "밤줍기행사 밤을 많이 주운 사람을 순서대로 줄세웠더니 지우, 희진, 나은, 현아, 지윤, 은하, 예리순으로 섰습니다. 5번째로 많이 주운사람은 누구입니까?",
		"answer": "지윤",
		"equation": "none"
	},
	"692": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "아침 조회를 하기 위해 학생들이 운동장에 줄을 섰습니다. 태민이는 왼쪽에서부터 5번째, 오른쪽에서부터 14번째에 서있고, 모든 줄에는 각각 10명의 학생들이 서있습니다. 운동장에 있는 학생들은 총 몇 명입니까?",
		"answer": "180",
		"equation": "none"
	},
	"693": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "주리는 구슬치기를 해서 15개 소정이는 17개를 땄습니다. 수민이는 주리보다 구슬을 많이 땄지만 소현이보다 적게 땄을 때, 수민이가 딴 구슬은 몇 개입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"694": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "유니폼 번호 6, 8, 4, 9, 7, 3, 5 번인 선수들을 유니폼의 번호순서대로 줄을 세웠을 때, 세번째에 오는 선수의 유니폼번호는 몇 번입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"695": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올림픽에서 사격을 하기 위해 선수들이 나란히 서있습니다. 한국선수의 왼쪽에 12명 오른쪽에 20명이 있을 때, 사격에 출전한 선수들은 총 몇 명입니까?",
		"answer": "33",
		"equation": "none"
	},
	"696": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 달에 지각을 많이 한 사람은 유림, 효주, 채민, 가영, 하랑, 다희 순입니다. 5번째로 지각을 많이 한 삶은 누구입니까?",
		"answer": "하람",
		"equation": "none"
	},
	"697": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "택배기사님이 어제 배달한 택배는 62개 오늘 배달한 택배는 64개입니다. 내일 배달할 택배는 어제 배달한 택배보다 많지만 오늘 배달한 택배보다 적을때, 택배기사님은 내일 몇 개의 택배를 배달해야합니까?",
		"answer": "63",
		"equation": "none"
	},
	"698": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "지연이와 친구들 5명이 키가 큰 사람부터 앞에 서있습니다. 서영, 현아, 지연, 주희, 지혜, 수현 순서로 서있다면, 키가 4번째로 큰 친구는 누구입니까?",
		"answer": "주희",
		"equation": "none"
	},
	"699": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "윤서의 집과 학교까지의 거리는 반에서 13번째로 가깝고, 민재의 집과 학교까지의 거리는 15번째로 가깝습니다. 유준이의 집은 윤서네 집보다 학교와 멀지만 민재네 집보다 학교와가까울때, 유준이네 집은 반에서 몇 번째로 학교와 가깝습니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"700": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "초상화 17개가 벽에 나란히 걸려있습니다. 오른쪽에서 7번째에 승현이의 초상화가 걸려있을 때, 승현이의 초상화는 왼쪽에서 몇 번째에 걸려있습니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"701": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "영화관에서 각 나라의 영화를 한국, 미국, 일본, 프랑스 순으로 상영하려고 합니다. 3번째로 상영하는 영화는 어느 국가 영화입니까?",
		"answer": "일본",
		"equation": "none"
	},
	"702": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "연수네 반은 학생이 총 32명 있습니다. 반 학생들이 한 줄로 섰을 때, 연수는 앞에서부터 7번째에 위치하고 있습니다. 연수는 뒤에서부터 몇 번째에 서있습니까?",
		"answer": "26",
		"equation": "none"
	},
	"703": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "가연이가 좋아하는 빙수는 초코, 인절미, 딸기, 망고 빙수 순입니다. 가연이가 4번째로 좋아하는 빙수는 무엇입니까?",
		"answer": "망고",
		"equation": "none"
	},
	"704": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "뒷산에서 네잎클로버찾기를 했을때 진혁이는 7개를 찾았고 성훈이는 9개를 찾았습니다. 은혁이는 진혁이보다 많이 찾았지만 성훈이보다 적게 찾았을때, 은혁이가 찾은 네잎클로버는 몇 개입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"705": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "한 봉지에 귤이 많이 들어있는 순서대로 봉지들을 나열하려고 합니다. 각 봉지에 4, 10, 8, 12, 6 개의 귤이 들어있을때, 3번째에 나열된 봉지에는 귤이 몇 개가 들어있습니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"706": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "수영장에서 현우가 수영을 하고있는 레인의 왼쪽에 호준, 승빈, 재준, 은우가 각 레인에서 수영을 하고 있습니다. 현우의 왼쪽에서 2번째 레인에 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "승빈",
		"equation": "none"
	},
	"707": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "새로 출시된 게임을 체험하기 위해 줄이 서있습니다. 윤후, 태우, 현호, 현빈, 재우, 규빈이 순으로 줄을 섰을때, 4번째로 체험하는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "현빈",
		"equation": "none"
	},
	"708": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "헌책 기부행사에서 책을 많이 기부한 사람은 연아, 준석, 효준, 서빈, 하늘이 순입니다. 2번째로 책을 많이 기부한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "준석",
		"equation": "none"
	},
	"709": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "아침조회시간에 각 반 대표 모두가 반 순서대로 나란히 서있습니다. 건우, 예은, 수빈, 유준, 소윤, 현우순으로 서있을때 3반 대표는 누구입니까?",
		"answer": "수빈",
		"equation": "none"
	},
	"710": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "체육시간에 조 순서대로 축구경기를 할때, 주아네 앞조는 3조, 뒷조은 5조입니다. 주아네 조는 몇 번째로 축구경기를 합니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"711": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "꼬리잡기를 하기위해 일렬로 줄을 섰을때, 정민이는 뒤에서 3번째, 앞에서 4번째에 서있습니다. 줄을 선 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"712": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "1번부터 5번까지 번호가 적힌 제비뽑기를 하여 이번 주 청소당번 순서를 정했습니다. 연서, 준수, 하영, 서희, 은성순으로 청소를 할때, 3번을 뽑은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "하영",
		"equation": "none"
	},
	"713": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "수업시간에 조별로 발표를 하려고 합니다. 2, 3, 5, 7, 1, 4, 6조 순으로 발표를 할때, 세번째로 발표하는 조는 몇 조입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"714": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "빨간색 차는 오른쪽에서 3번째, 앞에서 4번째, 뒤에서 5번째에 위치한 자리에 주차되어있습니다. 주차장엔 48개의 자리가 있고 각 줄의 주차칸수는 같을 때, 빨간색차는 왼쪽으로부터 몇 번째에 위치하였습니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"715": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "손님들이 식사를 하기위해 식당앞에 줄을 서있습니다. 보미의 앞에는 4명 뒤에는 7명이 있을 때 줄을 선 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"716": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "밤줍기 행사에서 나현이는 27개 인경은 29개를 주웠습니다. 주연이는 나현이보다 많이 주웠지만 인경이보다 적게 주웠을 때, 주연이가 주운 밤의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "28",
		"equation": "none"
	},
	"717": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "이번 달에 용돈을 적게 받은 사람은 강현, 태인, 상우, 희원이 순입니다. 2번째로 용돈을 적게 받은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "태인",
		"equation": "none"
	},
	"718": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "예준이네 반에서 생일이 12번째로 빠른 사람은 지우이고, 14번째로 빠른 사람은 도윤이 입니다. 예준이는 지우보다 늦게 태어났지만 도윤이보다 일찍 태어났을때, 예준이는 반에서 생일이 몇 번째로 빠릅니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"719": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "과녁맞추기를 하는 순서는 현아, 하늘, 소희, 효주, 유림 순입니다. 3번째로 과녁을맞추는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "소희",
		"equation": "none"
	},
	"720": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "백신을 맞기 위해 22명이 대기줄을 서있습니다. 민재의 앞에 14명이 있을때, 민재는 뒤에서 몇 번째에 있습니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"721": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "육상대회에서 선수들 12명이 달리고있습니다. 앞에서 2번째인 선수와 뒤에서 3번째인 선수 사이에는 몇 명의 선수들이 있습니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"722": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "100m 달리기의 기록을 성호, 민재, 인성, 진아, 다정 순으로 측정했습니다. 2번째로 기록을 측정한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "민재",
		"equation": "none"
	},
	"723": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "크리스마스 케이크를 사기위해 빵집 앞에 20명이 줄을 서있습니다. 소현이는 앞에서 11번째에 서있을 때, 소현이는 뒤에서 몇 번째 입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"724": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "놀이동산에서 무료솜사탕을 받기 위해 먼저 온 사람 순서대로 줄을 섰습니다. 민지보다 늦게온 사람은 하연, 태민, 서하, 성준, 혜원이 순일때, 민지의 뒤에서 3번째에 서있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "서하",
		"equation": "none"
	},
	"725": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "준우네 가족이 만두를 빚고있습니다. 준우의 형은 만두 20개를 빚었고 준우의 동생은 만두 18개를 빚었습니다. 준우는 형보다 적게 빚었지만 동생보다 많이 빚었을때, 준우가 빚은 만두는 총 몇 개입니까?",
		"answer": "19",
		"equation": "none"
	},
	"726": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "올해 주안이는 영화를 12편 봤고 지수는 14편을 봤습니다. 소민이는 주안이보다 영화를 많이 보고 지수보다 적게 봤습니다. 소민이가 올해 본 영화는 모두 몇편입니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"727": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "번호가 쓰여 있는 만화책을 번호 순서대로 책꽂이에 꽂으려고 합니다. 번호는 하나씩 커지고, 어떤 만화책의 앞에는 12번이 뒤에는 14번이 있다면 이 만화책의 번호는 몇 번입니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"728": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "효주가 좋아하는 음식은 피자. 떡볶이, 치킨, 햄버거, 초밥순입니다. 효주가 2번째로 좋아하는 음식은 무엇입니까?",
		"answer": "떡볶이",
		"equation": "none"
	},
	"729": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "기차는 서울, 수원, 대전, 목포역 순으로 정차합니다. 기차가 3번째로 정차하는 역은 무슨 역입니까?",
		"answer": "대전",
		"equation": "none"
	},
	"730": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "예진이네 반 학생 29명이 시력검사를 받기위해 줄을 서있습니다. 예진이는 뒤에서 4번째에 서있을때, 예진이는 앞에서 몇 번째로 서있습니까?",
		"answer": "26",
		"equation": "none"
	},
	"731": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "교실 뒤에 있는 주하의 사물함의 왼쪽에는 지수, 재원, 동현, 사랑이의 사물함이 순서대로 있습니다. 주하의 사물함의 왼쪽에서 4번째에 있는 사물함은 누구의 사물함입니까?",
		"answer": "사랑",
		"equation": "none"
	},
	"732": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "놀이공워 표를 끊기위해 21명이 줄을 섰습니다. 민영이는 앞에서 5번째 혜인이는 뒤에서 3번째일때 민영이와 혜인이 사이에는 몇 명이 있습니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"733": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "민지와 친구들이 키가 작은 사람부터 앞에 서있습니다. 친구들이 서영, 민지, 정민, 제인, 수연 순서로 서있다면, 키가 2번째로 큰 친구는 누구입니까?",
		"answer": "제인",
		"equation": "none"
	},
	"734": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "재훈이네 반 학생들이 좋아하는 영화장르는 액션, 로맨스, 코미디, 애니메이션, 판타지, 공포영화 순입니다. 6번째로 인기가 많은 영화장르는 무엇입니까?",
		"answer": "공포",
		"equation": "none"
	},
	"735": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "시력이 좋은사람 순서대로 줄을 세웠더니 유림, 채민, 은솔, 유라, 설아, 다혜순으로 줄을 섰습니다. 3번째로 시력이 좋은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "은솔",
		"equation": "none"
	},
	"736": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "아침조회를 하기위해 학생들이 운동장에 서있습니다. 각 줄의 학생수는 같으며 태민이는 왼쪽에서 2번째, 오른쪽에서 5번째, 앞에서 4번째, 뒤에서 7번째에 서있습니다. 운동장에 서있는 학생들은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"737": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "바이올린 연주회에서 연주순서는 준희 다음으로 민주, 나연, 지은, 예빈이 순입니다. 준희 다음에 하는 사람들 중에서 3번째로 연주하는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "지은",
		"equation": "none"
	},
	"738": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "준혁이네 반의 목요일 수업 순서는 영어, 수학, 과학, 체육, 국어, 사회, 음악 입니다. 5교시는 무슨 수업입니까?",
		"answer": "국어",
		"equation": "none"
	},
	"739": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "피아노 연주회에서 혜선, 가현, 다은, 채원, 사랑, 지현 순으로 연주하기로 했습니다. 세 번째로 연주하는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "다은",
		"equation": "none"
	},
	"740": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "시력이 안좋은사람은 민아, 현지, 수현, 나경, 주연이순입니다. 3번째로 시력이 안좋은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "수현",
		"equation": "none"
	},
	"741": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "옷가게의 옷을 사이즈가 작은 순으로 나열했을때 80, 85, 90, 95, 100, 105순으로 나열됐습니다. 3번째로 작은 사이즈는 무엇입니까?",
		"answer": "90",
		"equation": "none"
	},
	"742": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "현장체험학습을 간 학생들 18명이 줄을 서서 등산을 하고 있습니다. 하린이는 앞에서 7번째에 서있을때, 하린이의 뒤에는 몇 명의 학생들이 등산을 하고 있습니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"743": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "신발장에 신발 8켤레가 나열되어있습니다. 오른쪽에서 3번째에 진아의 신발이 있을 때, 진아의 신발은 왼쪽에서 몇 번째입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"744": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "여러 도시의 연평균 강수량을 조사하니 강수량이 높은 순서부터 제주, 부산, 인천, 서울, 강릉으로 나왔습니다. 강수량이 3번째로 높은 도시는 어디입니까?",
		"answer": "인천",
		"equation": "none"
	},
	"745": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "키 순서대로 줄을 섰습니다. 12번째로 큰 학생과 20번째로 큰 학생사이에는 몇 명이 있습니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"746": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "아침조회시간에 규빈이는 앞에서 6번째, 뒤에서 5번째, 왼쪽에서 8번째에 서있습니다. 각 줄마다 학생수는 같고 총 200명의 학생이 서있을때, 규빈이는 오른쪽으로부터 몇 번째에 서있습니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"747": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "아파트의 낮은 층에 사는사람 순서대로 줄을 섰을때 지후, 도현, 민성, 예진, 수민, 선우순으로 줄을 섰습니다. 2번째로 낮은 층에 사는사람은 누구입니까?",
		"answer": "도현",
		"equation": "none"
	},
	"748": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "시력검사를 하기 위해 시력검사표 앞에 일렬로 줄이 서있습니다. 유리, 재영, 다솜, 유민, 지혜, 승연이 순으로 줄을 서있을때, 5번째로 검사를 받는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "지혜",
		"equation": "none"
	},
	"749": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "오늘 아침에 일찍 일어난 사람은 규리, 아영, 민혁, 윤재, 가연이 순입니다. 4번째로 일찍 일어난 사람은 누구입니까?",
		"answer": "윤재",
		"equation": "none"
	},
	"750": {
		"class": "순서정하기",
		"question": "서점에서 신간 소설책을 20번째로 구매한 사람은 예솔이, 22번째로 구매한 사람은 연재입니다. 효준이는 예솔이보다 늦게 구매했지만 연재보다 일찍 구매했을 때, 효준이는 소설책을 몇 번째로 구매했습니까?",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"751": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서울에서 대전까지 가는 길이 3가지, 대전에서 부산까지 가는 길이 2가지, 서울에서 부산으로 직접 가는 길이 2가지 있다. 서울에서 부산까지 가는 모든 경우의 수는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"752": {
		"class": "조합하기",
		"question": "동준이네 가족은 A, B, C, D, E 5개의 마을 중 4개를 골라 여행을 가려고 한다. 이때 여행하는 순서를 정하는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"753": {
		"class": "조합하기",
		"question": "국어, 영어, 수학, 사회, 과학 노트 5권을 책장에 한 줄로 정리하려고 한다. 이 때 수학과 과학 노트를 이웃하여 꽂는 방법의 수는?",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"754": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 2명과 여학생 3명을 한 줄로 세울 때, 남학생끼리 이웃하여 서는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"755": {
		"class": "조합하기",
		"question": "부모를 포함하여 6명의 가족이 원탁에 둘러앉을 때, 6명이 앉는 경우의 수는?",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"756": {
		"class": "조합하기",
		"question": "다섯 개의 알파벳 A, A, C, C, E를 일렬로 나열할 때, 같은 문자는 바로 옆에 오지 않도록 나열하는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"757": {
		"class": "조합하기",
		"question": "12개의 팀이 어느 대회를 진행한다. 먼저 팀을 4개씩 3개의 조로 나누어 각 조에서 리그전을 한 다음, 각 조의 상위 1개의 팀이 본선에 진출하여 리그전을 진행해 상위 2팀이 결승전을 치뤄 이긴 팀이 우승한다고 할 때, 대회에서 진행하는 경기의 수를 구하여라.",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"758": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남자 6명, 여자 5명이 있는 어떤 모임에서 남자 대표, 남자 부대표, 여자 대표, 여자 부대표를 각각 1명씩 선출하려고 한다. 이때, 선출하는 방법의 수는 모두 몇 가지인가?",
		"answer": "600",
		"equation": "none"
	},
	"759": {
		"class": "조합하기",
		"question": "2명이 가위바위보를 할 때, 승부가 나지 않는 경우의 수는?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"760": {
		"class": "조합하기",
		"question": "일곱명의 학생 A, B, C, D, E, F, G가 일렬로 줄을 설 때, G가 맨 앞에 서는 경우의 수는?",
		"answer": "720",
		"equation": "none"
	},
	"761": {
		"class": "조합하기",
		"question": "주머니 안에 빨간공 3개, 파란공 6개 , 노란공 5개가 들어있다. 공을 하나 꺼낼 때, 빨간공이거나 노란공일 경우의 수는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"762": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어떤 산의 정상까지의 등산로가 4가지가 있다고 한다. 올라갈 때와 다른길을 택하여 내려오는 경우의 수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"763": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어느 도시의 축구 대회는 참가한 팀이 돌아가면서 한 번씩 경기하는 리그전으로 예선을 치룬다. 이 대회에 6명의 팀이 참가했을때, 예선에서 치뤄지는 전체 경기의 수를 구하시오",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"764": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어느 동아리 회원 5명 중에서 회장 1명과 부회장 2명을 뽑는 방법의 수는?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"765": {
		"class": "조합하기",
		"question": "유리병 속에 서로 다른 종류의 사탕 7개가 있다. 이 유리병에서 사탕 3개를 꺼내는 경우의 수는?",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"766": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 4명, 여학생 3명이 한 줄로 서서 등산을 할 때, 남녀 학생이 교대로 서는 방법의 수를 구하여라",
		"answer": "144",
		"equation": "none"
	},
	"767": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5, 6, 7의 7개 숫자 중에서 2개의 숫자를 택하는 방법의 수를 구해라.",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"768": {
		"class": "조합하기",
		"question": "같은 종류의 연필 5개를 같은 종류의 필기도구통 3개에 담을 때, 빈 필기도구통이 없도록 담는 경우의 수는?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"769": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C ,D, E 5명이 한 줄로 설 때, C, D는 이웃하고 D가 C뒤에 서는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"770": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 1, 2, 3, 4, 5를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 다섯 자리의 수 중에서 4의 배수이면서 5의 배수인 수의 개수를 구하시오.",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"771": {
		"class": "조합하기",
		"question": "2, 3, 4, 6, 7, 8의 숫자가 각각 적힌 6개의 공이 있다. 이 중에서 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 자연수 중 642보다 큰 수의 개수를 구하시오.",
		"answer": "51",
		"equation": "none"
	},
	"772": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0에서 4까지의 숫자가 각각 적힌 5장의 카드에서 2장을 뽑아 두 자리의 정수를 만들 때, 25미만인 정수의 경우의 수는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"773": {
		"class": "조합하기",
		"question": "세 학생이 가위바위보를 할 때 나올 수 있는 모든 경우의 수는?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"774": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 6명, 여학생 5명 중에서 대표 3명을 뽑을 떄, 3명 모두 남학생이거나 3명 모두 여학생인 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"775": {
		"class": "조합하기",
		"question": "4개의 윷가락을 던질 때, 모가 나오는 경우의 수를 구하여라( 단, 윷의 등과 배가 나올 확률은 같다.)",
		"answer": "1",
		"equation": "none"
	},
	"776": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 6송이의 꽃을 2송이씩 세 묶음으로 만들어 서로 다른 2개의 꽃병에다가 꽂아 서로 다른 방 3개에 배치하려고 한다. 이때 배치하는 방법의 수를 구하여라",
		"answer": "540",
		"equation": "none"
	},
	"777": {
		"class": "조합하기",
		"question": "7명의 학생 중 반장 1명을 뽑는 경우의수는?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"778": {
		"class": "조합하기",
		"question": "각각 서로 다른 소설책 2권, 동화책 3권, 시집 4권이 있다. 이 중에서 3권을 뽑아 책꽂이에 일렬로 꽂을 때, 동화책은 포함시키지 않는 경우의 수는?",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"779": {
		"class": "조합하기",
		"question": "같은 종류의 공책 9권을 4명의 학생에게 나누어 주는 방법의 수는?",
		"answer": "126",
		"equation": "none"
	},
	"780": {
		"class": "조합하기",
		"question": "소영이네 집에서 미술관까지 가는 버스 노선이 3가지, 미술관에서 박물관까지 걸어갈 수 있는 길이 2가지 이다. 소영이가 집에서 버스를 타고 미술관, 박물관까지 가는 경우의 수는?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"781": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1학년 배구 선수 5명과, 2학년 배구 선수 6명 중에서 2학년 2명과 1학년 1명을 대표 선수로 선발하고, 1학년 1명을 예비 선수로 선발하는 방법은 총 몇 가지인가?",
		"answer": "300",
		"equation": "none"
	},
	"782": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때, 나온 눈의 차가 3이 되는 경우의 수는?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"783": {
		"class": "조합하기",
		"question": "가구점에 4종류의 책상과 6종류의 의자가 있다. 책강 또는 의자를 사는 경우의 수를 구하여라",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"784": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남자 5명과 여자 3명이 출연하는 방송 프로그램이 있다. 이 프로그램에서 남자와 여자를 같은 수로 선택하여 게임을 진행하려고 할 때, 선택할 수 있는 경우의 수는?(단, 한 명도 선택하지 않은 경우는 없다.)",
		"answer": "55",
		"equation": "none"
	},
	"785": {
		"class": "조합하기",
		"question": "5, 6, 7, 8이 적힌 숫자카드를 한 번씩 사용하여 만든 네 자리 정수 중 7000보다 작은 정수는 몇 가지인지 구하여라.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"786": {
		"class": "조합하기",
		"question": "5명의 후보 중에서 회장, 부회장, 총무를 1명씩 뽑는 방법의 수는?",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"787": {
		"class": "조합하기",
		"question": "수진이네 모둠에는 남학생 4명, 수진이를 포함하여 여학생 4명이 있다. 이 모둠에서 반장 1명, 부반장 1명, 서기 1명을 뽑을 때, 수진이가 반장이 되는 경우의 수는?",
		"answer": "42",
		"equation": "none"
	},
	"788": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, B, B, C, C, D의 7개의 문자를 일렬로 나열할 때, 양 끝에 A와 D가 오도록 나열하는 방법의 수는?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"789": {
		"class": "조합하기",
		"question": "7명의 학생을 3개의 팀으로 나누려고 한다. 각 팀에는 최소 1명, 최대 3명까지 포함될 수 있다고 할 때, 3개의 팀으로 나누는 방법의 수는?",
		"answer": "175",
		"equation": "none"
	},
	"790": {
		"class": "조합하기",
		"question": "MESSENGER의 9개 문자를 일렬로 나열할 때, M이 G보다 반드시 앞에 오도록 나열하는 방법의 수는?",
		"answer": "15120",
		"equation": "none"
	},
	"791": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 3명과 여학생 2명을 한 줄로 세울 때, 여학생 2명이 이웃하여 서는 경우의 수는?",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"792": {
		"class": "조합하기",
		"question": "500원, 100원, 50원 짜리 동전이 각각 2개씩 있는 학생이 각 동전을 한 개 이상 사용하여 돈을 지불하는 방법의 수를 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"793": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서울, 대전, 대구, 부산, 울산 5개의 도시를 여행하려고 한다. 부산 다음에 반드시 울산을 가려고 할 때, 5개의 도시를 여행하는 수는?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"794": {
		"class": "조합하기",
		"question": "다음 그림과 같이 한 원 위에 5개의 점이 일정한 간격으로 놓여있다. 이 점으로 만들 수 있는 서로 다른 직선의 개수를 구하여라",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"795": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서정, 찬기, 은희, 연지, 대현이가 한 팀을 꾸려 가창 경연 대회에 참가하였다. 남자인 찬기와 대현이가 여자들 사이사이에 자리를 잡는 방법의 수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"796": {
		"class": "조합하기",
		"question": "농구 선수는 8명 중에서 경기에 나갈 5명의 선발 선수를 뽑는 방법의 수",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"797": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 1, 2, 3, 4의 5개의 숫자에서 서로 다른 3개의 수를 택하여 만들 수 있는 세 자리의 자연수 중 3의 배수의 개수는?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"798": {
		"class": "조합하기",
		"question": "흰 돌 3개와 검은 돌 5개를 일렬로 나열할 때, 흰 돌끼리는 서로 이웃하지 않도록 나열하는 경우의 수는? (단, 같은 색의 돌끼리는 구별하지 않는다.)",
		"answer": "80",
		"equation": "none"
	},
	"799": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5의 숫자가 각각 적힌 5개의 공 중에서 서로 다른 3개의 공을 뽑아 만들 수 있는 세 자리 자연수 중 홀수의 개수를 구하시오.",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"800": {
		"class": "조합하기",
		"question": "숫자 1, 2, 3, 4에서 중복을 허락하여 5개를 택할 때, 숫자 4가 한 개 이하가 되는 경우의 수는?",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"801": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 3명과 여학생 4명을 일렬로 세울 때, 남학생 3명이 이웃하여 서는 경우의 수는?",
		"answer": "720",
		"equation": "none"
	},
	"802": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D 4명을 한 줄로 세울 때, D가 맨 앞 또는 맨 뒤에 서는 경우의 수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"803": {
		"class": "조합하기",
		"question": "대표 1명을 선출하는 선거에 2명의 후보가 출마하였다. 6명의 유권자가 무기명으로 투표하는 경우의 수는?( 단, 기권과 무효는 없는 것으로 한다.)",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"804": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 3, 5, 7, 9의 숫자가 각각 적힌 5장의 카드 중에서 2장을 뽑아 두 자리 자연수를 만들려고 한다. 십의 자리에 올 수 있는 숫자의 개수를 구하시오",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"805": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 7까지 적힌 7등분 한 원판 A와 1부터 5까지 적힌 5등분 한 원판 B이 있다. 두 원판 A,B를 동시에 돌려서 두 원판이 멈출 때, 원판 A의 바늘이 가리키는 숫자를 십의자리, 원판 B의 바늘이 가리키는 숫자를 일의 자리로 하는 두 자리의 자연수를 만들려고 한다. 이때 51 이상인 자연수의 개수를 구하시오.(단, 바늘이 경계선을 가리키는 경우는 생각하지 않는다.)",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"806": {
		"class": "조합하기",
		"question": "부모님, 형, 수현, 여동생으로 이뤄진 가족 5명이 한 줄로 서서 사진을 찍으려고 한다. 부모님이 이웃하여 가족사진을 찍게 되는 경우의 수는?",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"807": {
		"class": "조합하기",
		"question": "같은 종류의 장미 8송이와 같은 종류의 국화 6송이를 ㄱ, ㄴ, ㄷ 세 사람에게 나누어 주려고 한다. 이때 세 사람이 장미와 국화를 모두 한 송이 이상씩은 받도록 나누어 주는 방법의 수는?",
		"answer": "210",
		"equation": "none"
	},
	"808": {
		"class": "조합하기",
		"question": "의류매장에 3 종류의 셔츠와 5종류의 반바지가 있다. 셔츠와 반바지를 한 쌍으로 팔 때, 판매할 수 있는 방법의 수는?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"809": {
		"class": "조합하기",
		"question": "의사 6명과 간호사 3명중에서 2명을 뽑을 때, 2명의 직업이 같은 경우의 수는?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"810": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 두개의 주사위를 동시에 던질 때, 나오는 두 눈의 수의 합이 10이상인 경우의 수는?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"811": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C세명의 후보 가운데서 두 명을 뽑을 때, 한명은 실장, 다른 한명은 부실장으로 뽑는 경우의 수는?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"812": {
		"class": "조합하기",
		"question": "아름, 다운, 지현, 보현 4명 중 2명의 대의원을 뽑는 방법은 몇 가지 인지 구하시오",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"813": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E 5명의 후보 중에서 회장 1명, 부회장 2명을 뽑는 경우의 수는?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"814": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서울에서 대구까지 오가는 교통편이 하루에 비행기는 4회, 기차는 7회, 버스는 9회가 다닌다. 서울에서 대구까지 가는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"815": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1에서 8까지 숫자가 적힌 카드 8장이 있다. 이 카드를 임의로 한 장 뽑을 때, 홀수 또는 4의 배수가 나올 경우의 수는?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"816": {
		"class": "조합하기",
		"question": "가영이는 볼펜을 사려고 문구점에 갔다. 문구점에 볼펜이 A회사 제품 7가지, B회사 제품 5가지, C회사 제품 11가지가 있을 때, 이 문구점에서 볼펜을 사는 경우의 수는?",
		"answer": "23",
		"equation": "none"
	},
	"817": {
		"class": "조합하기",
		"question": "방적식 q+w+E = 10을 만족시키는 세 자연수 X,y,z의 모든 순서쌍 (q,w,E)의 개수를 구하시오.",
		"answer": "84",
		"equation": "none"
	},
	"818": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, B, C, C, C, D, E의 8개 문자를 일렬로 나열할 때, 양 끝에 A와 E가 오도록 나열하는 방법의 수는?",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"819": {
		"class": "조합하기",
		"question": "3명의 학생에게 6자루의 연필 모두를 나누어 주는 방법 중에서 연필을 한 자루도 받지 못하는 학생이 생기는 경우의 수를 구하시오.(단, 연필은 서로 구별하지 않는다.)",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"820": {
		"class": "조합하기",
		"question": "6명의 가족이 사진 촬영을 하는데 사진에 최소한 한 명의 가족이 포함되게 하려고 한다. 이때 사진에 나오는 가족의 구성원이 다른 사진은 최대 몇 장인지 구하여라",
		"answer": "63",
		"equation": "none"
	},
	"821": {
		"class": "조합하기",
		"question": "4개의 자음 ㄱ, ㄴ, ㄷ, ㄹ과 3개의 모음 ㅏ,ㅓ,ㅜ가 있다. 이 중 자음 한개와 모음 한 개를 짝지어 만들 수 있는 글자의 수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"822": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 한자사전 3권과 국어사전 4권을 책꽂이에 나란히 꽂을 때, 한자사전끼리 이웃하게 꽂는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "720",
		"equation": "none"
	},
	"823": {
		"class": "조합하기",
		"question": "한국, 중국, 일본, 미국 대표의 네 명의 육상 선수가 달리는 트랙을 정하려고 한다. 트랙을 정하는 경우의 수는?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"824": {
		"class": "조합하기",
		"question": "가, 나, 다 세 강아지에게 서로 다른 종류의 사료 5개를 분배하려고 하는데, 두 강아지에게는 2개씩, 한 강아지에게는 1개씩 나누어주는 서로다른 방법의 가짓수는?",
		"answer": "90",
		"equation": "none"
	},
	"825": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5 다섯 개의 숫자를 한 번만 사용하여 만든 세 자리의 자연수 중에서 240보다 작은 자연수의 경우의 수는?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"826": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E, F 여섯 명의 학생을 일렬로 세울 때, A와 B가 이웃하여 서는 경우의 수는?",
		"answer": "240",
		"equation": "none"
	},
	"827": {
		"class": "조합하기",
		"question": "3명을 5개의 다른 좌석에 앉히는 방법의 수를 구하여라.",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"828": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5 다섯 개의 숫자를 한번만 사용하여 만든 세 자리 정수 중 240보다 작은 정수의 경우의 수는?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"829": {
		"class": "조합하기",
		"question": "한 원 위에 5개의 점이 일정한 간격으로 놓여 있다. 이 점으로 만들 수 있는 서로 다른 삼각형의 개수는?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"830": {
		"class": "조합하기",
		"question": "9명의 학생이 한 사람도 빠짐없이 서로 한번씩 악수를 할때, 악수를 한 총 횟수는?",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"831": {
		"class": "조합하기",
		"question": "일곱명의 후보 A, B, C, D, E, F, G 중에서 회장 1명, 부회장 2명을 뽑으려 한다. 이떄 A가 부회장에 뽑히는 경우의 수는?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"832": {
		"class": "조합하기",
		"question": "여학생 5명과 남학생 2명 중에서 3명의 위원을 뽑는 경우는?",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"833": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B 두 개의 주사위를 동시에 던질 때, 나오는 눈의 차가 3인 경우의 수는?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"834": {
		"class": "조합하기",
		"question": "진영, 현수, 민정, 진호 석정 5명의 친구들이 여행을 하다 해돋이를 보고 사진을 찍었다. 진영과 현수가 어깨동무를 하고 사진을 찍을 수 있는 방법은 모두 몇 가지인지 구하여라",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"835": {
		"class": "조합하기",
		"question": "f",
		"answer": "70",
		"equation": "none"
	},
	"836": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 0, 0, 3, 4가 적힌 숫자 카드 5장 중에서 세 장을 뽑아 세자리의 자연수를 만들 때, 만들 수 있는 자연수의 수를 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"837": {
		"class": "조합하기",
		"question": "두 개의 주사위를 동시에 던질 때, 나오는 눈의 수의 합이 4의 배수거나 6의 배수인 경우의 수는?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"838": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5의 5개 숫자에서 3개의 숫자를 택하는 방법의 수",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"839": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 5명, 여학생 4명이 한 줄로 서서 등산을 할 때, 남자가 양끝에 서는 방법의 수를 구하여라.",
		"answer": "100800",
		"equation": "none"
	},
	"840": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남자 4명, 여자 5명으로 이루어진 동호회 회원 9명 중에서 3명의 대표를 뽑을 때, 적어도 한 명의 여자를 포함해 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "80",
		"equation": "none"
	},
	"841": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, B, B, C, C, D, E, f의 9개 문자를 일렬로 나열할 때, A와 f가 서로 이웃하지 않도록 나열하는 방법의 수는?",
		"answer": "23520",
		"equation": "none"
	},
	"842": {
		"class": "조합하기",
		"question": "왼쪽으로 읽거나 오른쪽으로 읽어도 똑같은 자연수인 77, 353, 1991 등을 '대칭수'라 하자. 10보다 크고 1000보다 작은 대칭수의 개수는?",
		"answer": "99",
		"equation": "none"
	},
	"843": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5의 숫자가 각각 적힌 5장의 카드 중에서 서로 다른 3장의 카드를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 자연수 중 짝수의 개수를 구하여라",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"844": {
		"class": "조합하기",
		"question": "빨간 공 3개, 파란 공3개, 노란 공 2개를 모두 일렬로 나열할 때, 빨간 공이 2개만 이웃하도록 하는 경우의 수는?(단, 같은 색의 공은 서로 구별하지 않는다.)",
		"answer": "300",
		"equation": "none"
	},
	"845": {
		"class": "조합하기",
		"question": "현진이네 집에서 이모 댁까지 가는 버스 노선은 4개, 지하철노선은 3개가 있다. 버스를 이용하여 이모 댁에 가는 방법의 수를 구하시오",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"846": {
		"class": "조합하기",
		"question": "자연수 210을 1보다 큰 두 자연수의 곱으로 나타내는 경우의 수는?(단, 곱하는 순서는 생각하지 않는다.)",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"847": {
		"class": "조합하기",
		"question": "여학생 2명과 남학생 4명이 순서를 정하여 차례로 뜀틀넘기를 할 때, 여학생이 2명이 연이어 뜀틀넘기를 하게 되는 경우의 수는?",
		"answer": "240",
		"equation": "none"
	},
	"848": {
		"class": "조합하기",
		"question": "두 개의 주사위 A, B를 동시에 던질 때, 나오는 눈의 수의 합이 5의 배수인 경우의 수",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"849": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5 5장의 숫자카드 중에서 2장을 뽑아 두 자리 자연수를 만들 때, 3의 배수의 개수는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"850": {
		"class": "조합하기",
		"question": "현수는 한 달에 3일은 자전거를 타려고 한다. 1일부터 30일까지 30개의 날짜 중에서 자전거를 탈 3개의 날짜를 택하는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "4060",
		"equation": "none"
	},
	"851": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5의 숫자가 각각 하나씩 적힌 카드에서 2장을 뽑아 두 자리 자연수를 만들 때, 3의 배수의 개수는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"852": {
		"class": "조합하기",
		"question": "세 사람이 가위바위보를 할 때, 일어날 수 있는 모든 경우의 수를 구하여라.",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"853": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 종류의 수학책 3권과 서로 다른 종류의 영어책 3권을 책꽂이에 꽂을 떄, 영어책 3권이 서로 이웃하지 않도록 꽂는 방법의 수는?",
		"answer": "144",
		"equation": "none"
	},
	"854": {
		"class": "조합하기",
		"question": "민수는 윗옷 3벌, 치마 2벌, 바지가 1벌이 있다. 이 옷을 옷걸이에 정리해서 걸려고 할 때, 윗옷은 윗옷끼리, 치마는 치마끼리 이웃하도록 거는 경우의 수는?",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"855": {
		"class": "조합하기",
		"question": "가, 나, 다 3명의 후보 중에서 대표 2명을 뽑을 때, 일어날 수 있는 모든 경우의 수는?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"856": {
		"class": "조합하기",
		"question": "한 개의 주사위를 세번 던질 때, 첫 번째와 두 번째에 나온 눈의 수의 차가 세번째에 나온 눈의 수와 같은 경우의수",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"857": {
		"class": "조합하기",
		"question": "2인용 의자가 6개의 각각의 자리에 1번부터 12번까지 번호가 붙어있다. 이 자리에 남학생 4명과 여학생 4명을 앉히려고 할 때, 남학생과 여학생이 옆자리의 짝이 되게 하는 경우의 수를 구하여라.",
		"answer": "138240",
		"equation": "none"
	},
	"858": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E 5명을 한 줄로 세울 때, B C가 양쪽 끝에 서게 되는 경우의 수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"859": {
		"class": "조합하기",
		"question": "3명의 사람을 한 줄로 세울 수 있는 모든 경우의 수는?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"860": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 2, 3, 4, 7, 8의 숫자 세 개로 세 자리 정수를 만들 때, 홀수인 정수의 개수를 구하시오",
		"answer": "32",
		"equation": "none"
	},
	"861": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 3명과 여학생 2명을 일렬로 세울 때, 남학생이 서로 이웃하도록 세우는 방법의 수를 구하여라",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"862": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남자 4명, 여자 2명 중에서 2명의 선수를 뽑을 때, 적어도 한 명의 여자가 뽑히는 경우의 수는?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"863": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 30까지의 자연수가 적힌 30장의 카드 중에 한 장을 뽑을 때, 7의 배수가 나오는 경우의 수는?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"864": {
		"class": "조합하기",
		"question": "3개의 동전을 동시에 던질 때 일어날 수 있는 모든 경우의 수는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"865": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B 두개의 주사위를 동시에 던질 때, A주사위의 눈이 B 주사위 눈의 약수가 되는 경우의 수",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"866": {
		"class": "조합하기",
		"question": "민지는 상의 3벌, 겉옷 2벌, 바지가 1벌 있다. 이 옷을 옷걸이에 정리해서 걸려고 할 때, 상의는 상의끼리, 겉옷은 겉옷끼리 이웃하는 경우의 수는?",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"867": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E 의 5개의 문자를 사전식으로 배열할 때, CBAED는 몇 번째인지 구하시오",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"868": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1에서 100까지의 자연수 중에서 5의 배수 또는 7의 배수인 자연수는 모두 몇 개인가?",
		"answer": "32",
		"equation": "none"
	},
	"869": {
		"class": "조합하기",
		"question": "한 개의 주사위를 세 번 던졌을 때, 나오는 눈의 수의 합이 6 이하인 경우의 수는?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"870": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 곰인형 3개와 서로 다른 강아지 인형 3개를 일렬로 나열하려고 한다. 같은 종류의 동물 인형끼리는 이웃하게 나열하는 경우의 수는?",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"871": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 1, 2, 3, 4의 5개 숫자를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 다섯 자리의 자연수 중 홀수인 자연수의 개수는?",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"872": {
		"class": "조합하기",
		"question": "9P2의 값은?",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"873": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 4, 5, 7, 8의 숫자가 각각 적힌 구슬이 담긴 주머니에서 구슬 3개를 꺼내 만들 수 있는 세 자리의 정수의 경우의 수는?",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"874": {
		"class": "조합하기",
		"question": "비빔밥을 포함한 서로 다른 4종류의 음식 중에서 비밤밥을 포함하여 6개의 음식을 주문하는 경우의 수는?(단, 주문하지 않은 음식의 종류가 있을 수 있다.)",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"875": {
		"class": "조합하기",
		"question": "검은 돌 3개, 흰 돌 6개를 일렬로 나열할 때, 흰 돌은 적어도 2개 이상씩 서로 이웃하게 놓는 경우의 수는?(단, 같은 색의 돌은 서로 구별하지 않는다.)",
		"answer": "26",
		"equation": "none"
	},
	"876": {
		"class": "조합하기",
		"question": "(A+B+C)^3*(A+B+C+D)의 전개식에서 서로 다른 항의 개수는?",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"877": {
		"class": "조합하기",
		"question": "같은 종류의 바구니 4개에 같은 종류의 축구공 8개를 남김없이 나누어 담을 때, 빈 바구니가 존재하지 않도록 담는 경우의 수는?",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"878": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 1, 2, 2, 3, 4의 6개의 숫자를 이용하여 여섯자리의 정수를 만들 때, 3, 4는 크기가 작은 순서로 배열하는 방법의 수를 구하여라.",
		"answer": "90",
		"equation": "none"
	},
	"879": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 1, 2, 3, 4, 5의 6개의 숫자로 중복을 허용하여 만들 수 있는 네 자리의 자연수 중에서 4000보다 큰 자연수의 개수를 구하시오",
		"answer": "431",
		"equation": "none"
	},
	"880": {
		"class": "조합하기",
		"question": "같은 종류의 빵 10개를 부모님과 동생에게 나누어 주려고 한다. 이때, 부모님께 각각 2개 이상의 빵을, 동생에게 한 개 이상의 빵을 나누어 주는 방법의 수는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"881": {
		"class": "조합하기",
		"question": "수진이네 모둠에 남학생 4명, 여학생 4명이 있다. 이 모둠에서 반장 1명과 남녀부반장 1명씩을 뽑는 경우의 수는?",
		"answer": "96",
		"equation": "none"
	},
	"882": {
		"class": "조합하기",
		"question": "7개의 전구를 껐다 켰다 할 수 있는 7개의 스위치를 움직여 신호를 만들어내려고 한다. 전구가 모두 꺼져 있는 경우는 신호로 보지 않는다고 할 때, 모두 몇가지의 신호를 만들어낼 수 있는지 구하여라.",
		"answer": "127",
		"equation": "none"
	},
	"883": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 5개 학교의 학생이 각각 2명씩 있다. 이 10명의 학생 중 임의로 3명을 선택할 때, 같은 학교의 학생이 동시에 선택되지 않을 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "80",
		"equation": "none"
	},
	"884": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E, F, G, H 8의 후보 중에서 4명의 대표를 뽑을 때, A, H가 반드시 뽑히는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"885": {
		"class": "조합하기",
		"question": "STUDENT 의 7개 문자를 일렬로 나열할 때, S가 u보다 반드시 앞에 오도록 나열하는 방법의 수는?",
		"answer": "1260",
		"equation": "none"
	},
	"886": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 색깔의 지우개 5개가 있다. 흰색 지우개와 분홍색 지우개를 이웃하여 놓고, 나머지 3개의 지우개를 일렬로 놓는 방법은 몇 가지인가?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"887": {
		"class": "조합하기",
		"question": "4개의 숫자 0, 1, 2, 3을 중복을 허용하여 만들 수 있는 네 자리의 자연수를 크기가 작은 수부터 차례대로 나열할 때, 2200은 몇 번째 수인가?",
		"answer": "97",
		"equation": "none"
	},
	"888": {
		"class": "조합하기",
		"question": "원소가 5개인 집합 {A,B,C,D,E}를 2개의 공집합이 아닌 서로소인 부분집합으로 분할하는 방법의 수는?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"889": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 3, 4, 6, 7이 적힌 숫자 카드 5장을 사용하여 431보다 큰 세자리 수를 만들려고 할 때의 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "32",
		"equation": "none"
	},
	"890": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생이 5명, 여학생이 7명인 어느 학급에서 청소 당번 4명을 지정하려고 할 때, 남학생을 적어도 두 명 지정하는 방법의 수는?",
		"answer": "285",
		"equation": "none"
	},
	"891": {
		"class": "조합하기",
		"question": "3절까지 있는 노래를 3명이서 1절씩 부르려고 한다. 노래를 부르는 순서를 정하는 벙법은 모두 몇 가지 인가?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"892": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E, F, G 7명을 한 줄로 세울 때, A, B가 서로 이웃하고 A를 B 앞에 세우는 경우의 수는?",
		"answer": "720",
		"equation": "none"
	},
	"893": {
		"class": "조합하기",
		"question": "수진이네 모둠에 남학생 5명, 여학생 5명이 있다. 이 모둠에서 반장 1명과 남녀부반장 1명씩을 뽑는 경우의 수는?",
		"answer": "200",
		"equation": "none"
	},
	"894": {
		"class": "조합하기",
		"question": "국어, 영어, 수학, 사회, 과학, 일본어 참고서가 각각 1권씩 있다. 이 중에서 3권을 뽑아 책꽂이에 꽂을 때, 일본어 참고서를 제외하는 경우의 수는?",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"895": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어느 의류가게에는 8종류의 상의, 4종류의 하의, 3종류의 양말이 있다. 이 의류 가게에서 상의, 하의와 양말을 각각 하나씩 고르는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "96",
		"equation": "none"
	},
	"896": {
		"class": "조합하기",
		"question": "5PR = 60일때 R 의 값을 구하여라.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"897": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 3명, 여학생 3명을 일렬로 세울때, 성별이 같은 학생끼리 이웃하게 세우는 방법의 수를 구하여라.",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"898": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때, 나오는 눈의 수의 곱이 18이상인 경우의 수는?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"899": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C 세사람이 가위 바위 보를 할 때 세 사람이 서로 다른 것을 내는 경우의 수는?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"900": {
		"class": "조합하기",
		"question": "10원 동전 4개, 50원 동전 2개, 100원 동전 1개가 있다. 이 동전을 최소한 1개 이상 사용하여 만들 수 있는 금액의 수를 구하여라.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"901": {
		"class": "조합하기",
		"question": "식빵 3종류, 슈크림빵 8종류, 치즈빵 5종류 중에서 한 개의 빵을 선택하는 경우의 수는?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"902": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 9까지의 9개의 숫자를 이용하여 두 자리 자연수를 만들려고 한다. 같은 숫자를 여러 번 사용해도 된다고 할 때, 만들 수 있는 두 자리 자연수의 개수는?",
		"answer": "81",
		"equation": "none"
	},
	"903": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 4명과 여학생 3명이 원형의 탁자에 앉을 때, 2명의 여학생은 서로 이웃하고 남은 1명의 여학생은 다른 여학생과 서로 이웃하지 않도록 앉는 경우의 수는?(단, 회전하여 일치하는 것은 같은 것으로 본다.)",
		"answer": "432",
		"equation": "none"
	},
	"904": {
		"class": "조합하기",
		"question": "세 사람이 가위바위보를 할 때, 일어날 수 있는 모든 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"905": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어떤 산에 A, B, C, D, E, F의 6개 지점이 있다. A에서 시작하여 바로 B를 거쳐 최종 도착지를 F라고 할 때, 6개의 지점을 모두 지나는 코스의 방법의 수를 구하여라.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"906": {
		"class": "조합하기",
		"question": "상자 안에 빨강, 주황, 노랑, 초록, 파랑, 남색, 보라색의 공이 각각 한 개씩 있다. 이 중 2개의 공을 선택하여 일렬로 세우는 경우의 수는?",
		"answer": "42",
		"equation": "none"
	},
	"907": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 3명, 여학생 7명을 5명씩 두 팀으로 나누려고 한다. 각 팀이 적어도 1명의 남학생을 포함하도록 나누는 방법의 수는?",
		"answer": "105",
		"equation": "none"
	},
	"908": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E 5명이 3인용과 2인용 자동차에 나누어 탈 수 있는 방법의 수를 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"909": {
		"class": "조합하기",
		"question": "크기가 서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질때, 나온 두 눈의 곱이 짝수가 되는 경우의 수는?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"910": {
		"class": "조합하기",
		"question": "민수는 윗옷 3벌, 치마 1벌, 바지 2벌이 있다. 이 옷을 옷걸이에 걸어 정리하려고 할 때, 바지 2벌을 이웃하도록 정리하는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "240",
		"equation": "none"
	},
	"911": {
		"class": "조합하기",
		"question": "집합 A = [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7] 에 대하여 원소의 개수가 2,2,3개인 집합으로 분할하는 방법의 수를 구하시오",
		"answer": "105",
		"equation": "none"
	},
	"912": {
		"class": "조합하기",
		"question": "한 개의 주사위를 던질 떄, 3의 약수의 눈이 나오는 경우의 수는?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"913": {
		"class": "조합하기",
		"question": "세 문자 A, B, C에서 중복을 허락하여 각각 홀수 개씩 모두 7개를 선택하여 일렬로 나열하는 경우의 수를 구하시오(단, 모든 문자는 한 개 이상씩 선택한다.)",
		"answer": "546",
		"equation": "none"
	},
	"914": {
		"class": "조합하기",
		"question": "책꽂이에서 서로 다른 4권의 책을 차례로 꽂는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"915": {
		"class": "조합하기",
		"question": "딸기,참외,사과 중에서 4개의 과일을 선택하는 방법의 수를 구하시오.(단 각 종류의 과일은 무한하고, 같은 종류의 과일은 서로 구별하지 않는다.)",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"916": {
		"class": "조합하기",
		"question": "여학생 써니, 유리, 제시카와 남학생 온유, 태민이가 일렬로 서서 춤을 추려고 한다. 이때 남자들은 남자끼리, 여자는 여자끼리 이웃하여 서는 경우의 수는?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"917": {
		"class": "조합하기",
		"question": "축구 동아리에 남학생 3명, 여학생 7명이 지원하였다. 이 중에서 남학생 2명, 여학생 2명을 뽑는 방법의 수는?",
		"answer": "63",
		"equation": "none"
	},
	"918": {
		"class": "조합하기",
		"question": "참외, 포도, 배로 과일 바구니를 만들려고 한다. 참외는 적어도 한 개, 포도는 적어도 두 개를 넣어서 10개의 과일이 들어 있는 과일 바구니를 만드는 방법의 수를 구하여라.",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"919": {
		"class": "조합하기",
		"question": "빨간 공 3개, 노란 공 4개, 파란 공 5개가 들어 있는 상자에서 공을 1개 꺼낼 때, 노란 공 또는 빨간 공이 나올 경우의 수는?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"920": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서울, 대전, 대구, 부산, 울산 5개의 도시를 여행하려고 한다. 대전 다음에 반드시 대구를 가려고 할 때, 5개의 도시를 여행하는 경우의 수는?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"921": {
		"class": "조합하기",
		"question": "한 개의 주사위를 두 번 던질 때, 나오는 두 눈의 차가 1 이하인 경우의 수는?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"922": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어느 고등학교 방학 중 방과후학교에서 1교시에는 2강좌, 2교시에는 3개 강좌, 3교시에는 4개의 강좌를 개설하였다. 어떤 학생이 개설된 서로 다른 9개 강좌 중 2개 강좌를 선택하여 수강하려고 할 때, 그 방법의 수는?(단, 한 교시에는 1개 강좌만 수강할 수 있다.)",
		"answer": "26",
		"equation": "none"
	},
	"923": {
		"class": "조합하기",
		"question": "8C3의 값을 구하시오.",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"924": {
		"class": "조합하기",
		"question": "부모님, 누나, 형, 영수 5명의 가족이 일렬로 서서 사진을 찍으려고 한다. 누나,형,영수가 이웃하여 사진을 찍는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"925": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어느 학교 동아리 회원은 1학년이 6명, 2학년이 4명이다. 이 동아리에서 7명을 뽑을 때, 1학년에서 4명, 2학년에서 3명을 뽑는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"926": {
		"class": "조합하기",
		"question": "16개의 팀이 어느 대회를 진행한다. 먼저 팀을 4개씩 4개의 조로 나누어 각 조에서 리그전을 한 다음, 각 조의 상위 2개의 팀이 8강에 진출하여 토너먼트를 진행해 결승전에서 이긴 팀이 우승한다고 할 때, 대회에서 진행하는 경기의 수를 구하여라.",
		"answer": "31",
		"equation": "none"
	},
	"927": {
		"class": "조합하기",
		"question": "일곱 명의 후보 A, B, C, D, E ,F, G중에서 회장 1명, 부회장 2명을 뽑으려고 할때 A가 부회장에 뽑히는 경우의 수는?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"928": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남자 4명과 여자 3명이 한 팀이 되어 조별 활동을 하는데 이들 중에서 2명을 대표로 뽑으려고 한다. 이때 남녀 각각 한 명씩을 대표로 뽑는 경우의 수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"929": {
		"class": "조합하기",
		"question": "볼록십각형에 대하여 대각선의 개수를 구하시오",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"930": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 40까지의 자연수가 각각 하나씩 적힌 40장의 카드가 있다. 이 중에서 한 장의 카드를 뽑을 때, 4의 배수가 나오는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"931": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 종류의 텀블러 5개를 1개,1개,3개로 나누어 같은 박스에 담으려고 한다. 담는 방법의 수는?(단, 빈 박스는 없도록 한다.)",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"932": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 종류가 다른 수학,과학 과목의 교재가 각각 4권, 2권이 있다. 같은 과목의 교재가 서로 이웃하도록 책꽂이에 한 줄로 꽂는 방법의 수는?",
		"answer": "96",
		"equation": "none"
	},
	"933": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 2개의 숫자를 뽑아서 두 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"934": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때, 나오는 눈의 수의 곱이 18이상인 경우의 수는?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"935": {
		"class": "조합하기",
		"question": "동전 두 개를 동시에 던질 때, 서로 같은 면이 나올 경우의 수는?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"936": {
		"class": "조합하기",
		"question": "한 변에 두명씩 정삼각형 모양의 탁자에 총 6명이 둘러앉는 방법의 수는?",
		"answer": "240",
		"equation": "none"
	},
	"937": {
		"class": "조합하기",
		"question": "4명의 자녀를 둔 부부가 한 줄로 서서 가족 사진을 찍을 때, 부부가 서로 이웃하여 서는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "240",
		"equation": "none"
	},
	"938": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5의 숫자가 각각 하나씩 적힌 5장의 카드에서 임의로 3장을 뽑아 만들 수 있는 세 자리의 자연수 중 짝수의 개수는?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"939": {
		"class": "조합하기",
		"question": "15개의 팀이 참가하는 대회가 있다. 조별 예선은 5개 팀씩 3개의 조로 나누어 각 조에 속한 모든 팀이 서로 한 번씩 경기를 하여 조별 1위, 2위인 6개 팀이 서로 한 번씩 경기를 하여 조별 1위, 2위인 팀을 확정하여 결승전을 치룬다고 한다. 이때 이 대회에서 치루는 모든 경기의 수를 구하시오.(단, 비기는 경우는 없다.)",
		"answer": "46",
		"equation": "none"
	},
	"940": {
		"class": "조합하기",
		"question": "완규는 튤립 6송이를 평소 친하게 지내던 태영, 선혜, 연옥에게 나눠주려고 한다. 한 사람에게 1송이 이상씩 꼭 준다고 할 때, 나누어 주는 방법의 수는?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"941": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E 5명의 학생을 한 줄로 세울 때, A, B가 이웃하여 서는 경우의 수는?",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"942": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때, 나오는 두 눈의 수의 합이 10의 약수인 경우의 수는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"943": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0부터 7까지의 수 중에서 두 수를 선택하여 두 자리 정수를 만들 때, 일의 자리가 1 또는 3이 되는 경우의 수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"944": {
		"class": "조합하기",
		"question": "참외, 포도, 배로 과일 바구니를 만들려고 한다. 참외는 적어도 한 개, 포도는 적어도 두 개를 넣어서 10개의 과일이 들어 있는 과일 바구니를 만드는 방법의 수를 구하여라.",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"945": {
		"class": "조합하기",
		"question": "7명의 탁구 선수 중에서 두 명을 뽑아 복식 팀을 만드는 방법의 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"946": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 1, 2, 3의 4개의 수를 사용하여 세 자리 수를 만들려고 한다. 같은 수를 여러번 사용하지않는 경우 나올 수 있는 경우의 수는?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"947": {
		"class": "조합하기",
		"question": "7명의 학생이 최대 3명까지 탈 수 있는 서로 다른 3대의 택시에 나누어 타는 방법의 수를 구하시오(단, 각 택시에는 적어도 한 명은 탄다.)",
		"answer": "1050",
		"equation": "none"
	},
	"948": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E 5명이 3인용과 2인용 의자에 나누어 앉는 방법의 수를 구하시오( 단, 의자에 앉는 순서는 고려하지 않는다)",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"949": {
		"class": "조합하기",
		"question": "학생 A, B, C, D, E 중에서 청소 당번을 정하려고 한다. 가위바위보를 하여 진 사람이 청소당번을 할때, C가 청소 당번으로 결정되는 경우의 수는?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"950": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A,B를 포함한 9명의 학생 중에서 4명을 택하여 일렬로 세우려고 한다. 이때, 4명 안에 A는 반드시 포함되고 B는 반드시 제외되도록 택하여 일렬로 세우는 방법의 수는?",
		"answer": "840",
		"equation": "none"
	},
	"951": {
		"class": "조합하기",
		"question": "축구공, 배구공, 농구공을 섞어서 박스에 담으려고 한다. 축구공은 적어도 한 개, 배구공은 적어도 두 개를 넣어서 10개의 공이 들어 있는 박스를 만드는 방법의 수를 구하여라.",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"952": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남자 3명과 여자 2명 중에서 대표 2명을 뽑을 때, 남학생이 한 명 이상 뽑히는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"953": {
		"class": "조합하기",
		"question": "방정식 q+w+E = 10을 만족시키는 세 자연수 X,y,z의 모든 순서쌍 (q,w,E)의 개수를 구하시오.",
		"answer": "84",
		"equation": "none"
	},
	"954": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 3명, 여학생 2명을 일렬로 세울 때, 남학생은 남학생끼리, 여학생은 여학생끼리 서로 이웃하게 세우는 경우의 수는?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"955": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1에서 9까지 숫자가 적혀 있는 공 중에서 2개를 뽑아 자연수를 만들 때, 만들 수 있는 두 자리의 자연수 중 짝수의 개수는?",
		"answer": "32",
		"equation": "none"
	},
	"956": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C ,D, E 다섯 명이 한 줄로 설 때, C, D는 이웃하고 D가 C뒤에 서는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"957": {
		"class": "조합하기",
		"question": "선생님 1명과 학생 6명이 공원에서 일렬로 붙어 있는 7개의 의자에 앉아 사진을 찍을 때, 선생님이 정중앙의 의자에 앉는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "720",
		"equation": "none"
	},
	"958": {
		"class": "조합하기",
		"question": "7H3의 값을 구하시오",
		"answer": "84",
		"equation": "none"
	},
	"959": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 7까지의 숫자가 각각 하나씩 적힌 7개의 공이 들어 있는 상자가 있다. 이 상자에서 연속하여 공을 세 번 꺼낼 때, 만들 수 있는 세 자리 정수 중 350보다 작은 정수의 개수는?(단, 꺼낸 공은 다시 넣지 않는다.)",
		"answer": "75",
		"equation": "none"
	},
	"960": {
		"class": "조합하기",
		"question": "국어책 2종류, 영어책 1종류, 과학책 2종류를 일렬로 나열할 때, 종류가 같은 것끼리 이웃하도록 나열하는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"961": {
		"class": "조합하기",
		"question": "한 쌍의 부부와 그 친구 6명이 일렬로 나란히 서서 사진을 찍을 때, 부부가 이웃하여 서게 되는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "10080",
		"equation": "none"
	},
	"962": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 주사위 두 개를 동시에 던질 때, 어느 쪽이든 3의 눈이 나오는 경우의 수는?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"963": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때, 나온 눈의 합이 5미만인 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"964": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 동전 A, B와 서로 다른 주사위 M, N을 동시에 던질 때, 일어나는 모든 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "144",
		"equation": "none"
	},
	"965": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 세 종류의 음료수 A, B, C가 있다. A가 3개, B가 2개, C가 1개 있을 때, 이 6개의 음료수 중에서 5명의 학생이 1개씩 마실 수 있는 경우의 수는?(단, 같은 종류의 음료수끼리는 구별하지 않는다.",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"966": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1에서 5까지 숫자가 적힌 5장의 카드에서 3장을 뽑아 세 자리의 정수를 만들때, 3의 배수인 정수의 경우의 수는?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"967": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5의 다섯 장의 카드에서 한 장씩 세번 뽑아 세자리의 정수를 만들 때, 432 초과인 수가 나오는 경우의 수는?(단, 같은 카드를 여러번 뽑을 수 있다)",
		"answer": "38",
		"equation": "none"
	},
	"968": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A동아리 8명과 C동아리 6명 중에서 봉사 활동에 참여할 2명을 뽑을 때, 2명이 같은 동아리일 경우의 수는?",
		"answer": "43",
		"equation": "none"
	},
	"969": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 3, 5, 7의 숫자가 각각 적힌 4장의 카드 중에서 2장을 뽑아 두 자리 자연수를 만들려고 한다. 만들 수 있는 두 자리 자연수의 개수를 구하시오",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"970": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 1, 2, 3 네 개의 수 중에서 중복을 허락하여 네 개를 택하여 만들 수 있는 네 자리 자연수의 개수는?",
		"answer": "192",
		"equation": "none"
	},
	"971": {
		"class": "조합하기",
		"question": "찬영, 석준, 승필, 정재가 축구를 하려고 한다. 가위바위보를 하여 진 사람이 골키퍼를 할 때, 가위바위보를 한 번 하여 찬영이가 골키퍼로 결정되는 경우의 수는?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"972": {
		"class": "조합하기",
		"question": "각각 서로 다른 소설책 2권, 동화책3권, 시집 4권이 있다. 이 중에서 3권을 뽑아 책꽂이에 일렬로 꽂을 때, 동화책은 포함시키지 않는 경우의 수는?",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"973": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 40까지의 자연수가 각각 하나씩 적힌 40장의 카드가 있다. 이 중에서 한 장의 카드를 뽑을 때, 4와 5의 공배수가 나오는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"974": {
		"class": "조합하기",
		"question": "5명의 학생 중에서 3명을 뽑아 긴 의자에 차례로 앉히는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"975": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 종류의 텀블러 7개를 2개,2개,3개로 나누어 같은 박스에 담으려고 한다. 담는 방법의 수는?(단, 빈 박스는 없도록 한다.)",
		"answer": "105",
		"equation": "none"
	},
	"976": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어떤 패스트푸드점에 햄버거 종류는 불고기버거, 치킨버거, 새우버거의 3종류가 있고 음료수는 콜라, 사이다, 오렌지주스, 밀크쉐이크의 4종류가 있다. 햄버거 한 개와 음료수 한 잔을 골라먹는 방법의 수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"977": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A에서 B로 가는 길이 3가지, B에서 C로 가는 길이 2가지, A에서 C로 직접 가는 길이 2가지 있다. A에서 C까지 가는 방법은 모두 몇 가지인가?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"978": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어느 세 점도 한 직선 위에 있지 않은 5개의 점 중 세 점을 꼭짓점으로 하는 삼각형의 개수를 구하시오",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"979": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 80까지의 자연수가 각각 하나씩 적힌 80장의 카드 중에서 한 장을 뽑을 때, 6의 배수가 나오는 경우의 수는?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"980": {
		"class": "조합하기",
		"question": "육군 3명과 해군 3명이 있다. 육군은 육군끼리, 해군은 해군끼리 이웃하여 서는 경우의 수는?",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"981": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1에서 9까지의 자연수가 각각 적혀있는 9개의 공에서 2개의 공을 꺼낼 때, 두 수의 합이 12 또는 홀수일 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "23",
		"equation": "none"
	},
	"982": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 종류가 다른 수학,과학 과목의 교재가 각각 3권, 4권이 있다. 같은 과목의 교재가 서로 이웃하도록 책꽂이에 한 줄로 꽂는 방법의 수는?",
		"answer": "288",
		"equation": "none"
	},
	"983": {
		"class": "조합하기",
		"question": "9명의 야구팀에서 타순을 정하는 방법의 수를 구하여라",
		"answer": "362880",
		"equation": "none"
	},
	"984": {
		"class": "조합하기",
		"question": "숫자 1, 2, 3, 4에서 중복을 허락하여 5개를 택할 때, 숫자 4가 한 개 이하가 되는 경우의 수는?",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"985": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어느 햄버거 가게에 6종류의 햄버거와 6종류의 사이드 메뉴, 3종류의 음료수가 있다. 이 가게에서 햄버거, 사이드 메뉴, 음료수를 각각 한 가지씩만 주문하는 경우의 수는?",
		"answer": "108",
		"equation": "none"
	},
	"986": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E 다섯 명을 일렬로 세울 때, B와 E가 이웃하는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"987": {
		"class": "조합하기",
		"question": "다른 종류의 연필 6개를 3명의 학생에게 나누어 주는 경우의 수는?(단, 하나의 연필을 받지 못하는 학생이 존재할 수 있다)",
		"answer": "729",
		"equation": "none"
	},
	"988": {
		"class": "조합하기",
		"question": "중국인 4명과 한국인 5명이 한 줄로 설 때, 한국인은 어느 두 명도 이웃하지 않는 경우의 수는?",
		"answer": "2880",
		"equation": "none"
	},
	"989": {
		"class": "조합하기",
		"question": "상자 안에 빨간 공 2개, 파란 공 3개, 노란 공 5개가 들어있다. 이 상자에서 1개의 공을 꺼낼 때, 빨간 공 또는 노란 공이 나올 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"990": {
		"class": "조합하기",
		"question": "같은 종류의 꽃 7송이를 아래와 같이 나누어 담으려고 한다. 꽃을 같은 종류의 4개의 바구니에 빈 바구니 없이 나누어 넣는 방법의 수를 구하여라",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"991": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 같은 텀블러 5개를 2명의 학생들에게 나누어 주려고 한다. 각 학생이 적어도 1개 이상은 받을 수 있게 분배하는 방법의 수를 구하여라",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"992": {
		"class": "조합하기",
		"question": "숫자 1, 2, 2, 3, 3, 3을 일렬로 배열할 때, 짝수는 반드시 앞에서부터 짝수 번째 자리에 오는 경우의 수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"993": {
		"class": "조합하기",
		"question": "7명의 학생 A, B, C, D, E, F, G를 일렬로 세워 종례를 진행하려고 한다. A와B 사이에 세 명이 서는 경우의 수는?",
		"answer": "720",
		"equation": "none"
	},
	"994": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5, 6의 숫자가 각각 적힌 6장의 카드에서 2장을 뽑아 만들 수 있는 두 자리의 자연수 중 43보다 큰 수의 개수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"995": {
		"class": "조합하기",
		"question": "7명의 학생을 2명, 2명, 3명으로 나누어 세 곳의 유적지를 답사시키는 방법의 수는?",
		"answer": "630",
		"equation": "none"
	},
	"996": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 토끼 인형 3개와 서로 다른 코끼리 인형 3개를 일렬로 나열하려고 한다. 같은 종류의 동물 인형끼리는 이웃하게 나열하는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"997": {
		"class": "조합하기",
		"question": "동전 3개를 동시에 던진다고 할 때, 나올 수 있는 모든 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"998": {
		"class": "조합하기",
		"question": "4명의 학생을 일렬로 세우는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"999": {
		"class": "조합하기",
		"question": "사과, 포도, 감귤 3종류의 주스 중에서 8병을 선택하려고 한다. 사과, 포도,감귤 주스를 각각 적어도 1병 이상씩 선택할 경우의 수를 구하여라( 단, 각 종류의 주스는 무한히 많다)",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"1000": {
		"class": "조합하기",
		"question": "2에서 7까지의 숫자가 각각 적힌 6장의 카드에서 두 장을 뽑아 만들 수 있는 두 자리의 정수 중에서 40이상이 되는 경우는?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1001": {
		"class": "조합하기",
		"question": "같은 종류의 연필 5개를 같은 종류의 필기도구통 3개에 담을 때, 빈 필기도구통이 없도록 담는 경우의 수는?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1002": {
		"class": "조합하기",
		"question": "같은 종류의 장미 8송이와 같은 종류의 국화 6송이를 A,B,C세 사람에게 나누어 주려고 한다. 이때 세 사람이 장미와 국화를 모두 한 송이 이상씩은 받도록 나누어 주는 방법의 수는?",
		"answer": "210",
		"equation": "none"
	},
	"1003": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생이 7명, 여학생이 8명인 어느 학급에서 청소 당번 4명을 지정하려고 할 때, 남학생을 적어도 두 명 지정하는 방법의 수는?",
		"answer": "903",
		"equation": "none"
	},
	"1004": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어느 모임에서 만난 8명이 한 사람도 빠짐없이 서로 한 번씩 악수를 할 때, 악수를 한 총 횟수는?",
		"answer": "28",
		"equation": "none"
	},
	"1005": {
		"class": "조합하기",
		"question": "부모를 포함한 6명의 가족이 나란히 서서 사진을 찍으려고 한다. 이때 아버지와 어머니가 양 끝에 서는 경우의 수는?",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"1006": {
		"class": "조합하기",
		"question": "크기가 모두 다른 공이 들어있는 두 상자에서 A 상자는 빨간 공이 2개, 파란 공이 5개가 들었고 B상자는 빨간 공이 7개, 파란 공이 3개 들어 있다. 각 상자에서 공을 한 개씩 꺼낼 때, A상자에서 꺼낸 공은 빨간 공, B상자에서 꺼낸 공은 파란 공일 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1007": {
		"class": "조합하기",
		"question": "십의 자리의 수와 일의 자리의 수가 모두 홀수인 두 자리의 자연수의 개수를 구하시오",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"1008": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E의 5명 중에서 D,E는 반드시 포함하여 4명을 뽑으려고 할때의 경우의 수는?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1009": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 4명과 여학생 2명이 한 줄로 설 때, 여학생끼리 이웃하지 않는 경우의 수는?",
		"answer": "480",
		"equation": "none"
	},
	"1010": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D 의 4개의 문자를 사전식으로 배열할 때, CBAD는 몇 번째인지 구하시오",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1011": {
		"class": "조합하기",
		"question": "같은 종류의 과자 5봉지를 4명의 어린이에게 남김없이 나누어 줄 때, 한 봉지도 받지 못하는 어린이가 없는 경우의 수는?",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"1012": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5, 6의 숫자가 각각 적힌 6장의 카드로 6자리 숫자를 만들려고 한다. 3을 맨 앞에 놓고, 2, 4가 이웃하여 만드는 방법의 수는?",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"1013": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A동아리 8명과 B동아리 6명 중에서 봉사활동에 참여할 2명을 뽑을 때, 2명이 서로 같은 동아리인 경우의 수는?",
		"answer": "43",
		"equation": "none"
	},
	"1014": {
		"class": "조합하기",
		"question": "빨간색, 주황색, 노란색, 초록색, 파란색 물감을 사용하여 A, B, C의 세 영역에 모두 다른 색을 칠하는 경우의 수는?",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"1015": {
		"class": "조합하기",
		"question": "상자 속에서 1부터 20까지의 자연수가 각각 적힌 20장의 카드가 있다. 이 중에서 한 장의 카드를 뽑을 때, 4의 배수 또는 6의 배수가 적힌 카드를 뽑는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1016": {
		"class": "조합하기",
		"question": "승부차기 2명을 뽑는 과정에서 5명의 후보선수가 있다. 키커 순서에 상관없이 키커를 정하는 경우의 수는?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1017": {
		"class": "조합하기",
		"question": "5종류의 빵과 6종류의 음료수가 있다. 빵과 음료수를 각각 한 가지씩 골라 먹을 수 있는 경우의 수는?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1018": {
		"class": "조합하기",
		"question": "지연, 재진, 은숙, 은정, 진아, 경아 6명 중에서 임원을 선출하려고 한다. 회장 1명, 부회장 2명을 뽑는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"1019": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 1, 2, 3, 4의 숫자가 각각 하나씩 적힌 다섯 장의 카드가 있다. 이 중에서 2장을 뽑아 두 자리 정수를 만들 때, 3의 배수의 개수를 구하시오",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1020": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4에서 중복을 허락하여 2개의 수를 택하는 경우의 수를 구하여라.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1021": {
		"class": "조합하기",
		"question": "여학생 4명, 남학생 N명이 일렬로 설 때, 여학생끼리 이웃하여 서는 경우는 576가지이다. 이때 N의 값을 구하여라.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1022": {
		"class": "조합하기",
		"question": "부부와 자녀 4명으로 구성된 6명의 가족을 한 줄로 세울 때, 부부가 양 끝에 서는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"1023": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5의 숫자가 각각 하나씩 적힌 5장의 카드에서 임의로 2장을 뽑아 만들 수 있는 두 자리의 자연수 중 40 이상인 수의 개수는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1024": {
		"class": "조합하기",
		"question": "여학생 2명이 먼저, 남학생 3명이 나중에 한 명씩 차례로 놀이공원에 입장하려고 한다. 이 학생 5명이 놀이공원에 입장하는 방법의 수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1025": {
		"class": "조합하기",
		"question": "부모를 포함한 8명의 가족이 원형의 식탁에 둘러앉을 때, 부모가 서로 마주보고 앉는 방법의 수는?",
		"answer": "720",
		"equation": "none"
	},
	"1026": {
		"class": "조합하기",
		"question": "원소의 개수가 8인 집합을 공집합이 아닌 2개의 서로소인 부분집합으로 분할하는 방법의 수를 구하시오",
		"answer": "127",
		"equation": "none"
	},
	"1027": {
		"class": "조합하기",
		"question": "유정, 서희, 태준, 수진 4명의 사람이 가위바위보를 할 때, 일어나는 모든 경우의 수는?",
		"answer": "81",
		"equation": "none"
	},
	"1028": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B 두 개의 주사위를 동시에 던질 때, 나오는 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1029": {
		"class": "조합하기",
		"question": "같은 종류의 빵 10개를 부모님과 동생에게 나누어 주려고 한다. 이때, 부모님께 각각 2개 이상의 빵을, 동생에게 한 개 이상의 빵을 나누어 주는 방법의 수는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1030": {
		"class": "조합하기",
		"question": "6명의 유권자가 갑,을 2명의 후보에게 기명으로 투표하는 방법의 수는?(단, 기권이나 무효는 없는 것으로 한다)",
		"answer": "64",
		"equation": "none"
	},
	"1031": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5, 6, 7개의 7개 숫자 중 서로 다른 4개의 숫자를 뽑아 네 자리의 정수를 만들 때, 적어도 한쪽 끝이 홀수인 네 자리의 정수의 개수를 구하여라.",
		"answer": "720",
		"equation": "none"
	},
	"1032": {
		"class": "조합하기",
		"question": "여학생 5명과 남학생 3명이 있다. 회장 1명과 여자 부회장 1명, 남자 부회장 1명을 뽑는 경우의 수는?",
		"answer": "90",
		"equation": "none"
	},
	"1033": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A동아리 5명과 B동아리 6명 중에서 봉사활동에 참여할 2명을 뽑을 때, 2명이 같은 동아리일 경우의 수는?",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"1034": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 40까지의 자연수가 적힌 40장의 카드 중에 한 장을 뽑을 때, 3의 배수가 나오는 경우의 수는?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1035": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5가 적힌 5개의 공 중에서 2개를 뽑아 두 자리 자연수를 만들 때, 3의 배수인 경우의 수를 구하여라.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1036": {
		"class": "조합하기",
		"question": "축구공, 배구공, 농구공을 섞어서 박스에 담으려고 한다. 축구공은 적어도 한 개, 배구공은 적어도 두 개를 넣어서 10개의 공이 들어 있는 박스를 만드는 방법의 수를 구하여라.",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"1037": {
		"class": "조합하기",
		"question": "같은 종류의 공 6개를 남김없이 서로 다른 3개의 상자에 나누어 넣으려고 한다. 각 상자에 공이 1개 이상씩 들어가도록 나누어 넣는 경우의 수는?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1038": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D의 4개의 부분에 빨강, 주황, 파랑, 초록 중 어느 색이든 마음대로 칠하려고 한다. 같은 색을 중복 사용하지 않고, 서로 이웃한 부분은 다른 색을 사용해야 한다고 할 때, 칠하는 방법은 모두 몇 가지인가?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1039": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1에서 8까지 숫자가 적힌 자물쇠가 있다. 이 자물쇠는 숫자를 순서대로 입력해야 열리는 자물쇠로, 4자리 비밀번호를 넣을 수 있다. 만들 수 있는 4자리 비밀번호의 경우의 수를 구하시오(단, 같은 숫자를 여러번 누를 수 있는 자물쇠는 아니다)",
		"answer": "1680",
		"equation": "none"
	},
	"1040": {
		"class": "조합하기",
		"question": "7개의 검은 바둑돌과 8개의 흰 바둑돌이 있다. 이 15개의 바둑돌을 일렬로 나열할 때, 좌우대칭이 되도록 나열하는 방법의 수를 구하여라",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"1041": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 동전 3개를 던질 때 일어나는 모든 경우의 수는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1042": {
		"class": "조합하기",
		"question": "현서, 서운, 세경, 석영, 건우 다섯명이 자동차 경주를 하려고 한다. 다섯 개의 레인의 출발선이 일렬로 붙어있고, 석영이와 건우는 사이가 좋지 않아서 바로 옆 라인에 붙어서 출발할 수 없다. 다섯 명이 출발선에 설 수 있는 경우의 수는?",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"1043": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남자 3명과 여자 3명을 일렬로 세울 때, 여자끼리는 어느 둘도 이웃하지 않는 경우의 수는?",
		"answer": "144",
		"equation": "none"
	},
	"1044": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 5명과 여학생 3명인 어느 모임에서 남학생 2명과 여학생 1명을 대표로 뽑는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"1045": {
		"class": "조합하기",
		"question": "동전 한 개를 두 번 던질 때, 첫 번째에는 앞면, 두번째에는 뒷면이 나오는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "1",
		"equation": "none"
	},
	"1046": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1, 2, 3, 4, 5를 사용해서 정수를 만들 때, 각 자리의 숫자 중 같은 것이 있어도 무방할 경우 만들 수 있는 네 자리 정수의 개수를 구하시오",
		"answer": "625",
		"equation": "none"
	},
	"1047": {
		"class": "조합하기",
		"question": "일본인 4명과 한국인 5명이 일렬로 설 때, 한국인은 어느 두 명도 이웃하지 않는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "2880",
		"equation": "none"
	},
	"1048": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E 다섯 명 중에서 대표 두 명을 뽑는 경우의 수는?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1049": {
		"class": "조합하기",
		"question": "세 사람이 가위바위보를 할 때, 승부가 정해지는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1050": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E 다섯 명이 버스 맨 뒷자리에 나란히 앉을 때, B와 C가 이웃하여 앉는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"1051": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 종류가 다른 수학,과학 과목의 교재가 각각 3권, 4권이 있다. 같은 과목의 교재가 서로 이웃하도록 책꽂이에 한 줄로 꽂는 방법의 수는?",
		"answer": "288",
		"equation": "none"
	},
	"1052": {
		"class": "조합하기",
		"question": "7명의 학생을 서로 다른 세 대의 차에 나누어 태우는 방법의 수는?(단, 각 차에 적어도 한 명은 탄다)",
		"answer": "1806",
		"equation": "none"
	},
	"1053": {
		"class": "조합하기",
		"question": "두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나오는 눈의 차가 5 이상인 경우의 수는?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1054": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남자 9명, 여자 3명을 4명씩 세 조로 나눌 때, 여자 3명이 같은 조에 속하는 방법의 수는?",
		"answer": "315",
		"equation": "none"
	},
	"1055": {
		"class": "조합하기",
		"question": "2명의 후보가 출마한 선거에서 9명의 유권자가 한 명의 후보에게 각각 투표할 때, 무기명으로 투표하는 방법의 수는?(단, 기권이나 무효는 없는 것으로 한다)",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1056": {
		"class": "조합하기",
		"question": "부모님과 자녀 3명으로 이루어진 5명의 가족이 한 줄로 서서 사진을 찍으려고 한다. 부모님이 이웃하여 가족 사진을 찍게 되는 경우의 수는?",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"1057": {
		"class": "조합하기",
		"question": "각 면에 1에서 12까지의 수가 적힌 정십이면체를 두 번 던질 때, 바닥에 오는 면에 적힌 수가 첫 번째에는 10의 약수, 두 번째에는 3의 배수인 경우의 수를 구해라",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1058": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 50까지의 자연수가 적힌 50장의 카드 중에 한 장을 뽑을 때, 50의 약수가 나오는 경우의 수는?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1059": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어느 학교 학생회 인원은 3학년이 6명, 4학년이 4명이다. 학생회에서 7명을 뽑을 때, 3학년에서 4명, 4학년에서 3명 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"1060": {
		"class": "조합하기",
		"question": "오늘 산악 동호회 회원 6명이 사진을 찍으려고 한다. 앞줄에 2명, 뒷줄에 4명이 서게 하려고 한다. 회장, 부회장이 이웃하여 서는 경우의 수는?",
		"answer": "192",
		"equation": "none"
	},
	"1061": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 0, 1, 2, 3, 4를 써 놓은 6장의 카드 중에서 3장을 뽑아 나열하여 세 자리 정수를 만들 때, 짝수의 개수를 구하여라.",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"1062": {
		"class": "조합하기",
		"question": "티셔츠가 5장, 바지가 4장 있을 때, 한 벌을 맞춰입는 방법의 수는?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1063": {
		"class": "조합하기",
		"question": "아름, 다운, 지현, 보현 4명 중 2명의 대의원을 뽑는 경우의 수는?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1064": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E 다섯 명이 자동차 경주를 하려고 한다. A와 B는 서로 사이가 좋지 않아서 바로 옆라인에 붙어서는 출발할 수 없다. 다섯 명이 출발선에 설 수 있는 경우의 수를 구하여라.",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"1065": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어느 중학교의 탁구 선수는 남자 5명, 여자 3명으로 구성되어 있다. 남녀 각 한 사람씩 뽑아 2명의 혼성팀을 만드는 모든 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1066": {
		"class": "조합하기",
		"question": "축구공, 농구공, 배구공 중에서 4개의 공을 선택하는 방법의 수를 구하시오.(단, 각 종류의 공은 4개 이상씩 있고, 같은 종류의 공은 서로 구별하지 않는다.",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1067": {
		"class": "조합하기",
		"question": "4명의 선수가 있을 때, 4명 중 3명을 뽑아 일렬로 세우는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1068": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1에서 12까지의 숫자가 적혀 있는 카드 주머니 A에서 1개를 꺼내고 , 5에서 10까지의 숫자가 적혀 있는 카드 주머니 B에서 1개를 꺼낼 때, A에서는 3의 배수, B에서는 4의 배수가 나오는 경우의 수는?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1069": {
		"class": "조합하기",
		"question": "지현이는 일주일에 4일은 방 청소를 하기로 했다. 월요일부터 일요일까지 7개의 요일 중에서 방을 청소할 4개의 요일을 택하는 경우의 수는?",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"1070": {
		"class": "조합하기",
		"question": "지우개 3개, 연필 7개를 5개씩 2세트로 나누려고 한다. 각 학용품이 적어도 1개의 지우개를 포함하도록 나누는 방법의 수는?",
		"answer": "231",
		"equation": "none"
	},
	"1071": {
		"class": "조합하기",
		"question": "어느 세 점도 한 직선 위에 있지 않은 8개의 점 중 두점을 이어서 만들 수 있는 선분의 개수는?",
		"answer": "28",
		"equation": "none"
	},
	"1072": {
		"class": "조합하기",
		"question": "5명의 가족이 한 줄로 서서 식당에 들어가려고 한다. 부모님 두 분이 서로 이웃하여 서는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"1073": {
		"class": "조합하기",
		"question": "책꽃이에 시집 4권, 수필집 5권, 만화책 2권이 꽂혀 있다. 이 중에서 시집 또는 수필집을 한 권 꺼내는 경우의 수는?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1074": {
		"class": "조합하기",
		"question": "여학생 2명, 남학생 3명을 일렬로 세울 때, 여학생끼리는 이웃하지 않게 세우는 방법의 수를 구하여라.",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"1075": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 두 개의 주사위 A, B를 동시에 던질 때, 나오는 두 눈의 수의 합이 홀수인 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1076": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 9까지의 자연수를 이용하여 세 자리 자연수를 만들려고 한다. 같은 숫자를 여러 번 사용해도 된다고 할 때, 만들 수 있는 세 자리 자연수의 개수를 구하시오",
		"answer": "729",
		"equation": "none"
	},
	"1077": {
		"class": "조합하기",
		"question": "2의 배수이면서 십의 자리의 수는 6의 약수인 두 자리의 자연수의 개수는?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1078": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A나라에는 3지역, B나라에는 4지역, C나라에는 5지역, D나라에는 6지역의 관광지가 있다. 이 중에서 세 지역을 선택하여 관광하려고 할 때, 선택한 세 지역이 모두 같은 나라에 있는 경우의 수를 구하여라.",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"1079": {
		"class": "조합하기",
		"question": "5개의 숫자 1, 2, 3, 4, 5를 한 번씩 사용하여 순환소수 0.ABcdE를 만들 때, 소수점 아래 두번째 자리 숫자의 총합을 구하시오.",
		"answer": "360",
		"equation": "none"
	},
	"1080": {
		"class": "조합하기",
		"question": "빨간색, 파란색, 분홍색, 푸른색, 보라색, 노란색의 6가지 색의 펜을 일렬로 정리할 때, 분홍색과 푸른색을 이웃하여 정리하는 방법의 수는?",
		"answer": "240",
		"equation": "none"
	},
	"1081": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 8까지의 자연수를 이용하여 두 자리 자연수를 만들 때, 같은 숫자를 여러번 사용해도 된다고 할 때, 만들 수 있는 두 자리 자연수의 개수를 구해라",
		"answer": "64",
		"equation": "none"
	},
	"1082": {
		"class": "조합하기",
		"question": "경미, 진섭, 현준, 민정, 상희, 상민이가 모여 있다. 이 중에서 4명을 뽑아 일렬로 세울 때, 상민이를 제외하는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"1083": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 5명과 여학생 4명 중에서 3명의 위원을 뽑는 경우의 수는?",
		"answer": "84",
		"equation": "none"
	},
	"1084": {
		"class": "조합하기",
		"question": "평면 위에 어느 세 직선도 한 점에서 만나지 않는 5개의 직선이 있다. 5개의 직선 중에서 2개의 직선이 평행할 때, 이 5개의 직선으로 생기는 삼각형의 개수는?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1085": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때, 나온 눈의 수의 차가 3 이상인 경우의 수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1086": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 종류의 축구공 8개를 3개,3개,2개로 나누어 같은 상자에 담아 보관하려고 한다. 담는 방법의 수는?(단, 빈 상자는 없도록 한다.)",
		"answer": "280",
		"equation": "none"
	},
	"1087": {
		"class": "조합하기",
		"question": "축구부의 연습생 중에서 후보를 뽑으려고 한다. 10명의 연습생 중 2명의 후보를 뽑는 경우의 수는?",
		"answer": "45",
		"equation": "none"
	},
	"1088": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B 두 개의 주사위를 동시에 던질 때, 두 눈의 수의 합이 10 이상인 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1089": {
		"class": "조합하기",
		"question": "세 사람이 가위바위보를 할 때, 승부가 정해지지 않는다면 그 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1090": {
		"class": "조합하기",
		"question": "6명의 학생을 서로 다른 세 대의 차에 나누어 태우는 방법의 수는?(단, 각 차에 적어도 한 명은 탄다)",
		"answer": "540",
		"equation": "none"
	},
	"1091": {
		"class": "조합하기",
		"question": "유진, 기범, 재민, 용철이가 버스에 탔다. 빈 의자는 2인용 1개뿐이고, 4명 중 2명이 이 자리에 앉는 방법의 수는?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1092": {
		"class": "조합하기",
		"question": "같은 모양의 카드 10장을 3명의 학생들에게 나누어 주려고 한다. 각 학생이 적어도 2장 이상은 가지도록 카드를 나누어 주는 방법의 수는?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1093": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 동전 4개와 주사위 1개를 동시에 던질 때, 주사위에서 짝수 눈이 나오는 경우의 수를 구해라",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"1094": {
		"class": "조합하기",
		"question": "여학생 5명과 남학생 3명이 있다. 대표 1명과 여자 부대표 1명, 남자 부대표 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "90",
		"equation": "none"
	},
	"1095": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0, 1, 2, 3, 4, 5의 숫자가 각각 적힌 6개의 공 중에서 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 자연수 중 41미만인 수의 개수를 구하시오.",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"1096": {
		"class": "조합하기",
		"question": "10부터 89까지의 자연수가 각각 하나씩 적힌 80장의 카드 중에서 한 장을 뽑을 때, 5의 배수가 나오는 경우의 수는?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"1097": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D, E, f의 6개 문자를 일렬로 나열할 때, A는 B보다 앞에 오고, C는 D보다 앞에 오도록 나열하는 방법의 수는?",
		"answer": "180",
		"equation": "none"
	},
	"1098": {
		"class": "조합하기",
		"question": "2, 3, 5, 7, 9, 11의 수가 각각 적힌 5장의 카드에서 2장을 뽑아 만들 수 있는 분수는 모두 몇 개인가?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1099": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 20까지의 자연수가 각각 하나씩 적힌 20장의 카드가 있다. 이 중에서 한 장의 카드를 뽑을 때, 4의 배수가 나오는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1100": {
		"class": "조합하기",
		"question": "분필 5개와 분필 지우개 4개 중에서 각각 3개씩 뽑아 분필과 분필 지우개 1개씩 3세트로 구성하는 방법은 총 몇 가지입니까?",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"1101": {
		"class": "조합하기",
		"question": "A, B, C, D ,E 다섯명의 계주 선수가 400M를 달리는 순서를 정할 때, B가 세 번째에 달리도록 순서를 정하는 경우의 수는?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1102": {
		"class": "조합하기",
		"question": "각 면에 1부터 20까지의 수가 한 개씩 적혀있는 정이십면체를 던질 때, 4의 배수가 나오는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1103": {
		"class": "조합하기",
		"question": "빨간색, 노란색, 초록색의 세 종류의 공에서 중복을 허용하여 9개를 택하는 방법의 수는?",
		"answer": "55",
		"equation": "none"
	},
	"1104": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 6개의 과일 중에서 서로 다른 3개를 선택하는 경우의 수는?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1105": {
		"class": "조합하기",
		"question": "흰 공 4개, 검은공과 파란 공이 각각 2개 씩, 빨간 공과 노란공이 각각 1개씩 총 10개의 공이 들어있는 주머니가 있다. 이 주머니에서 5개의 공을 꺼낼 때, 꺼낸 공의 색이 3종류인 경우의 수를 구하여라(단, 같은 색의 공은 구별하지 않는다)",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1106": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 색깔의 지우개 5개가 있다. 흰색 지우개와 분홍색 지우개를 이웃하여 놓고, 나머지 3개의 지우개를 일렬로 놓는 방법은 몇 가지인가?",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"1107": {
		"class": "조합하기",
		"question": "동전 1개와 주사위 1개를 동시에 던질 때, 동전은 뒷면이 나오고 주사위는 4초과의 눈이 나오는 경우의 수를 구하여라.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1108": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 구별되지 않는 공 10개를 A,B,C 3명에게 남김없이 나누어주려고 한다. A가 공을 3개만 받도록 나누어 주는 경우의 수를 구하시오(단, 1개의 공도 받지 못하는 사람이 있을 수 있다.)",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1109": {
		"class": "조합하기",
		"question": "주미네 가족은 A, B, C, D, E, F 6개의 도시 중 4개를 골라 여행을 하려고 한다. 이때 여행하는 순서를 정하는 경우의 수는?",
		"answer": "360",
		"equation": "none"
	},
	"1110": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 다른 종류의 선물 5개를 2명에게 남김없이 나누어 줄 때, 2명 모두에게 적어도 1개씩 나누어 주는 경우의 수는?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"1111": {
		"class": "조합하기",
		"question": "빨간색, 노란색, 주황색, 파란색 물감을 한 번만 사용하여 A, B, C, D의 4개의 영역에 모두 다른 색을 칠하는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1112": {
		"class": "조합하기",
		"question": "동전 한 개와 주사위 한 개를 동시에 던질 때, 동전은 앞면이 나오고 주사위는 3의 배수가 나오는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1113": {
		"class": "조합하기",
		"question": "영미는 친구 6명 중에서 3명을 골라 도서관에 함께 가려고 한다. 친구 3명을 뽑는 경우의 수는?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1114": {
		"class": "조합하기",
		"question": "6명의 학생 A, B, C, D, E, F를 일렬로 세울 때, A와 B사이에 한 명이 서는 경우의 수는?",
		"answer": "192",
		"equation": "none"
	},
	"1115": {
		"class": "조합하기",
		"question": "1부터 40까지의 자연수가 각각 하나씩 적힌 40장의 카드가 있다. 이 중에서 한 장의 카드를 뽑을 때, 4의 배수 또는 5의 배수가 나오는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"1116": {
		"class": "조합하기",
		"question": "ㄱ,ㄴ 을 포함한 9명의 학생 중에서 4명을 택하여 일렬로 세우려고 한다. 이때, 4명 안에 ㄱ은 반드시 포함되고 ㄴ은 반드시 제외되도록 택하여 일렬로 세우는 방법의 수는?",
		"answer": "840",
		"equation": "none"
	},
	"1117": {
		"class": "조합하기",
		"question": "0에서 9까지 숫자가 적혀 있는 10장의 카드에서 3개를 뽑아 세 자리의 자연수를 만들 때, 5의 배수의 개수를 구하시오",
		"answer": "136",
		"equation": "none"
	},
	"1118": {
		"class": "조합하기",
		"question": "3명의 자녀와 부부가 나련히 옆으로 서서 사진을 찍을 때, 부부가 서로 이웃하여 서는 경우의 수를 구하여라",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"1119": {
		"class": "조합하기",
		"question": "서로 같은 8개의 공을 남김없이 서로 다른 4개의 상자에 넣으려고 할 때, 빈 상자의 개수가 1이 되도록 넣는 경우의 수를 구하여라",
		"answer": "84",
		"equation": "none"
	},
	"1120": {
		"class": "조합하기",
		"question": "남학생 9명, 여학생 4명중에서 남학생 2명, 여학생 2명의 임원을 선출하는 방법의 수",
		"answer": "216",
		"equation": "none"
	},
	"1121": {
		"class": "조합하기",
		"question": "갑, 을, 병, 정 네 명의 선수를 일렬로 세울 때, 갑과 을이 이웃하는 경우의 수를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1122": {
		"class": "조합하기",
		"question": "7C2의 값을 구하시오",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"1123": {
		"class": "조합하기",
		"question": "7명의 후보 A, B, C, D, E, F, G 중에서 대표 1명, 부대표 1명을 뽑는 경우의 수를 구하는 경우의 수는?",
		"answer": "42",
		"equation": "none"
	},
	"1124": {
		"class": "조합하기",
		"question": "6개의 문자 A,B,C,D,E,U를 일렬로 나열할 때, 자음이 모두 이웃하는 경우의 수는?",
		"answer": "144",
		"equation": "none"
	},
	"1125": {
		"class": "조합하기",
		"question": "다은, 승아, 예리, 은우, 자영, 지용, 하은 7명 중에서 영어 말하기 대회에 나갈 학생 3명을 뽑으려고 한다. 이때 은우는 반드시 뽑히는 경우의 수를 구하시오",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1126": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "조개를 승현이는 23개를 가지고 있고, 지아는 18개, 수빈이는 19개, 현우는 26개를 가지고 있습니다. 가장 많이 조개를 가지고 있는 사람의 개수와 가장 적게 조개를 가지고 있는 사람의 개수의 합을 구하시오.",
		"answer": "44",
		"equation": "none"
	},
	"1127": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "46 이상 73 미만인 3의 배수를 모두 찾은 후, 해당되는 수 중에 중앙값을 가장 큰 값에서 뺀 차를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1128": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "45보다 크고 73보다 작은 홀수를 모두 찾은 후, 해당되는 수 중 평균값과 가장 가까운 값과 가장 큰 값을 찾아 더하시오.",
		"answer": "130",
		"equation": "none"
	},
	"1129": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "28과 41 사이에 있는 3의 배수 중에 9로 나누었을 때 나머지가 0인 수를 찾으시오.",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"1130": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "강남역에서 원희네 집까지의 거리는 1500m이고, 유림이네 집까지의 거리는 400m 거리의 3배이며 다빈이네 집까지의 거리는 원희네에서 100m 더 가야한다. 강남역에서 가장 멀리 사는 사람의 집 거리와 가장 가깝에 사는 사람의 집 거리의 차를 구하시오.",
		"answer": "300",
		"equation": "none"
	},
	"1131": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "로또 번호 67, 66, 77, 74, 88를 뽑았습니다. 이 중 가장 큰 두 개의 번호만 맞췄습니다. 해당되는 두 숫자의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "165",
		"equation": "none"
	},
	"1132": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "29 이상, 40 이하의 자연수 중 3의 배수의 개수를 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1133": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음의 자연수 306 , 502 , 204 , 879 , 322가 있습니다. 이 중 가장 큰 수와 세 번째로 큰 수를 찾아 더하시오.",
		"answer": "1201",
		"equation": "none"
	},
	"1134": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "45 이상 72 이하의 범위에 포함되는 홀수를 모두 찾고 그 중 가장 큰 수에서 가장 작은 수를 뺀 차를 구하시오.",
		"answer": "26",
		"equation": "none"
	},
	"1135": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "6으로 나누어도 나누어 떨어지고, 8로 나누어도 나누어 떨어지는 수 중에서 가장 작은 수를 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1136": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "숫자 카드 5장을 뽑았습니다. (889, 237, 420, 801, 637) 한 장의 카드를 더 뽑았을 때, (698) 이 수보다 더 크면서도 가장 가까운 값을 고르시오.",
		"answer": "801",
		"equation": "none"
	},
	"1137": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "주차장에 네 대의 자동차가 있습니다. 자동차의 번호가 2328, 6786, 1456, 5489일 때, 가장 작은 번호는 무엇입니까?",
		"answer": "1456",
		"equation": "none"
	},
	"1138": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "이번에 도하네 반 친구들의 수학시험 성적이 각각 97, 81, 87, 92, 85점이었습니다. 90점 이하의 점수를 받은 친구 수를 구하시오.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1139": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "숫자가 적힌 종이를 임의로 뽑았더니 28, 85, 74, 50, 43가 적혀있습니다. 가장 작은 수와 두 번째로 큰 수를 뽑은 사람이 짝이 된다고 할 때, 짝이 되는 두 숫자의 합을 구하시오.",
		"answer": "102",
		"equation": "none"
	},
	"1140": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "가방에 과자가 들어있습니다. 빼빼로 23개, 오레오 30개, 다이제 28개가 있습니다. 가장 많이 들어있는 과자의 개수와 가장 적게 들어있는 과자의 개수의 합을 구하시오.",
		"answer": "53",
		"equation": "none"
	},
	"1141": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "사과 농장에서 중헌이는 103개, 상아는 89개, 세민이는 97개의 사과를 수확했습니다. 가장 많이 수확한 사람의 사과 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "103",
		"equation": "none"
	},
	"1142": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "시장에서 영민이는 16500원을 사용했고, 재석이는 15800원을 사용했습니다. 준하는 15000원을 사용했을 때, 15500원 보다 많이 사용하고 16000원보다 적게 사용 한 돈은 얼마입니까?",
		"answer": "15800",
		"equation": "none"
	},
	"1143": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "물통에 환동, 동우, 미현이가 물을 가득 채웠습니다. 환동이는 14컵, 동우는 12컵, 미현 이는 15컵을 사용 하였습니다. 가장 많은 컵을 사용한 사람의 컵은 몇 컵입니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1144": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "달리기 시합을 하였습니다. 같은 시간 동안 해찬이는 1780m, 제노는 1567m를, 태용이는 1667m를 달렸습니다. 1600m에 가장 가깝게 달린 친구는 몇 m를 달렸습니까?",
		"answer": "1567",
		"equation": "none"
	},
	"1145": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "높이가 4cm, 밑변이 3cm인 직각삼각형으로 가장 작은 정사각형을 만들었습니다. 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm 입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1146": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "태경이는 이번 달 버스를 78번, 기차를 55번, 비행기를 65번, 택시를 47번, 자전거를 10번 탔습니다. 이번 달에 가장 적게 탄 교통 수단의 이용 횟수는 몇 번입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1147": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "51 이상 62 미만인 짝수 중에 4로 나누었을 때 나머지가 2인 수를 찾고, 해당되는 모든 수의 평균값보다 큰 값을 적으시오.",
		"answer": "58",
		"equation": "none"
	},
	"1148": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "사과나무에서 사과를 땄습니다. 수광이는 사과를 199개 땄고, 재영이는 182개, 재범이는 187개를 땄을 때, 195개에 가장 가깝게 사과를 딴 사람의 사과 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "199",
		"equation": "none"
	},
	"1149": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다섯 명의 친구가 제비를 뽑았더니 각각 92 , 73 , 65 , 60 , 88가 나왔습니다. 번호 오름차순으로 당번을 한다고 할 때, 가장 먼저 당번을 하게 될 친구의 번호를 적으시오.",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"1150": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "용준이네 야구 용품점에는 야구공 78개, 야구배트 55개, 글러브 65개, 유니폼 47벌이 준비되어 있습니다. 가장 수가 적은 물품의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "47",
		"equation": "none"
	},
	"1151": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "효정이네 집에서 학교까지는 2039걸음, 효정이네 집에서 병원까지는 1340걸음, 효정이네 집에서 학원까지는 1588걸음 입니다. 학교와 병원, 학원 중에서 효정이네 집에서 가장 먼 곳은 몇 걸음입니까?",
		"answer": "2039",
		"equation": "none"
	},
	"1152": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "클립의 무게는 16g입니다. 볼펜은 클립보다 12g 더 무겁고, 지우개는 볼펜보다 20g 더 무겁습니다. 이때, 가장 가벼운 것은 몇 g입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"1153": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "영수는 강아지 산책은 300분 했습니다. 동훈이는 강아지 산책은 239분, 광수는 강아지 산책을 311분 했습니다. 이 중에서 강아지 산책을 많이 시킨 사람의 시간을 몇 분입니까?",
		"answer": "311",
		"equation": "none"
	},
	"1154": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "미술학원에서 모연이는 그림을 55작품 그렸고, 대영이는 82작품, 광남이는 63작품을 그렸을 때, 2의 배수이면서 41로 나누어 떨어지는 작품은 몇 작품입니까?",
		"answer": "82",
		"equation": "none"
	},
	"1155": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "부산행은 6분마다, 광주행은 14분마다, 진주행은 21분마다 버스가 출발합니다. 오전 6시 10분에 세 방향으로 고속 버스가 동시에 출발하였다면 다음 번 동시에 출발하는 시각은 6시 몇 분입니까?",
		"answer": "52",
		"equation": "none"
	},
	"1156": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "46 이상 72 미만인 짝수를 모두 찾은 후, 해당되는 수 중에 평균값과 가장 가까운 값을 가장 큰 값에서 뺀 차를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1157": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "포도밭에서 월요일에 560송이, 화요일에 442송이, 수요일에 658송이, 목요일에 572송이 포도를 땄습니다. 600송이에 가장 가깝게 포도를 딴 요일의 포도 개수는 몇 송이입니까?",
		"answer": "572",
		"equation": "none"
	},
	"1158": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "A톱니바퀴의 톱니 수는 64개, B톱니바퀴의 톱니 수는 96개 입니다. 회전하기 전에 처음에 맞물렸던 톱니가 다시 만나려면, A톱니바퀴와 B톱니바퀴는 모두 몇 바퀴 돌아야하는지 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1159": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "길이가 70m인 도로 위에 처음부터 버드나무는 2m 마다, 느티나무는 5m 마다 심으려고 합니다. 두 나무가 동시에 심어지는 곳은 몇 군데입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1160": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "6과 15의 공배수 중에서 작은 수부터 넷째 번인 수를 구하시오.",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"1161": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "준표가 마트에서 장을 봤습니다. 과자 78개, 음료 55개, 라면 65개, 아이스크림 47개를 샀다고 할 때, 가장 적게 산 물품은 몇 개입니까?",
		"answer": "47",
		"equation": "none"
	},
	"1162": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "원희의 핸드폰 배터리는 87%이고, 정수의 핸드폰 배터리는 92%, 남길이의 핸드폰 배터리는 71%입니다. 배터리양의 차가 가장 크게 될 때의 차를 구하시오.",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"1163": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 거리에 각각 60 , 90 , 28 , 56 , 48, 101 km/h로 달리는 차량들이 있습니다. 이 거리의 제한 속도가 85km/h라고 할 때, 규정을 준수하지 않은 차량의 수는?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1164": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "기홍이는 계단을 37개, 승기는 46개, 건희는 29개 올랐습니다. 이 중 가장 적은 계단을 오른 사람의 계단 수는?",
		"answer": "29",
		"equation": "none"
	},
	"1165": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "공사장에 곧게 난 도로에서 시작점을 같이 하여 빨간 깃발은 12m 간격으로, 노란 깃발은 8m 간격으로 꽂았습니다. 두 색의 깃발이 처음으로 같이 꽂히는 곳은 시작점에서 몇 m 떨어진 곳입니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1166": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "성민이는 오늘 인형 뽑기를 하여, 가장 많이 뽑은 인형 종류는 친구들에게 나눠주려고 합니다. 종류별로 78, 55, 65, 47, 10개의 인형을 뽑았을 때, 나눠주게 될 인형의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1167": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "A마트는 수박을 132개 판매하고, B마트는 수박을 119개 판매합니다. C마트는 126개 판매할 때, 가장 많이 판매하는 곳 수박 개수와 가장 적게 판매하는 곳 수박 개수의 합을 구하시오.",
		"answer": "251",
		"equation": "none"
	},
	"1168": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "민주는 화단 왼쪽 끝에서부터 튤립은 6m 간격으로, 해바라기는 8m 간격으로 심으려고 합니다. 튤립과 해바라기가 처음으로 같이 심어지는 곳은 시작지점으로부터 몇 m 떨어진 곳입니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1169": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "동아리 부서에는 연극부 58명, 경제부 77명, 댄스부 49명이 있습니다. 이 중에서 2의 배수이면서 29로 나누어떨어지는 동아리 부서의 학생 수는 몇 명입니까?",
		"answer": "58",
		"equation": "none"
	},
	"1170": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어떤 두 수의 최소공배수가 6일 때, 이 두 수의 공배수중 작은 수부터 5개의 합은 얼마인가요?",
		"answer": "90",
		"equation": "none"
	},
	"1171": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "A 버스는 15분, B 버스는 10분마다 출발한다고 합니다. 지금 동시에 출발했다면 앞으로 두 버스가 다섯 번째로 동시에 출발하는 시간은 몇 분 후입니까?",
		"answer": "150",
		"equation": "none"
	},
	"1172": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "현빈이는 색종이를 170장 가지고 있고 정아는 194장, 예진이는 220장을 가지고 있습니다. 이 중에서 180장 이상 230장 이하가 아닌 색종이 장수는 몇 장입니까?",
		"answer": "170",
		"equation": "none"
	},
	"1173": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "683, 304, 631 중 백의 자리 숫자가 6이고, 일의 자리 숫자가 3인 숫자를 찾으시오.",
		"answer": "683",
		"equation": "none"
	},
	"1174": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "진수, 수경, 경아는 우표를 사용해 편지를 보냈습니다. 오늘까지 진수는 230장, 수경이는 178장, 경아는 210장을 보냈다면 가장 많이 보낸 사람의 편지는 몇 장입니까?",
		"answer": "230",
		"equation": "none"
	},
	"1175": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음의 수 36,30, 24, 33, 27은 A이상인 자연수를 쓴 것이라고 했을 때, A가 될 수 있는 자연수 중 가장 큰 수는 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1176": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "이현이의 학교는 점심시간이 45분이고, 수주의 학교는 점심시간이 66분, 혜진이의 학교는 점심시간이 72분일 때, 가장 오래 점심시간을 갖는 학교는 몇 분입니까?",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"1177": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "16 이상, 33 미만의 자연수 중 24보다 큰 수의 합을 구하시오.",
		"answer": "228",
		"equation": "none"
	},
	"1178": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "지용이의 친척은 34명이고, 대성이의 친척은 28명, 영배의 친척은 16명입니다. 이 중에서, 64의 약수인 친척 수를 고르시오.",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"1179": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "친구들이 설문 조사 과제를 하고 있습니다. 강현이는 151명, 인규는 99명, 선희는 127명에게 설문을 완료했습니다. 모두 같은 양의 설문을 완료하려고 할 때, 가장 많이 남은 사람의 설문 수를 고르시오.",
		"answer": "99",
		"equation": "none"
	},
	"1180": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "두 개의 직선 위에 시작점을 같이하여, 네모 모양과 별 모양을 각각 30mm, 20mm 간격으로 그리고 있습니다. 두 모양이 처음부터 200mm 사이에서 같은 위치에 그려지는 곳이 몇 곳인지 구하시오.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1181": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "학교 운동장 둘레에 교문에서부터 8m 간격으로 나무를 심고, 20m 간격으로 가로등을 설치하는데 나무와 가로등이 겹쳐질 경우에는 가로등을 세우려고 합니다. 운동장의 둘레가 400m라면 나무는 모두 몇 그루 필요합니까?",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"1182": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "소영이는 대구역까지 가기 위해 버스를 탔습니다. 학교에서 대구역까지의 거리는 730m, 도서관에서 대구역까지의 거리는 816m입니다. 집에서 대구역까지의 거리는 788m일 때, 800m에 가장 가까운 거리는 몇 m입니까?",
		"answer": "788",
		"equation": "none"
	},
	"1183": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어떤 두 자리수에 9를 곱해야 할 것을 잘못하여 일의 자리 숫자와 십의 자리 숫자를 바꾸어 14를 더하였더니 68이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "405",
		"equation": "none"
	},
	"1184": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "은별, 하늘, 서율이는 배지를 모읍니다. 1년동안 은별이는 914개, 하늘이는 943개, 서율이는 928개 모았을 때, 935개에 가장 가깝게 배지를 모은 사람의 개수는 몇 개인가?",
		"answer": "928",
		"equation": "none"
	},
	"1185": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "민우는 구슬을 3개씩 묶음 3개와 낱개 2개를 가지고 있고, 준완이는 구슬을 15개 가지고 있습니다. 진우는 21개를 가지고 있을 때 가장 많이 구슬을 가지고 있는 사람의 구슬 수는 몇 개입니까?",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"1186": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "민지가 읽으려고 하는 소설책은 700쪽, 위인전은 650쪽, 만화책은 500쪽 입니다. 하루에 소설책은 70쪽씩, 위인전은 80쪽씩, 만화책은 60쪽씩 읽는다면, 4일 동안 읽었을 때에 읽지 않은 남은 쪽수가 가장 적은 책의 쪽수는 몇 입니까?",
		"answer": "260",
		"equation": "none"
	},
	"1187": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "소희의 집은 56평이고, 선예의 집은 48평, 유빈이의 집은 51평입니다. 이 중에서, 6의 배수이면서 8로 나누어떨어지는 집 평수를 고르시오.",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"1188": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어떤 두 자리수에 5를 곱해야 할 것을 잘못하여 두 자리 수의 십의 자리 숫자와 일의 자리 숫자를 바꾸어 4를 곱했더니 68이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "85",
		"equation": "none"
	},
	"1189": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "6의 배수 중에서 가장 큰 두자리수 A와 가장 작은 세자리수 B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "198",
		"equation": "none"
	},
	"1190": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "지희는 A개의 사탕을 가지고 있습니다. 사탕은 10개보다 많고 19개보다 적습니다. 지희가 가지고 있는 사탕의 수가 4의 배수라고 할 때, A에 들어갈 수 있는 모든 수의 합을 구하시오.",
		"answer": "28",
		"equation": "none"
	},
	"1191": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "각자 사탕이 30개 있습니다. 수영이는 사탕의 1/6을 갖고, 태연이는 사탕의 7/30을 가졌습니다. 윤아는 사탕의 2/5을 가졌을 때, 가장 많이 가진 사람의 사탕 개수와 가장 적게 가진 사람의 사탕 개수의 합을 구하시오.",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"1192": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음의 자연수 489, 813, 905, 576, 377가 있을 때, 가장 큰 값을 제외하면 다음으로 가장 큰 값은 무엇입니까?",
		"answer": "813",
		"equation": "none"
	},
	"1193": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "K드라마의 등장인물은 34명이고, J드라마의 등장인물은 42명, C드라마의 등장인물은 49명 입니다. 40명 이하로 나오는 드라마는 몇 개입니까?",
		"answer": "1",
		"equation": "none"
	},
	"1194": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "지음이는 학교에서 집까지 버스로 24정거장을 지나고, 서하는 학교에서 집까지 버스로 13정거장을 지납니다. 고윤이는 학교에서 집까지 버스로 32정거장을 지날 때, 20정거장 이상 지나는 사람의 정거장 개수의 합을 구하시오.",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"1195": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어떤 두 자리수에 14를 곱해야 할 것을 잘못하여 일의 자리 숫자와 십의 자리 숫자를 바뀐 수에 14를 곱하였더니 144가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "434",
		"equation": "none"
	},
	"1196": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "번호가 적힌 종이를 5명이 뽑았더니 38, 48, 76, 16, 31가 나왔습니다. 가장 큰 수를 제외하고 나머지 중에 가장 큰 두 수를 뽑은 사람이 팀을 하기로 했을 때, 팀이 될 두 사람의 숫자를 모두 더하시오.",
		"answer": "86",
		"equation": "none"
	},
	"1197": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 고속버스 터미널에서 버스가 전주행은 12분, 마산행은 18분마다 출발한다고 합니다. 오전 5시에 버스가 두 방향으로 동시에 출발한다면, 다음 번 동시에 출발하는 시간은 5시 몇 분인가요?",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"1198": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "도로 위에 시작점을 같이 하여 은행나무는 15m 간격으로 꽃은 9m 간격으로 심으려고 합니다. 시작점 이후 은행나무와 꽃이 처음으로 같이 겹쳐지는 곳은 시작지점으로부터 몇 m 떨어진 곳입니까?",
		"answer": "45",
		"equation": "none"
	},
	"1199": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "67.2, 38.0, 57.6, 56.9, 97.9가 적힌 숫자 카드 중에서 가장 작은 두 수를 찾아 더하시오.",
		"answer": "94.9",
		"equation": "none"
	},
	"1200": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "425, 395, 495, 550 중에서 500에 가장 가까운 수는 무엇입니까?",
		"answer": "495",
		"equation": "none"
	},
	"1201": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "46보다 크거나 같고, 73보다 작은 홀수를 모두 찾은 후, 해당되는 수 중에 이들의 중앙값을 찾으시오.",
		"answer": "59",
		"equation": "none"
	},
	"1202": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "음료수 자판기에서 주희는 22캔을 뽑았고 리영이는 주희보다 4캔 적게 뽑았습니다. 주영이는 25캔을 뽑았을 때, 가장 많이 뽑은 사람의 음료수 캔은 몇 캔입니까?",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"1203": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "아린이, 민이, 혜선이는 칭찬 스티커를 모았습니다. 아린이는 68장, 민이는 83장, 혜선이는 94장을 모았습니다. 이때, 70장 이상 100장 이하로 받지 않은 사람의 스티커 개수는 몇 장입니까?",
		"answer": "68",
		"equation": "none"
	},
	"1204": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 자동차 회사에서 판매하는 차량들의 연비는 각각 78, 55, 65, 47, 10 km/l 입니다. 가장 연비가 좋은 차량을 구매하려고 할 때, 구매하게 될 차량의 연비는 몇 km/l입니까?",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1205": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "철수는 3일에 한 번, 영희는 4일에 한번씩 도서관에 갑니다. 어느 달 10일에 두 사람이 동시에 도서관에 갔다면, 다음 번 동시에 가는 날은 며칠입니까",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"1206": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "건물마다 17, 23, 41, 29, 32층이 있습니다. 재윤이는 30층까지는 계단을 이용한다고 할 때, 계단으로 다닐 수 있는 건물의 수를 구하시오.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1207": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음의 숫자 45, 99, 73, 50, 44가 있습니다. 이 숫자들 중 가장 큰 값과 중앙값을 찾아 두 수의 차를 구하시오.",
		"answer": "49",
		"equation": "none"
	},
	"1208": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "동물원에 원숭이가 70마리가 있고, 토끼 43마리, 호랑이 57마리가 있습니다. 가장 많은 동물의 마릿수와 가장 적은 동물의 마릿수를 합하시오.",
		"answer": "113",
		"equation": "none"
	},
	"1209": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "29 이상 41 미만인 3의 배수이면서 6으로 나누었을 때 나머지가 0인 수의 개수를 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1210": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "영진이는 학원을 2일마다 가고, 진희는 5일마다 갑니다. 영진이와 진희가 8월 1일에 미술 학원에서 만났다면, 다음 번에 만나는 날은 8월 며칠입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1211": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "46 이상 72 이하인 홀수가 있습니다. 이 중에 53보다 작은 수를 모두 더하여 값을 기입하시오.",
		"answer": "147",
		"equation": "none"
	},
	"1212": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "책상 위에 숫자가 적힌 다섯 개의 공이 놓여 있습니다. 아무 공을 하나 집었더니 숫자가 42였고, 남은 네 개의 공에는 32, 47, 83, 94가 적혀 있습니다. 남은 공 중에 잡은 공과 가장 가까운 수를 찾으시오.",
		"answer": "47",
		"equation": "none"
	},
	"1213": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 자동차 회사에서 판매하는 차량들의 연비는 각각 78, 55, 65, 47, 10 km/l 입니다. 가장 연비가 좋지 않은 차량은 판매를 중지하려고 할 때, 폐기될 차량의 연비는 몇 km/l입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1214": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "오늘 서울은 비가 423분 동안 내렸고, 전주는 비가 618분 내렸습니다. 부산은 375분 내렸을 때, 5의 배수이면서 75로 나누어떨어지는 지역은 비가 몇 분 내렸습니까?",
		"answer": "375",
		"equation": "none"
	},
	"1215": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "현지네 반에는 책상이 40개 있고, 진민이네 반에는 책상이 32개, 지호네 반에는 책상이 44개 있습니다. 이 중에서, 35개 이상 책상이 있는 반은 몇 개입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1216": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음의 숫자 74, 42, 39, 22, 72가 있을 때, 위 숫자들의 평균값과 가장 가까운 값에서 가장 작은 값을 뺀 차를 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1217": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "경아는 요리학원을 다니고 있습니다. 오늘 배운 레시피에는 설탕이 78스푼, 소금이 55스푼, 참기름이 65스푼, 참깨가 47스푼, 고추가루가 10스푼 들어갑니다. 가장 많이 넣어야 되는 재료는 몇 스푼이 필요합니까?",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1218": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "혜주는 11, 현수는 23, 수아는 14, 영진이는 5가 쓰여져 있는 숫자 카드를 가지고 있습니다. 22의 약수인 숫자 카드를 고르시오.",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1219": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "남준이는 음료수를 8개, 과자를 5개를 샀고, 윤기는 음료수를 3개, 과자를 11개 샀습니다. 호석이는 음료수 5개 과자 6개를 샀을 때, 가장 적게 구매한 사람의 음료수와 과자는 몇 개입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1220": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "현진이가 교과서에 필기를 해둔 페이지는 162, 334, 552, 320, 980쪽입니다. 앞쪽부터 순서대로 공부하고 있고, 지금 334페이지를 읽었을 때, 다음으로 공부하게 될 페이지 수를 고르시오.",
		"answer": "552",
		"equation": "none"
	},
	"1221": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "은영이의 핸드폰에는 앱이 50개가 있고, 민지의 핸드폰에는 앱이 44개, 로아의 핸드폰에는 엡이 54개가 있습니다. 가장 많은 앱을 가지고 있는 사람의 앱 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "54",
		"equation": "none"
	},
	"1222": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "지현이는 6일마다, 은미는 8일마다 장을 보러 갑니다. 4월 23일에 지현이와 은미가 같이 장에 갔다면, 다음번에 같이 장에 가는 날은 A월 B일 입니다. 4월은 30일까지 있을때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"1223": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "사과 84개와 144개가 있습니다. 이것을 되도록 많은 사람들에게 남김없이 똑같이 나누어 주려고 할 때, 몇 명에게 나누어 줄 수 있습니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1224": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "46.7이상 55.0이하인 자연수는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1225": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "51보다 크고 62보다 같거나 작은 모든 짝수를 찾아 해당되는 수의 평균값보다 작은 값을 모두 더하시오.",
		"answer": "156",
		"equation": "none"
	},
	"1226": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "태준이는 수학 문제를 풀고 있습니다. 오늘 덧셈 문제 78개, 뺄셈 문제 55개, 곱셈 문제 65개, 나눗셈 문제 47개를 풀었다면, 가장 조금 푼 유형은 몇 문제 풀었습니까?/",
		"answer": "47",
		"equation": "none"
	},
	"1227": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "부산으로 여행을 갔습니다. 주이는 집에서부터 부산까지 245분이 걸렸고, 승희는 집에서 부산까지 189분이 걸렸습니다. 정훈이는 집에서 부산까지 213분이 걸렸을 때, 부산까지 가장 오래 걸린 사람의 시간과 가장 적게 걸린 사람의 차를 구하시오.",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"1228": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "가로가 36cm, 세로가 45cm인 직사각형을 남는 부분 없이 잘라서 크기가 같은 정사각형 여러 개를 만들려고 합니다. 모두 몇 가지 종류의 정사각형을 만들 수 있겠습니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1229": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "백의 자리 숫자가 5, 일의 자리 숫자가 3인 세 자리 수 중에서 가장 큰 수보다 327 더 큰 수는 얼마입니까?",
		"answer": "920",
		"equation": "none"
	},
	"1230": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "고속버스 터미널에서 버스가 대전행은 15분, 광주행은 12분마다 출발한다고 합니다. 오전 7시에 대전과 광주로 가는 첫차가 동시에 출발한다면, 다섯째 번으로 동시에 출발하는 시각은 언제입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1231": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "철훈이는 공책을 72권, 연필을 14자루, 지우개를 64개, 볼펜을 44자루 가지고 있습니다. 가장 많은 수의 학용품을 친구들에게 나눠주려고 할 때, 그 학용품의 수를 구하시오.",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"1232": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "가영, 도하, 의진이는 자리를 바꿨습니다. 가영이는 원래 자리보다 13칸 이동하였고, 도하는 원래 자리보다 20칸을 이동했습니다. 의진이는 원래 자리보다 8칸을 이동했을 때, 가장 많이 이동한 칸의 개수와 가장 적게 이동한 칸의 개수의 차를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1233": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "2000년도 중학교 평균 입학생은 1210명이였습니다. 2010년도 중학교 평균 입학생은 1080명, 2020년도 중학교 평균 입학생은 823명입니다. 이때, 1000명 이상 1250명 이하가 아닌 평균 입학생은 몇 명입니까?",
		"answer": "823",
		"equation": "none"
	},
	"1234": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "2.87, 2.53, 0.73, 3.64의 4가지 수 중에서 가장 큰 수는 A이고, 두 번째로 작은 수는 B이다. A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "6.17",
		"equation": "none"
	},
	"1235": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "해원이네 TV는 채널이 892개가 나오고, 희주네 TV는 채널이 989개, 호수네 TV는 채널이 811개가 나옵니다. 830개 이상 나오는 사람의 채널 개수를 모두 더하시오.",
		"answer": "1881",
		"equation": "none"
	},
	"1236": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "90과 120의 최대공약수를 A, 16과 24의 최소공배수를 B 라고 할 때, A와B중 더 큰 수의 값을 구하시오.",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"1237": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "성아, 예현, 승완이는 이틀동안 줄넘기를 한 횟수를 기록하였더니 성아는 530회, 예현이는 762회, 승완이는 857회 였습니다. 이 중에서 6의 배수이면서 127로 나누어 떨어지는 줄넘기 횟수를 고르시오.",
		"answer": "762",
		"equation": "none"
	},
	"1238": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음의 수 13 1/5, 15.9, 16.4 중 15이상 20이하가 아닌 수는 무엇입니까?",
		"answer": "13 1/5",
		"equation": "none"
	},
	"1239": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "세 명의 친구는 눈싸움을 했습니다. 경수는 친구들을 123번 맞혔고, 백현이는 98번을 맞혔습니다. 세훈이는 친구들을 111번 맞혔을 때, 맞힌 횟수의 차가 가장 크게 될 때의 차를 구하시오.",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"1240": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "웅이는 햄버거 20개를 먹었고 희선이는 13개, 복희는 18개, 하진이는 11개를 먹었습니다. 이 중에서 15개 이상 먹은 사람의 햄버거 개수를 찾아 그 수를 모두 더하시오.",
		"answer": "38",
		"equation": "none"
	},
	"1241": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "네 명의 친구가 식당에서 대기 번호표를 뽑았습니다. 장원이의 번호표는 892, 다혜의 번호표는 1320, 지석이의 번호표는 998, 수은이의 번호표는 1289입니다. 이 중에서 가장 큰 수를 가진 번호표와 가장 작은 수를 가진 번호표의 합을 구하시오.",
		"answer": "2212",
		"equation": "none"
	},
	"1242": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "제비를 뽑았더니 번호가 31, 75, 27, 49, 60였습니다. 숫자가 가장 큰 사람이 이기기로 했는데, 원래 가장 큰 숫자를 가진 사람이 제비를 잃어버려 탈락했습니다. 그렇다면 이기게 되는 사람의 숫자는 몇입니까?",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"1243": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "한 장난감 공장에서는 오늘 인형을 78개, 로보트를 55개, RC카를 65개, 비행기를 47개 만들었습니다. 가장 많이 만든 장난감 수는 몇 개입니까?",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1244": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "A배는 80분마다, B배는 120분마다 출발한다고 합니다. 오전 10시에 A배와 B가 동시에 출발하였다면, 다음번 동시에 출발할 시각은 A시 B분입니다. A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"1245": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "주현이는 과학책을 1100쪽 읽었고, 사회책은 987쪽, 미술책은 1089쪽을 읽었습니다. 이 중에서 가장 많이 읽은 책의 쪽수와 가장 적게 읽은 책의 쪽수의 차를 구하시오.",
		"answer": "113",
		"equation": "none"
	},
	"1246": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "친구들이 등심 25인분, 안심 30인분, 갈비살 17인분을 준비하였는데, 모든 종류를 동시에 1인분씩 구워 먹으려고 합니다. 먹다가 더 이상 묶어서 먹을 수 없게 되어 남는 고기는 보관하려고 할 때, 남은 고기는 몇 인분입니까?",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"1247": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "범수, 승관, 호시, 인혁이는 딸기를 땄습니다. 범수는 88개, 승관이는 70개, 호시는 94개, 인혁이는 97개의 토마토를 땄을 때 가장 많이 딴 사람의 딸기 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "97",
		"equation": "none"
	},
	"1248": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "로또 번호를 5가지 뽑았는데, 그 수는 23, 75, 38, 13, 41입니다. 가장 큰 수와 세 번째로 큰 수의 번호를 맞췄을 때, 해당되는 두 수의 합을 구하시오.",
		"answer": "113",
		"equation": "none"
	},
	"1249": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "지선이는 3일마다 달리기를 하고, 지영이는 4일마다 달리기를 합니다. 이번 달 5일에 두 사람이 같이 달리기를 했다면, 바로 다음에 달리기를 하는 날은 며칠입니까?",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"1250": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "오늘 식당에 온 청소년은 1503명, 어린이는 845명, 성인은 1130명입니다. 그 중에서 가장 많이 온 사람의 수와 가장 적게 온 사람 수의 합을 구하시오.",
		"answer": "2348",
		"equation": "none"
	},
	"1251": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "46 이상 72 이하인 짝수가 있습니다. 이 중에 53보다 작은 수를 모두 더하여 값을 기입하시오.",
		"answer": "196",
		"equation": "none"
	},
	"1252": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "46 이상 73 미만인 홀수를 모두 찾은 후, 해당되는 수의 중앙값과 평균값에 가장 가까운 수를 찾아 큰 값에서 작은 값을 뺀 차를 구하시오.",
		"answer": "0",
		"equation": "none"
	},
	"1253": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "점심시간에 희주는 400g의 사과를 1/2 만큼 먹었고, 민영이는 500g의 사과를 1/4만큼 먹었습니다. 주희는 600g의 사과를 1/5 만큼 먹었을 때 가장 많이 먹은 그램 수와 적게 먹은 그램 수의 차를 구하시오.",
		"answer": "80",
		"equation": "none"
	},
	"1254": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "78 , 55 , 86 , 68 , 95의 숫자 중 67보다 큰 수의 개수를 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1255": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "놀이공원에서 롤러코스터 대기 시간은 120분이고 회전목마 대기 시간은 68분, 바이킹 대기 시간은 135분일 때, 가장 긴 대기 시간은 몇 분입니까?",
		"answer": "135",
		"equation": "none"
	},
	"1256": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "캐릭터 딱지를 예진이는 1730장, 연주는 1782장, 채원이는 1801장, 예나는 1748장을 모았습니다. 1750장보다 더 많이 딱지를 모은 사람은 몇 명입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1257": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "공찬이네 목장에는 소 78마리, 돼지 55마리, 양 65마리, 닭 47마리를 키우고 있습니다. 가장 조금 키우고 있는 동물의 수를 찾으시오.",
		"answer": "47",
		"equation": "none"
	},
	"1258": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "구경이의 한글 타자수는 478이고, 민구의 한글 타자수는 422, 사해의 한글 타자수는 577입니다. 이때, 타자수가 450 이상이면서 600 이하가 아닌 사람의 타자수는 몇 타자입니까?",
		"answer": "422",
		"equation": "none"
	},
	"1259": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음의 숫자 74, 42, 39, 22, 72가 있습니다. 이 중 가장 작은 값과 평균값에서 가장 가까운 값을 찾아 합을 구하시오.",
		"answer": "64",
		"equation": "none"
	},
	"1260": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "나영이네 동네에서는 백신 접종을 하고 있습니다. 오늘 연령별로 50대 78명, 40대 55명, 30대 65명, 20대 47명, 10대 10명이 접종을 했습니다. 이 때, 가장 적게 접종을 받은 연령대의 인원은 몇 명입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1261": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "병진이의 반에서 당번 횟수를 정하려 합니다. 가장 적은 횟수를 한 사람은 가장 많이 한 사람의 횟수까지 더 해야합니다. 일년 동안 각각 27, 29, 30, 25, 33회 했다면, 가장 적게한 사람은 몇 회 더 해야합니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1262": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "머리를 지우는 21cm 잘랐고, 백현이는 11cm, 혜훈이는 14cm 잘랐습니다. 가장 조금 자른 사람의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1263": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "경선이는 수학 대회에서 1등을 30번 했고, 연지는 1등을 22번 했습니다. 지환이는 1등을 35번 했을 때, 가장 많이 1등을 한 사람의 횟수는 몇 번입니까?",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"1264": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "우현, 성규, 명수는 수영장에서 다이빙을 했습니다. 우현이는 5m 높이에서, 성규는 7m에서, 명수는10m에서 다이빙을 했을 때, 8m에 가장 가깝게 다이빙한 사람의 높이는 몇 m입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1265": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "수민이는 구슬 한 봉지에 12개씩 5봉지를 가지고 있고, 국주는 구슬을 20개 묶음 3봉지와 낱개로 6개를 가지고 있습니다. 보아는 15개씩 묶음 4봉지와 낱개 9개를 가지고 있을 때, 67개와 가장 가까운 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "66",
		"equation": "none"
	},
	"1266": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "피아노 대회가 있어 주영, 시연, 하정이는 피아노 연주 연습을 했습니다. 주영이는 한 곡을 78번, 시연이는 한 곡을 85번, 하정이는 한 곡을 68번 연주했습니다. 이 중에서, 70번 이상 90번 이하로 연습하지 않은 사람의 연주 횟수는 몇 번입니까?",
		"answer": "68",
		"equation": "none"
	},
	"1267": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "효진이의 그림 전시회에 방문객 수가 월요일에 78명, 화요일에 55명, 수요일에 65명, 목요일에 47명, 금요일에 10명이었습니다. 가장 방문객이 많았던 요일의 방문객 수를 구하시오.",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1268": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "홍도와 윤서, 진영이는 잡지를 읽었습니다. 홍도는 패션 부분 123장을 읽었고, 윤복이는 푸드 부분 97장을 읽었습니다. 진영이는 가구 부분 154장을 읽었을 때, 135장에 가장 가깝게 읽은 사람의 장수는 몇 장입니까?",
		"answer": "123",
		"equation": "none"
	},
	"1269": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "흰색 바둑돌은 10개씩 묶음 5개와 낱개 2개가 있습니다. 검은색 바둑돌은 10개씩 4개와 낱개 8개가 있고 파랑색 바둑돌은 9개씩 6묶음이 있습니다. 이때 가장 많은 바둑돌과 가장 적은 바둑돌의 개수의 합을 구하시오.",
		"answer": "102",
		"equation": "none"
	},
	"1270": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음은 다섯 개의 자연수 45, 99, 73, 50, 44입니다. 여기서 가장 작은 값과 위 수들의 중앙값을 찾아 두 수를 더하시오.",
		"answer": "94",
		"equation": "none"
	},
	"1271": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어떤 두 자리수에 7을 곱해야 할 것을 잘못하여 일의 자리 숫자와 십의 자리 숫자를 바꾸어 12를 더하였더니 86이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "329",
		"equation": "none"
	},
	"1272": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "과학시험에서 수민, 지연, 아현이는 각각 89점, 93점, 81점을 맞았습니다. 100점에 가장 가깝게 맞은 사람의 점수는 몇 점입니까?",
		"answer": "93",
		"equation": "none"
	},
	"1273": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "28 초과 41 미만인 3의 배수 중에 가장 작은 수를 구하시오.",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"1274": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음 60.5, 27.8, 78.8, 20.7가 적힌 네 개의 카드가 있을 때, 세 번째로 큰 수를 구하시오.",
		"answer": "27.8",
		"equation": "none"
	},
	"1275": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "공원에서 영아는 5232걸음을 걸었고, 수진이는 7822걸음, 은영이는 6523걸음, 유진이는 7100 걸음을 걸었습니다. 6500걸음보다 많이 걸은 사람은 몇 명입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1276": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "놀이기구를 한 번에 7명씩 탈 수 있습니다. A팀은 113명, B팀은 175명, C팀은 155명 있을 때, 남는 인원 없이 나눠서 놀이기구를 탈 수 있는 팀의 인원은 몇 명입니까?",
		"answer": "175",
		"equation": "none"
	},
	"1277": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "준하는 8cm간격으로, 정민이는 12cm간격으로 직선 위에 점을 찍었습니다. 시작지점엔 점을 찍지 않을 때 두 사람이 찍은 점의 위치가 다섯째 번으로 같게 되는 곳은 시작점으로부터 몇 cm 떨어진 곳입니까?",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"1278": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "기우는 돈을 20000원 가지고 있고, 한 달에 2000원씩 사용합니다. 현진이는 돈을 10000원 가지고 있고 한 달에 1000원씩 사용합니다. 동우는 돈을 15000을 가지고 있고 한 달에 1000원씩 사용할 때, 4달 후에 돈을 가장 남은 사람의 돈은 얼마입니까?",
		"answer": "6000",
		"equation": "none"
	},
	"1279": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "아라의 반에서는 이번 소풍으로 동물원에 갔습니다. 사자가 15마리, 호랑이가 25마리, 원숭이가 37마리, 기린이 12마리, 독수리가 21마리 있었다고 할 때, 이 중에 가장 수가 많은 동물은 몇 마리입니까?",
		"answer": "37",
		"equation": "none"
	},
	"1280": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "가로가 6cm, 세로가 4cm인 직사각형 모양의 타일을 빈틈없이 늘어놓아 가장 작은 정사각형 모양을 만들려고 합니다. 몇 장의 타일이 필요합니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1281": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "민희와 친구들은 매일 꾸준히 걷기로 약속하였습니다. 가장 오랫동안 운동을 한 친구에게 운동화를 선물로 주려고 합니다. 각각 78, 55, 65, 47, 10일동안 빠짐없이 걷기 운동을 성공했다고 할 때, 며칠동안 유지한 사람이 운동화 선물을 받을 수 있을지 고르시오.",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1282": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "둘레의 길이가 200m인 운동장이 있습니다. 이 운동장의 둘레에 파란 깃발은 8m마다, 빨간 깃발은 10m마다 꽂으려고 합니다. 이 두 깃발이 함께 꽂히는 곳은 몇 군데입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1283": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "마태, 준수, 윤후는 카드 게임을 하고 있습니다. 마태는 게임에서 16번을 이겼고, 준수는 28번, 윤후는 13번을 이겼습니다. 이 중에서, 20번 이하로 이긴 사람의 횟수를 모두 더하시오.",
		"answer": "29",
		"equation": "none"
	},
	"1284": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "멀리 뛰기 대회를 하여, 선수들이 각각 78, 55, 65, 47, 10m를 뛰었습니다. 꼴찌를 제외하고 결승전에 진출할 수 있습니다. 탈락하게 될 선수의 기록은 몇 m입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1285": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "담비네 집에서 은행까지의 거리는 760m, 편의점까지의 거리는 540m, 학교까지의 거리는 420m 일 때 가장 가까운 곳은 어디입니까?",
		"answer": "420",
		"equation": "none"
	},
	"1286": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "곤충 채집 방학 숙제가 있습니다. 도윤이는 32마리, 하준이는 35마리, 지유는 40마리의 곤충을 잡았을 때, 가장 적게 잡은 사람의 곤충 수를 찾으시오.",
		"answer": "32",
		"equation": "none"
	},
	"1287": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "가로가 6cm, 세로가 4cm인 직사각형 모양의 타일을 빈틈없이 늘어놓아 가장 작은 정사각형 모양을 만들려고 합니다. 몇 장의 타일이 필요합니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1288": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "라엘이의 가방 세로의 길이는 25cm이고, 성경이의 가방 세로 길이는 52cm, 도연이의 가방 세로 길이는 47cm입니다. 이때, 4의 배수이면서 13으로 나누어떨어지는 사람의 가방 세로 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "52",
		"equation": "none"
	},
	"1289": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "혜진이와 현수, 미연이는 카드 놀이를 하고 있습니다. 혜진이는 500에서 160 큰 수를 가지고 있고, 현수는 650에서 10씩 3번 뛰어서 센 수를 가지고 있고, 미연이는 720을 가지고 있습니다. 가장 큰 수를 가지고 있는 사람의 숫자는 몇 입니까?",
		"answer": "720",
		"equation": "none"
	},
	"1290": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어떤 두 수의 최소공배수가 18일때, 100보다 작은 수 중에서 두 수의 공배수는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1291": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "회지는 54, 여름이는 56, 예은이는 41이 쓰여져 있는 숫자 카드를 가지고 있습니다. 카드의 수가 7의 배수이면서 8로 나누어떨어지는 카드의 수는 몇 입니까?",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"1292": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "신호등 A는 빨간색 등이 3초동안 켜진 후 파란색 등이 4초 동안 켜지는 것을 반복합니다. 신호등 B는 빨간색 등이 6초 동안 켜진 후 파란색 등이 2초 동안 켜지는 것을 반복합니다. 지금 A와B의 빨간색 등이 동시에 켜졌을 때, 지금부터 한시간 동안 빨간색 등이 동시에 켜지는 것은 모두 몇 번인지 구하시오.",
		"answer": "65",
		"equation": "none"
	},
	"1293": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "오늘 도서관이 주문한 책이 도착했습니다. 만화책 240권, 소설책 159권, 역사책 208권, 시집 102권일 때, 200권 이상 도착한 책의 종류는 몇 개입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1294": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "체육대회를 위해 반 티셔츠를 주문했습니다. 다현이네 반은 티셔츠 45장, 훈이네 반은 티셔츠 33장, 선주네 반은 티셔츠 41장을 주문했습니다. 40장 이상 주문한 반의 티셔츠 개수를 모두 더하시오.",
		"answer": "86",
		"equation": "none"
	},
	"1295": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "40번부터 70번까지의 추첨표를 가진 사람들이 있습니다. 이번에 뽑은 숫자의 배수인 사람들은 탈락입니다. 6을 뽑았다고 할 때, 탈락되는 사람의 수는 몇 명입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1296": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 집단에 나이가 7, 33, 34, 12, 27, 40살인 사람들이 있습니다. 나이가 어린 사람부터 놀이기구를 탑승한다고 할 때, 가장 먼저 놀이기구를 탑승할 수 있는 사람의 나이는 몇 살입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1297": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 오케스트라에 클라리넷 78명, 플룻 55명, 바이올린 65명, 트럼펫 47명, 트럼본 10명이 있습니다. 가장 인원이 많은 악기에는 몇 명이 있습니까?",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1298": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "혜진이네 집에는 장난감이 18개가 있고, 효주네 집에는 장난감이 38개 있습니다. 진이네 집에는 25개가 있을 때, 가장 적은 곳의 장난감은 몇 개입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1299": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "직선 위에 시작점을 같이 하여 빨간색 점은 28mm 간격으로, 파란색 점은 40mm 간격으로 찍어 나갑니다. 두 색의 점이 처음으로 같이 찍히는 곳은 시작점으로부터 몇 mm 떨어진 곳입니까?",
		"answer": "280",
		"equation": "none"
	},
	"1300": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "60 초과 87 이하인 모든 홀수를 찾으시오. 그리고 해당되는 홀수의 평균값보다 큰 값을 모두 더하여 기입하시오.",
		"answer": "567",
		"equation": "none"
	},
	"1301": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "46 이상 73 미만인 홀수를 모두 찾은 후, 해당되는 수 중에 중앙값을 가장 큰 값에서 뺀 차를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1302": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "원반 멀리 날리기 대회를 하여, 기록이 가장 안 좋은 사람은 특별 훈련을 하기로 했습니다. 현정이는 41m, 고수는 38m, 형진이는 40m, 대성이는 33m를 던졌을 때, 특별 훈련을 하게 될 사람의 기록을 기입하시오.",
		"answer": "33",
		"equation": "none"
	},
	"1303": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다영이네 반은 총 90명이고 서윤이네 반은 총 70명입니다. 여진이네 반은 80명일 때 다영이네 반은 15명씩, 서윤이네 반은 7명씩 여진이네 반은 10명씩 조를 짰을 때, 조가 가장 많은 반과 가장 적은 반의 조의 개수의 합은 몇 입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"1304": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "물품을 사기 위하여 1번 줄은 44명, 2번 줄은 97명, 3번 줄은 72명, 4번 줄은 54명이 기다리고 있습니다. 가장 인원이 많은 줄을 다른 줄로 옮겨주려고 합니다. 이 때 옮겨야 할 줄의 인원은 몇 명입니까?",
		"answer": "97",
		"equation": "none"
	},
	"1305": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "철수 친구들의 발 사이즈는 160, 140, 145, 180mm입니다. 가장 큰 사이즈는 몇 mm입니까?",
		"answer": "180",
		"equation": "none"
	},
	"1306": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "언니는 부모님께 용돈을 100000원 받았습니다. 남동생은 언니보다 20000원 적게 받았고, 여동생은 남동생 보다 30000원 더 받았습니다. 이때 가장 많이 용돈 받은 사람의 돈은 얼마입니까?",
		"answer": "110000",
		"equation": "none"
	},
	"1307": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "곧게 난 도로에 시작점을 같이 하여 가로등은 12m 간격으로, 가로수는 10m 간격으로 심었습니다. 가로등과 가로수가 처음으로 같이 심어지게 되는 곳은 시작지점에서 몇 m 떨어진 곳입니까?",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"1308": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "준섭이와 민수는 둘레의 길이가 400m인 운동장을 돌고있습니다. 1분 동안 준섭이는 200m 를 걸어가고, 민수는 100m를 걸어갑니다. 만약 동시에 출발점에서 같은 방향으로 출발하였다면, 둘이 출발점에서 셋째 번으로 다시 만나는 때는 출발한 지 몇 분 후입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1309": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "최고시에서는 이번 지진 재해에 대하여 가장 많은 가구가 피해를 입은 동네부터 먼저 지원을 하려고 합니다. 동네별로 78, 55, 65, 47, 10가구의 피해가 있었다면, 마지막에 지원을 받게 될 동네의 피해 가구 수를 고르시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1310": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "광주행 기차는 27분마다, 대전행 기차는 18분마다 출발한다고 합니다. 오전 9시에 동시에 출발했다면, 그 이후에 오전에 광주행 기차와 대전행 기차가 동시에 출발하는 시간은 9시 몇 분입니까?",
		"answer": "54",
		"equation": "none"
	},
	"1311": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "도서관에서 한비는 책을 56번 열람하였고, 민재는 34번, 채리는 50번을 열람하였습니다. 책을 가장 많이 열람한 친구의 횟수와 가장 적게 열람한 친구의 횟수 합을 구하시오.",
		"answer": "90",
		"equation": "none"
	},
	"1312": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "호수 둘레를 한 바퀴 도는데 A자전거는 12분, B자전거는 15분 걸리며 한 바퀴 돈 후 3분씩 쉬고 다시 달립니다. 두 자전거가 지금 동시에 출발하면 다음에 동시에 출발하는 것은 몇 분 뒤입니까?",
		"answer": "90",
		"equation": "none"
	},
	"1313": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "상진이네 과수원에서 올해 딸기를 78개, 수박을 55개, 참외를 65개, 사과를 47개, 배를 10개 수확했습니다. 이 중 가장 적게 수확한 과일의 개수를 찾으시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1314": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "기계 A는 6일마다, 기계 B는 8일마다 정기 점검을 합니다. 오늘 두 기계를 점검한다면, 그 다음으로 두 기계를 동시에 점검하는 날은 며칠 후입니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1315": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "기계 A는 12일마다, 기계 B는 18일 마다 점검을합니다. 한 주는 월화수목금토일 총 7일의 반복이고, 금요일인 오늘 두 기계를 점검했다면, 두 기계가 다음 금요일에 처음으로 동시에 점검받는 날은 며칠 후인지 구하시오.",
		"answer": "252",
		"equation": "none"
	},
	"1316": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "115, 791, 346, 667, 453의 숫자 중 가장 큰 수에서 가장 작은 수를 뺀 차는 무엇입니까?",
		"answer": "676",
		"equation": "none"
	},
	"1317": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "재희네 학교에서 독감이 유행하여 반마다 78, 55, 65, 47, 10명의 환자가 나왔습니다. 가장 적은 환자가 있는 반은 그대로 대면 수업을 진행한다고 할 때, 대면 수업을 하게 될 반의 환자 수를 찾으시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1318": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "민서네 정육점에서 소고기를 78kg, 돼지를 55kg, 오리를 65kg, 닭을 47kg 팔았습니다. 가장 적게 판매한 고기 종류는 몇 kg 팔았습니까?",
		"answer": "47",
		"equation": "none"
	},
	"1319": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "가로 210cm, 세로 180cm 인 직사각형 모양의 벽이 있습니다. 이 벽에 같은 크기의 가장 큰 정사각형 모양의 타일을 남는 부분이 없게 붙이려고 합니다. 타일은 모두 몇 장이 필요한지 구하시오.",
		"answer": "42",
		"equation": "none"
	},
	"1320": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "치훈이네 학교에서는 국어를 좋아하는 학생이 78명, 수학을 좋아하는 학생이 55명, 영어를 좋아하는 학생이 65명, 과학을 좋아하는 학생이 47명, 도덕을 좋아하는 학생이 10명 있습니다. 가장 인기가 적은 과목에는 몇 명이 있습니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1321": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "30분마다 출발하는 버스와 45분마다 출발하는 버스가 동시에 출발한였다면, 바로 다음으로 두 버스가 동시에 출발하는 시간은 몇 분 후입니까?",
		"answer": "90",
		"equation": "none"
	},
	"1322": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "책상 위에 287, 345, 306, 444, 791가 적힌 숫자 카드가 5장 있습니다. 이 중에서 두 번째로 큰 수를 제외하고 가장 큰 숫자 카드 두 장을 골라 합을 구하시오.",
		"answer": "1136",
		"equation": "none"
	},
	"1323": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "형준이는 케이크에 초를 21개 꽂았고, 정아는 초를 18개를, 장훈이는 초를 25개를 꽂았습니다. 이때, 가장 적게 초를 꽂은 사람의 초의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1324": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "A버스는 6분마다, B버스는 9분마다 출발한다고 합니다. 지금 동시에 출발했다면 2시간 동안 몇 번 더 동시에 출발하게 됩니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1325": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "A 빵집은 빵을 849개 판매하고, B 빵집은 빵을 984개, C 빵집은 895개를 판매합니다. 가장 많이 빵을 판매하는 곳의 빵 개수와 가장 적게 빵을 판매하는 곳의 빵 개수의 차를 구하시오.",
		"answer": "135",
		"equation": "none"
	},
	"1326": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 극장의 관객 수가 월요일에 525명, 화요일에 787명, 수요일에 813명, 목요일에 683명, 금요일에 624명, 토요일에 956명, 일요일에 810명이었습니다. 지난 일주일 간 가장 관객이 많았던 요일에서 가장 관객이 적었던 요일 사이에 관객 수의 차는 얼마입니까?",
		"answer": "431",
		"equation": "none"
	},
	"1327": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "평화가 한 달 동안 모은 돈은 14310원이고, 나형이가 모은 돈은 16320원, 희수가 모은 돈은 18800원 입니다. 한 달 동안 더 많은 돈을 모은 친구의 돈은 얼마 입니까?",
		"answer": "18800",
		"equation": "none"
	},
	"1328": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "일반 버스는 9분마다, 좌석버스는 15분마다 출발합니다. 지금 두 버스가 동시에 출발했다면 3시간동안 총 몇번 동시에 출발합니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1329": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "정신이와 친구들이 1년 동안 먹은 햄버거의 수를 비교했습니다. 각각 47, 49, 38, 35, 55개를 먹었다고 할 때, 7의 배수만큼 먹은 사람의 햄버거 수를 모두 더하시오.",
		"answer": "84",
		"equation": "none"
	},
	"1330": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "숙희네 학교에서는 1년간 벌점이 가장 많이 쌓인 학생에게 학교 청소를 시키려고 합니다. 각각 78, 55, 65, 47, 10점을 받은 학생들이 있다고 할 때, 청소를 하게 될 학생의 벌점을 찾으시오.",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1331": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "46 이상 72 이하인 짝수가 있습니다. 이 중에 63보다 큰 수를 모두 찾아 그 합을 구하시오.",
		"answer": "340",
		"equation": "none"
	},
	"1332": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "지원이는 둘레가 180m인 원 모양의 꽃밭의 둘레에 6m 간격으로 나무를 심고, 9m 간격으로 벤치를 놓았습니다. 나무와 벤치가 겹친느 곳에는 벤치만 놓았다면, 꽃밭의 둘레에 심은 나무는 몇 그루입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1333": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "3에서 11까지의 수 카드를 수의 순서대로 놓았을 때, 뒤에서부터 4번째에 놓인 수 카드의 수는 몇 입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1334": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "7분마다 한 번씩 울리는 벨, 15분마다 울리는 벨, 5분마다 울리는 벨의 세 가지 종류가 있습니다. 지금 처음으로 세 개의 벨이 동시에 울렸다면 다음 번 동시에 울리는 시간은 몇 분 후입니까?",
		"answer": "105",
		"equation": "none"
	},
	"1335": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "강아지 간식을 규리는 27개, 하영이는 24개, 승원이는 32개 만들었습니다. 세 명의 간식을 하나씩 묶어 세트로 만들려 할 때, 남는 간식의 수를 구하시오.",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1336": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "부산행 버스는 6분, 광주행 버스는 9분마다 출발한다고 합니다. 오전8시에 동시에 출발하였다면 오전 9시 이후에 처음으로 동시에 출발하는 시각은 9시 몇 분입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1337": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "높이가 4cm, 밑변이 3cm인 직각삼각형으로 가장 작은 정사각형을 만들었습니다. 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm 입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1338": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "음료수를 태환이는 71병, 선형이는 56병, 진규는 61병 마셨습니다. 이 중 가장 적게 마신 사람은 몇 병의 음료수를 마셨습니까?",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"1339": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "청량리 행 지하철은 4 분마다, 인천 행 지하철은 46분마다 들어옵니다. 오전 11 시에 청량리행과 인천행이 동시에 들어왔다면 다음 번 동시에 들어오는 시각은 A시 B분일때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "23",
		"equation": "none"
	},
	"1340": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "60보다 크고 88보다 작은 홀수 중에 6으로 나눠서 나머지가 3인 수를 찾고, 해당되는 모든 수의 평균값보다 큰 값을 모두 더하시오.",
		"answer": "168",
		"equation": "none"
	},
	"1341": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "혜지와 태훈이, 준규는 구슬 꿰기를 하였습니다. 혜지는 10개씩 5묶음을 꿰었고, 태훈이는 62개, 준규는 8개씩 7묶음과 낱개 2개를 꿰었습니다. 구슬을 55개 이상 꿴 사람을 찾아 구슬의 개수를 모두 더하시오.",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"1342": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "세 친구가 다트를 했습니다. 준이는 7점 5번, 빈이는 8점 4번, 대영이는 11점 2번을 얻었습니다. 이 중에서 점수가 64의 약수인 것을 고르시오",
		"answer": "32",
		"equation": "none"
	},
	"1343": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "본형이와 상우, 정국이는 게임을 하였습니다. 본형이는 13점을 획득하였고, 상우는 19점 , 정국이는 16점을 획득하였습니다. 이 중에서 48의 약수인 점수를 고르시오.",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"1344": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "재한이와 정민이는 4월 1일에 공원에서 우연히 만났습니다. 재한이는 4일마다, 정민이는 10일마다 이 공원으로 같은 시간에 산책을 나온다면, 두 사람이 다음 번에 산책을 나와 다시 만나게 되는 날은 4월 며칠 입니까?",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"1345": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "51보다 크고 62보다 작은 짝수 중에 4로 나누었을 때 나머지가 2인 수를 찾고, 해당되는 모든 수의 평균값보다 작은 값을 찾으시오.",
		"answer": "50",
		"equation": "none"
	},
	"1346": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다솜이네 초밥집에서는 초밥을 종류별로 하나씩 넣어 한 세트를 만듭니다. 계란 초밥 49개, 광어 초밥 66개, 연어 초밥 71개, 새우 초밥 58개가 있고, 최대한 세트를 많이 만들었을 때 들어간 초밥의 총 개수를 구하시오.",
		"answer": "196",
		"equation": "none"
	},
	"1347": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "60과 88 사이에 있는 수 중에서 홀수인 수를 모두 찾아 더하시오.",
		"answer": "1036",
		"equation": "none"
	},
	"1348": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "멀리 뛰기 대회를 하여, 선수들이 각각 78, 55, 65, 47, 10m를 뛰었습니다. 1등에게 상을 주려고 합니다. 상을 받을 선수의 기록은 몇 m입니까?",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1349": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "하준이네 옷가게에는 티셔츠 78개, 바지 55개, 치마 65개, 잠옷 47개를 판매하고 있습니다. 가장 수가 적은 종류의 옷을 앞쪽에 진열하려고 할 때, 앞쪽에 진열될 옷은 몇 개입니까?",
		"answer": "47",
		"equation": "none"
	},
	"1350": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "현재네 학교에서 올해 장기자랑을 하여 반별로 78, 55, 65, 47, 10표를 받았습니다. 가장 득표가 적은 반은 벌칙을 한다고 할 때, 벌칙을 할 반의 득표 수를 찾으시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1351": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "직선에서 0mm부터 시작하여 보라색 점은 3mm 간격으로, 주황색 점은 5mm 간격으로 찍어 나갑니다. 두 색깔의 점이 0mm부터 100mm까지 같이 찍히는 곳은 몇 군데 입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1352": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "홍도와 윤복이, 송화는 동화책을 읽었습니다. 홍도는 23쪽을 읽었고, 윤복이는 27쪽을 읽었습니다. 송화는 윤복이보다 10쪽을 더 읽었을 때, 가장 많이 책을 읽은 사람의 쪽 수는 몇 쪽입니까?",
		"answer": "37",
		"equation": "none"
	},
	"1353": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "구슬을 예은이는 275개, 현우는 218개, 영수는 260개 모았습니다. 구슬 250개보다 많이 모은 사람은 몇 명입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1354": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "TV 시상식에서 유재석은 상을 78회 받았고, 강호동은 54회, 이경규는 48회 받았습니다. 이때, 3의 배수이면서 26으로 나누어 떨어지는 사람의 상 받은 횟수는 몇 회입니까?",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1355": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "정수의 손 길이는 20cm, 이현이는 정수보다 2cm 작습니다. 강찬이의 손 길이는 21cm 일때, 36의 약수인 사람의 손 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1356": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "공이 들어있는 통을 들고 가다가 두 번째로 큰 숫자가 적힌 공을 잃어버렸습니다. 원래 787, 101, 381, 556, 767라는 공이 들어있었다면, 이제 가장 큰 두 수의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "1343",
		"equation": "none"
	},
	"1357": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "물건을 사기 위해 사람들이 줄을 서서 대기하고 있고, 각 줄에 있는 인원 수가 91, 46, 84, 82, 17명입니다. 가장 인원이 많은 줄에서 가장 인원이 적은 줄로 조금 옮겨주려고 하는데, 이 때 두 줄의 인원 차이는 몇 명입니까?",
		"answer": "74",
		"equation": "none"
	},
	"1358": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "달리기 경주를 하였습니다. 100m를 달리는데 성현이는 12초, 민수는 15초, 영현이는 11초, 의진이는 17초가 걸렸습니다. 가장 빨리 달린 사람의 초는 몇 초입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1359": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 식당에 각각 1800, 9000, 2050, 3450원인 메뉴가 있습니다. 돈이 부족하여 가장 싼 음식을 먹으려고 할 때, 먹게 될 음식의 가격을 찾으시오.",
		"answer": "1800",
		"equation": "none"
	},
	"1360": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "6, 18, AB, 162와 같은 규칙으로 수를 나열할 때, A*B의 값을 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1361": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "색연필 3타와 지우개 40개를 될 수 있는 대로 많은 학생들에게 남김없이 똑같이 나누어 주려고 할때, 최대 몇 명까지 나누어 줄 수 있습니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1362": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "42.0, 74.7, 18.4, 81.7, 1.6 중에서 26보다 낮으면서 가장 가까운 값을 찾으시오.",
		"answer": "18.4",
		"equation": "none"
	},
	"1363": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "미애와 경민이는 3월 15일에 태권도 연습을 시작하여 미애는 10일마다. 경민이는 4일마다 연습을 하기로 하였습니다. 두 사람이 3월 15일 이후 처음으로 같이 연습을 하게 되는 날은 A월 B일입니다. A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1364": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "대구행은 20분마다, 광주행은 30분마다 출발한다고 합니다. 오전 6시 15분에 버스가 동시에 출발하였고, 그 다음으로 동시에 출발하게 되는 시각은 A시 B분일 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"1365": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "선수들이 높이뛰기 대회에 참가하여 78, 55, 65, 47, 10m의 기록을 세웠습니다. 가장 낮게 뛴 선수는 탈락하게 됩니다. 이 때, 탈락하는 선수의 기록은 몇 m입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1366": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 극장의 관객 수가 월요일에 413명, 화요일에 944명, 수요일에 303명, 목요일에 668명, 금요일에 322명, 토요일에 417명, 일요일에 263명이었습니다. 가장 관객이 많은 요일에 행사 일정을 계획하려고 할 때, 고르게 될 요일의 관객 수를 찾으시오.",
		"answer": "944",
		"equation": "none"
	},
	"1367": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "56보다 큰 두 자리 자연수이며, 11로 나눈 나머지가 가장 큰 수를 구하시오.",
		"answer": "nan",
		"equation": "none"
	},
	"1368": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "기마전에 올라탈 사람을 뽑기 위해 몸무게를 비교하였습니다. 각각 78, 55, 65, 47kg인 사람들이 있을 때, 뽑힐 사람의 몸무게를 찾으시오.",
		"answer": "47",
		"equation": "none"
	},
	"1369": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "운동장을 한 바퀴 도는데 영훈이는 5분, 종운이는 7분이 걸린다고 합니다. 또 둘은 한 바퀴 돌 때마다 출발점에서 1분씩 휴식을 취합니다. 둘이 출발점에서 동시에 출발 한 뒤 처음으로 다시 출발점에서 만나게 되는 시간은 몇 분 후 입니까?",
		"answer": "23",
		"equation": "none"
	},
	"1370": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "자연수 74, 42, 39, 22, 72 중에 가장 큰 값과 평균값에서 가장 가까운 값을 찾은 뒤, 두 수의 합을 계산하여 기입하시오.",
		"answer": "116",
		"equation": "none"
	},
	"1371": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "정현이는 학원을 3일마다 가고, 진희는 4일마다 갑니다. 정현이와 진희가 7월 1일에 학원에서 만났다면, 다음 번에 만나는 날은 A월 B일입니다. A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1372": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "가로와 세로가 각각 210cm, 420cm인 직사각형 모양의 색종이를 겹치지 않게 이어 붙여서 가장 작은 정사각형을 만들려고 합니다. 색종이는 모두 몇 장 필요합니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1373": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "재현이네 볼링장에는 볼링공이 무게별로 78, 55, 65, 47, 10개씩 있습니다. 가장 수량이 많은 무게의 볼링공은 몇 개입니까?",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1374": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "45보다 크고 72보다 작은 짝수를 모두 찾은 후, 해당되는 수 중에 중앙값과 가장 작은 값을 찾아 더하시오.",
		"answer": "104",
		"equation": "none"
	},
	"1375": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "원반 멀리 날리기 대결을 하여, 현수는 27m, 희정이는 22m, 찬형이는 44m, 희수는 18m를 던졌습니다. 대결의 2등 기록은 몇 m입니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"1376": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "오늘 저녁에 공원에서 영진이는 남걸이와 현우와 함께 달리기를 하였습니다. 영진이는 12km를 달렸고, 남걸이 17km를 달렸습니다. 현우는 10km를 달렸을 때, 5의 배수이면서 2로 나누어떨어지는 사람의 달린 거리는 몇 km입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1377": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "15분마다 출발하는 버스와 40분마다 출발하는 기차가 있습니다. 오후 3시 정각에 버스와 기차가 동시에 출바랬다면, 다음 번 동시에 출발하는 시각은 오후 A시 B분입니다. A+B를 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1378": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "수학시험에서 민형이는 90점, 지철이는 85점, 승관이는 83점이고, 과학시험에서 민형이는 65점, 지철이는 80점, 승관이는 76점을 맞았습니다. 160점에 가장 가까운 시험의 총 점은 몇 점입니까?",
		"answer": "159",
		"equation": "none"
	},
	"1379": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "숫자 카드 25, 40, 17 세 장이 있습니다. 카드에 적혀있는 수 중 가장 큰 수는 어떤 수입니까?",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"1380": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "51과 62 사이에 있는 짝수를 모두 찾아 그 중에 가장 큰 수를 고르시오.",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"1381": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "18분마다 출발하는 버스와 30분마다 출발하는 기차가 있습니다. 11시에 동시에 출발했다면 23시 전까지 버스와 기차가 동시에 출발하는 때는 모두 몇 번입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1382": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "재연, 증석, 사경이는 쇼핑을 하였습니다. 재연이는 총 240000원을 사용했고, 증석이는 총 175000원, 사경이는 총 289000원을 사용했습니다. 이 중에서, 200000원 이상 돈을 사용한 사람은 몇 명입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1383": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "도하네 학교에서 좋아하는 게임 종류를 조사했습니다. 레이싱 게임 78명, 슈팅 게임 55명, 전략 게임 65명, 심리 게임 47명의 결과가 나왔다고 할 때, 몇 명의 인원이 가장 인기가 없는 게임을 좋아하는지 찾으시오.",
		"answer": "47",
		"equation": "none"
	},
	"1384": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "오늘 놀이공원에서 츄러스 1459개가 팔렸고, 컵 아이스크림이 1894개, 주스가 2002개가 팔렸을 때, 1500개 이상 판 음식의 종류는 몇 가지입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1385": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "게시판에 다섯 장의 숫자 카드가 붙어있습니다. (585, 664, 626, 703, 982) 이 중 가장 큰 수에서 가장 작은 수를 뺀 값은 얼마입니까?",
		"answer": "397",
		"equation": "none"
	},
	"1386": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "일기 예보를 보았더니 앞으로 15, 27, 83, 29, 95mm의 예보가 있습니다. 강수량이 적은 날에 여행 계획을 잡는다고 할 때, 두 날의 강수량 합을 적으시오.",
		"answer": "42",
		"equation": "none"
	},
	"1387": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "정하네 반은 1번부터 36번까지 있습니다. 약수의 개수가 2개인 번호의 학생들에게만 우유를 나누어 주었을 때, 우유를 받은 학생이 A명일 때, 알맞은 A를 구하시오.",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1388": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "림보 대회를 나가기 위해 학급에서 키가 가장 작은 두 명을 고르려 합니다. 반 친구들의 키가 각각 154, 160, 171, 151, 157이라고 할 때, 뽑히게 될 두 명의 키를 더하시오.",
		"answer": "305",
		"equation": "none"
	},
	"1389": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "온유네 집에서는 명절에 김치전을 60장, 부추전을 65장, 육전을 53장 부쳤습니다. 가장 많이 부친 전은 지금 조금 먹으려고 합니다. 먹어도 되는 전은 현재 몇 장 있습니까?",
		"answer": "65",
		"equation": "none"
	},
	"1390": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "범수에게 빵이 43개, 이설이에게 빵이 58개, 소민이에게 빵이 62개 있습니다. 범수가 이설이에게 3개를 주었고, 이설이가 소민이에게 빵 7개를 주었고, 소민이가 범수에게 빵을 5개 주었을 때 60개와 가장 가까운 사람의 빵 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "64",
		"equation": "none"
	},
	"1391": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "한라산의 높이는 1950m, 금강산은 1638m, 백두산은 2744m, 설악산은 1708m입니다. 높이가 2000m보다 큰 산의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "1",
		"equation": "none"
	},
	"1392": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "철수 친구들의 발 사이즈는 160, 140, 145, 180mm입니다. 이 중 가장 작은 사이즈는 몇 mm입니까?",
		"answer": "140",
		"equation": "none"
	},
	"1393": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 버스 정류장에서 일반 버스는 15분마다, 직행 버스는 18분마다 출발한다고 합니다. 오전7시에 처음으로 동시에 출발한다면 12시전까지는 모두 몇 번 동시에 출발하겠습니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1394": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "인터넷으로 두유를 주문했습니다. 재현이는 20개씩 2묶음을 주문했고, 지성이는 15개씩 3묶음, 낱개 5개, 정우는 10개씩 3묶음과 낱개 7개를 주문했습니다. 이때, 가장 적게 주문한 사람의 두유는 몇 개입니까?",
		"answer": "37",
		"equation": "none"
	},
	"1395": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "직선 위에 시작점을 같이 하여, 노란색 점은 10mm 간격으로, 파란색 점은 12mm 간격으로 찍어 나갑니다. 두 색깔의 점이 셋째 번으로 같이 찍히는 곳은 시작점으로부터 몇 mm 떨어진 곳입니까?",
		"answer": "180",
		"equation": "none"
	},
	"1396": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "대구행은 20분마다, 광주행은 30분마다 출발한다고 합니다. 오전 6시 15분에 버스가 동시에 출발하였고, 그 다음으로 동시에 출발하게 되는 시각은 A시 B분일 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"1397": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "60 이상 88 미만인 수들이 있습니다. 홀수이면서도 6으로 나누었을 때 나머지가 3인 수를 모두 찾고, 그 중 가장 작은 수를 구하시오.",
		"answer": "63",
		"equation": "none"
	},
	"1398": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "이번 달에 동해는 버스를 37회, 건영이는 15회, 권호는 31회 탔습니다. 이 중 3의 배수만큼 버스를 이용한 사람의 횟수는 얼마입니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1399": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "진경이네 학교에서는 오늘 소풍을 갔습니다. 학생들이 싸온 도시락이 종류별로 김밥 78개, 유부초밥 55개, 김치볶음밥 65개, 토스트 47개 있었다고 할 때, 가장 적게 싸온 종류의 도시락 수는 몇 개입니까?",
		"answer": "47",
		"equation": "none"
	},
	"1400": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "바이오리듬의 신체적 주기는 20일이고, 감정적 주기는 28일입니다. 오늘 두 가지 주기가 함께 시작하였다면, 다시 두 가지 주기가 함께 시작하는 날은 며칠 후 입니까?",
		"answer": "140",
		"equation": "none"
	},
	"1401": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음 자연수 76, 60, 42, 70, 10 중에, 62보다 크면서 가장 가까운 수를 찾으시오.",
		"answer": "70",
		"equation": "none"
	},
	"1402": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "지선이와 친구들은 곶감을 각각 81, 76, 54 ,64, 51개 가지고 있습니다. 8개씩 접시에 나눠담으려 할 때, 남는 곶감 없이 담을 수 있는 사람의 곶감 수를 찾으시오.",
		"answer": "64",
		"equation": "none"
	},
	"1403": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "고속 버스 터미널에서 부산행은 6분마다, 광주행은 15분마다, 진주행은 24분마다 버스가 출발합니다. 세 개의 버스가 동시에 출발 한 후 다음 번 동시에 출발하기까지 몇 분 걸립니까?",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"1404": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "상민이는 영화사에 취업하기 위해 준비 중입니다. 이번 분기에 회사별로 78, 55, 65, 47, 10명을 채용한다는 공고가 있었습니다. 가장 적은 인원을 뽑는 회사부터 지원서를 제출하려고 할 때, 처음 제출할 회사의 채용 인원은 몇 명입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1405": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "일기 예보를 보았더니 앞으로의 강수량이 39 , 16 , 88 , 63 , 12mm입니다. 비가 가장 적게 올 날에 소풍을 가려고 할 때, 소풍을 갈 날의 강수량을 적으시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1406": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "짜장면 빨리 먹기 대회에서 강희는 짜장면 1개를 80초 동안 먹었고, 기광이는 짜장면 1개를 93초 동안 먹었습니다. 두준이는 짜장면 1개를 44초 먹었을 때 세 명의 친구가 짜장면 1개를 먹을 때 걸린 시간을 모두 더하시오.",
		"answer": "217",
		"equation": "none"
	},
	"1407": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "2자리 수 중 95초과인 자연수에서 가장 작은 수를 쓰시오.",
		"answer": "96",
		"equation": "none"
	},
	"1408": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "우빈이의 생일 파티를 위해 전등을 설치하려 합니다. 빨간 전등은 27개, 파란 전등은 41개, 초록 전등은 24개 있습니다. 이 중 가장 적은 전등의 개수만큼 각각 설치하려 할 때, 설치할 총 전등의 수를 구하시오.",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"1409": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "주연이는 용돈을 20일마다, 민우는 30일마다 받는다고 합니다. 오늘 두 사람이 모두 용돈을 받았다면 동시에 용돈을 받는 날은 며칠 후입니까?",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"1410": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "7, 12, 17, 22 와 같은 규칙으로 수를 계속해서 나열해나갈때, A번째에 들어갈 수는 37이다. A의 값을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1411": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "45, 90, 135, 150, 180 중에서 9와 15의 공배수가 아닌 수는 몇 입니까?",
		"answer": "150",
		"equation": "none"
	},
	"1412": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "준호의 집에는 사과가 12개, 레몬 5개, 파인애플 2개, 배 15개가 있습니다. 이 중에서 가장 많이 있는 과일의 수와 가장 적게 있는 과일의 수를 더하시오.",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"1413": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "체육 시간에 달리기를 했습니다. 어느 다섯 명의 기록이 각각 35.7, 61.0, 75.7, 31.6, 85.0초일 때, 1등과 꼴찌의 기록 차이는 몇 초입니까?",
		"answer": "53.4",
		"equation": "none"
	},
	"1414": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "60cm의 종이 테이프 위에 3cm 간격으로 빨간색 점을, 5cm 간격으로 노란색 점을 찍으려고 합니다. 종이 테이프의 양끝을 시작점과 끝점으로 할 때, 두 색깔의 점이 같은 위치에 찍히게 되는 곳은 몇 군데입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1415": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "승관이와 민규, 정한이는 영화를 봤습니다. 승관이는 영화를 162분 민규는 210분, 정한이는 229분을 봤습니다. 세 친구중에 200분 이상 230분 이하로 영화를 보지 않은 친구의 시간은 몇 분입니까?",
		"answer": "162",
		"equation": "none"
	},
	"1416": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "45 이상 73 미만인 3의 배수 중에 6으로 나누었을 때 나머지가 3인 수를 찾고, 해당되는 모든 수의 평균값보다 작은 값을 더하시오.",
		"answer": "102",
		"equation": "none"
	},
	"1417": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "깜빡이 X는 15초 동안 켜져 있다가 3초 동안 꺼지고, 깜빡이 Y는 20초 동안 켜져 있다가 4초 동안 꺼집니다. 2개의 깜빡이가 동시에 켜진 후 다음 번 동시에 켜지기까지는 몇 초가 걸립니까?",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"1418": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "네 사람이 식당 아르바이트를 했습니다. 민정이네 식당 손님은 236명, 호준이네 식당 손님은 191명, 소정이네 식당 손님은 278명, 하이네 식당 손님은 184명이 왔습니다. 가장 많이 온 식당의 손님은 몇 명입니까?",
		"answer": "278",
		"equation": "none"
	},
	"1419": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음의 숫자 45, 99, 73, 50, 44가 있습니다. 이 수들의 평균값에 가장 가까운 값과 중앙값을 찾아 큰 값에서 작은 값을 뺀 차를 구하시오.",
		"answer": "23",
		"equation": "none"
	},
	"1420": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "겨울이의 다리 길이는 110cm이고, 현정이의 다리 길이는 118cm, 상수의 다리길이는 116 cm입니다. 이때, 115cm 이상인 사람의 다리 길이를 모두 더하시오.",
		"answer": "234",
		"equation": "none"
	},
	"1421": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "45보다 크고 73보다 작은 3의 배수 중, 63 다음으로 큰 수를 찾으시오.",
		"answer": "66",
		"equation": "none"
	},
	"1422": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "소민, 수현, 현진이의 신발 사이즈는 각각 220mm, 240mm, 235mm입니다. 신발 사이즈의 차이가 가장 크게 될 때의 차를 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1423": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "현우, 경주, 진주의 한 뼘의 길이가 각각 149mm, 138mm, 152mm입니다. 145mm 이상 160mm 이하가 아닌 사람의 한 뼘의 길이는 몇 mm입니까?",
		"answer": "138",
		"equation": "none"
	},
	"1424": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "도훈이네 학교에서 좋아하는 게임 종류를 조사했습니다. 레이싱 게임 78명, 슈팅 게임 55명, 전략 게임 65명, 심리 게임 47명의 결과가 나왔다고 할 때, 가장 인기가 많은 게임에는 몇 명이 있는지 찾으시오.",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1425": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "이삿짐을 옮기려면 A트럭은 10번, B트럭은 6번, C트럭은 17번이다. A, B, C 트럭 중 20의 약수인 트럭 횟수를 고르시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1426": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 가을의 기온이 11, 22, 19, 27, 33도였습니다. 이 중 가장 추운 날은 몇 도였는지 찾으시오.",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1427": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "2에서 8까지의 수 카드를 수의 순서대로 놓았습니다. 5번째 놓인 수 카드의 수는 몇 입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1428": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "15와 25로 나누어 떨어지는 수 중 400에 가장 가까운 수를 구하시오.",
		"answer": "375",
		"equation": "none"
	},
	"1429": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "초록색 구슬 112개와 노란색 구슬 75개를 될 수 있는 대로 많은 주머니에 똑같이 나누어 담으려고 했더니 초록색 구슬은 5개가 부족하고, 노란색 구슬은 6개가 부족하였습니다. 한 주머니에 담으려고 했던 초록색 구슬과 노란색 구슬을 더하면 몇 개입니까?",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"1430": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "민지네 떡집에서 오늘은 떡을 종류별로 78, 55, 65, 47, 10개씩 만들어뒀습니다. 가장 조금 남아있는 떡의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1431": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "선진이는 만두 68개를 만들었고, 민환이는 만두 51개, 은지는 만두 89개를 만들었습니다. 이 중에서, 2의 배수이면서 34로 나누어떨어지는 만두 개수는 몇 개 입니까?",
		"answer": "68",
		"equation": "none"
	},
	"1432": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "24분마다 출발하는 버스와 30분마다 출발하는 기차가 있습니다. 동시에 출발한 후 12시간 동안 동시에 출발하는 것은 모두 몇 번입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1433": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 날의 풍속이 각각 10, 2, 8, 34, 21m/s일 때, 가장 바람이 강하게 불었던 날의 풍속을 고르시오.",
		"answer": "34",
		"equation": "none"
	},
	"1434": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다영, 다윤, 지한이는 각각 학교를 10번, 8번, 13번 결석을 했습니다. 10번 이상 결석한 사람은 몇 명입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1435": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "추석에 송편을 만들었습니다. 지원이는 송편 125개를 만들었고, 창수는 송편 118개를 만들었습니다. 성석이는 송편 123개를 만들었을 때, 120개에 가장 가깝게 만든 사람의 송편 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "118",
		"equation": "none"
	},
	"1436": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "동은이와 지수 성현이는 고양이 사료를 구매했습니다. 동은이는 사료 15kg, 지수는 사료 25kg, 성현이는 사료 10kg를 구매했을 때, 가장 적은 사료를 구매한 사람의 사료 무게는 몇 kg입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1437": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "동근이네 마을에서는 쓰레기를 3일마다, 재활용품은 5일마다 정기적으로 거두어 간다고 합니다. 오늘 동시에 거두어 갔다면, 다음 번에 동시에 거두어 가는 날은 며칠 후입니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1438": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "가로 70cm, 세로 112cm인 직사각형 모양의 천을 남는 부분 없이 똑같은 크기로 잘라 가장 큰 정사각형 모양을 여러 개 만들려고 합니다. 가장 큰 정사각형 모양의 천을 모두 몇 장 만들 수 있는지 구하시오.",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"1439": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "고속 버스 터미널에서 부산행은 6분마다, 광주행은 10분마다, 진주행은 15분마다 버스가 출발합니다. 3개의 버스가 동시에 출발 한 후 다음 번 동시에 출발하기까지 몇 분 걸립니까?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"1440": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "1에서 100까지의 자연수 중에서 4와 7의 공배수는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1441": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "공원 둘레에 12m 간격으로 나무를 심고, 30m마다 가로등을 세우려고 합니다. 나무를 심을 곳과 가로등을 세울 곳이 겹쳐지면 가로등만 세우려고 합니다. 이 공원의 둘레가 780m이면 나무는 몇 그루가 필요하겠습니까?",
		"answer": "52",
		"equation": "none"
	},
	"1442": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "가로, 세로가 각각 8cm, 12cm인 직사각형 모양의 색종이를 늘어놓아 될 수 있는 대로 작은 정사각형을 만들려고 합니다. 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm로 해야 합니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1443": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "한라산은 1950m, 태백산은 1566m, 설악산은 1708m, 덕유산은 1614m, 입니다. 병규가 이번에 오른 산의 높이는 1598m이고, 높은 순서대로 차근차근 오른다고 했을 때, 병규가 다음에 오를 산의 높이는 몇 m입니까?",
		"answer": "1614",
		"equation": "none"
	},
	"1444": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "정류장에서 시내 버스는 8분마다, 좌석 버스는 12분마다 출발한다고 합니다. 오전 8시에 처음으로 동시에 출발하였다면 오전 8시부터 오전 11시까지 동시에 출발하는 것은 모두 몇 번입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1445": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "장원이가 가지고 있는 피아노의의 가로 길이는 257m이고, 하늘이가 가지고 있는 피아노 가로 길이는 167m, 희진이가 가지고 있는 피아노의 가로 길이는 236m입니다. 이 중에서 가장 긴 피아노를 가지고 있는 사람의 피아노 가로 길이는 몇 m입니까?",
		"answer": "257",
		"equation": "none"
	},
	"1446": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "사과 78개와 귤 108개를 될 수 있는 대로 많은 사람들에게 남김없이 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 사람이 받게 되는 사과와 귤은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "31",
		"equation": "none"
	},
	"1447": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "체육 시간에 달리기 시합을 하여 다섯 명의 기록이 각각 82.2, 40.3, 75.1, 62.5, 63.1초가 나왔습니다. 각자 다음 등수의 사람에게 요령을 가르쳐주기로 하였을 때, 40.3초의 기록을 가진 사람이 가르치게 될 사람의 기록은 몇 초입니까?",
		"answer": "62.5",
		"equation": "none"
	},
	"1448": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "공원에 윤철이는 나무를 21그루 심었고, 준기는 34그루, 서진이는 29그루를 심었을 때, 25그루 이상 심은 사람의 나무 개수를 모두 더하시오.",
		"answer": "63",
		"equation": "none"
	},
	"1449": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "구현, 지혜, 슬기는 중간고사를 봤습니다. 시험 총점은 각각 734점, 812점, 757점입니다. 이때, 14의 배수이면서 58로 나누어떨어지는 점수는 몇 점입니까?",
		"answer": "812",
		"equation": "none"
	},
	"1450": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "한희는 110 , 재희는 822 , 보현이는 627 , 소혜는 307 , 기준이는 737의 숫자가 적힌 카드를 각각 뽑았습니다. 각 자리 수를 더했을 때 가장 큰 수가 나오는 사람이 이기는 내기를 했을 때, 이기게 되는 사람의 카드 숫자를 찾으시오.",
		"answer": "nan",
		"equation": "none"
	},
	"1451": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "(1/7)<(1/2)*(1/A)의 식의 A안에 들어갈 수 있는 자연수는 B,C이다. B+C의 값을 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1452": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "가장 숫자가 큰 사람이 이기는 내기에서 5명이 번호가 적힌 종이를 각각 뽑았더니 67 , 34 , 89 , 39 , 30이 나왔습니다. 이길 사람의 숫자를 찾으시오.",
		"answer": "89",
		"equation": "none"
	},
	"1453": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "37 이상, 50 이하의 자연수 중 짝수의 개수를 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1454": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "호수의 산책로는 총 5000m입니다. 호수 입구에서부터 산책로를 따라 45m마다 의자를 설치하였고, 72m마다 꽃을 심었습니다. 의자와 꽃을 동시에 볼 수 있는 곳은 모두 몇 군데입니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1455": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "유나는 피자 10조각을 먹었고, 류진이는 피자 4조각을 먹었습니다. 채령이는 피자 5조각, 예지는 피자 8조각을 먹었을 때, 가장 적게 피자를 먹은 사람은 몇 조각입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1456": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "반에서 키 순서대로 자리 배치를 하였습니다. 승우의 키는 180cm, 윤진이의 키는 173cm, 다연의 키는 166cm, 민수의 키는 178cm입니다. 가장 큰 키여서 맨 뒤에 앉게 될 사람의 키는 몇 cm입니까?",
		"answer": "180",
		"equation": "none"
	},
	"1457": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "생태공원의 총 길이는 4000m입니다. 입구에서부터 24m마다 식물 체험학습 코너가 있고, 60m마다 동물 체험학습 코너가 있습니다. 그리고 식물과 동물 체험학습 코너가 만나는 곳에는 쉼터가 있습니다. 둘째 번 쉼터는 입구에서부터 거리가 얼마나 떨어져 있습니까?",
		"answer": "240",
		"equation": "none"
	},
	"1458": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "나은이네 햄버거 가게에서 불고기 버거 74개, 새우 버거 57개, 치즈 버거 63개를 만들 수 있습니다. 세 종류의 버거를 묶은 세트를 최대한 만들었다고 할 때, 사용된 총 햄버거의 수를 구하시오.",
		"answer": "171",
		"equation": "none"
	},
	"1459": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "46 이상 73 미만인 홀수를 모두 찾은 후, 해당되는 수 중에 이들의 중앙값보다 큰 수의 개수를 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1460": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "A산의 높이는 3420m, B산의 높이는 2120m, C산의 높이는 2310m, D산의 높이는 2400m 일 때, 3000m 보다 높은 산은 몇 개입니까?",
		"answer": "1",
		"equation": "none"
	},
	"1461": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음 공에 25, 16, 32, 24, 21이 적혀있을 때, 24 이상의 수가 적힌 공을 찾아 그 수를 모두 더하시오.",
		"answer": "81",
		"equation": "none"
	},
	"1462": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "46 이상 72 이하인 홀수가 있습니다. 이 중에 63보다 큰 수를 모두 찾아 그 합을 구하시오.",
		"answer": "272",
		"equation": "none"
	},
	"1463": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "임의의 공을 5개 뽑아 자연수 398, 826, 998, 824, 374가 나왔습니다. 여기서 가장 큰 수와 가장 작은 수를 합하면 얼마입니까?",
		"answer": "1372",
		"equation": "none"
	},
	"1464": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "기계 X는 4일마다, 기계 Y는 6일마다 정기 점검을 합니다. 오늘 두 기계를 동시에 점검한다면, 그 다음으로 두 기계를 동시에 점검하는 날은 며칠 후입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1465": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "45보다 크고 73보다 작은 3의 배수 중, 53 다음으로 작은 수를 찾으시오.",
		"answer": "51",
		"equation": "none"
	},
	"1466": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "노트북을 샀습니다. 원희는 2300000원 노트북을 샀고, 혁진이는 원희보다 600000원 더 비싼 노트북을 샀습니다. 경주는 3100000원 노트북을 샀을 때, 제일 비싼 노트북을 산 사람의 가격은 얼마입니까?",
		"answer": "3100000",
		"equation": "none"
	},
	"1467": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "이현이의 그림 전시회에 방문객 수가 월요일에 78명, 화요일에 55명, 수요일에 65명, 목요일에 47명, 금요일에 10명이었습니다. 가장 방문객이 적었던 요일의 방문객 수를 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1468": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 아쿠아리움에 있는 동물들의 개체 수가 너무 많아져서 가장 개체가 많은 종은 다른 장소로 보내려고 합니다. 돌고래 78마리, 상어 55마리, 거북이 65마리, 해마 47마리가 있다고 할 때, 다른 곳으로 옮겨질 종의 개체 수를 찾으시오.",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1469": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "산책로에서 강을 따라 지연이는 570걸음을 걸었고, 현주는 540걸음을 걸었습니다. 영기 는 567걸음을 걸었을 때, 가장 많이 걸은 사람은 몇 걸음입니까?",
		"answer": "570",
		"equation": "none"
	},
	"1470": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "세 친구는 도토리를 줍고 있습니다. 현지는 140개, 지수는 250개, 채영이는 130개의 도토리를 주웠습니다. 세친구가 가지고 있는 도토리의 개수 중 135개 이상 260개 이하가 아닌 도토리의 개수는 몇입니까?",
		"answer": "130",
		"equation": "none"
	},
	"1471": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "전구가 하나는 5초 동안 켜졌다 4초동안 꺼지고, 다른 하나는 12초 동안 켜졌다 3초 동안 꺼집니다. 두 전구가 모두 오후8시에 켜졌다면 9시까지 두 전구가 동시에 켜진는 경우는 모두 몇 번입니까?",
		"answer": "80",
		"equation": "none"
	},
	"1472": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "가현이, 장일이, 승섭이는 각각 노래를 141개, 200개, 166개를 외웠습니다. 이때, 가장 적게 외운 사람의 노래 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "141",
		"equation": "none"
	},
	"1473": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "공원에 밤나무가 78그루, 은행나무가 55그루, 단풍나무가 65그루, 소나무가 47그루 있습니다. 이 중 가장 많은 수의 나무는 몇 그루입니까?",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1474": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "양궁대회에서 5판동안 서울이는 50점, 민수는 45점, 희진이는 39점입니다. 40점 이상 맞은 사람은 몇 명입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1475": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "과자파티를 했습니다. 민국이는 초코파이를 30개 가져왔고, 대한이는 감자칩을 19개, 만세는 21개를 가져왔습니다. 26개에 가장 가깝게 가져온 사람의 과자는 몇 개입니까?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"1476": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "46 이상 72 미만인 짝수를 모두 찾은 후, 해당되는 수 중에 중앙값을 가장 큰 값에서 뺀 차를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1477": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "시소를 탔습니다. 동현이는 85kg, 민정이는 60kg, 수아는 동현이보다 30kg 가볍울 때, 이 중에서 가장 가벼워 시소가 올라가는 몸무게는 몇 kg입니까?",
		"answer": "55",
		"equation": "none"
	},
	"1478": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "경준이는 15일마다, 진주는 20일마다 청소당번이 돌아옵니다. 두사람이 오늘 같이 청소를 했다면 다음 번에 같이 청소하는 날은 며칠 후입니까?",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"1479": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "헬스장에서 지혜는 런닝을 78분을 뛰고, 민하는 54분을, 이삭이는 65분을 뛰었습니다. 이때, 가장 런닝을 적게 뛴 사람의 시간은 몇 분입니까?",
		"answer": "54",
		"equation": "none"
	},
	"1480": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "51 이상 62 미만인 짝수 중에 가장 큰 수보다 44 더 큰 수를 구하시오.",
		"answer": "104",
		"equation": "none"
	},
	"1481": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "45보다 크고 73보다 작은 홀수 중, 63 다음으로 큰 수를 찾으시오.",
		"answer": "65",
		"equation": "none"
	},
	"1482": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "(가), (나), (다), (라) 4개의 상자가 있습니다. (가) 상자는 무게가 15kg이고, (나) 상자는 (라) 상자보다 5kg 더 무겁습니다. (다)상자는 (가) 상자보다 2kg 가볍고, (라) 상자는 21kg 입니다. 이때, 가장 무거운 상자의 무게는 몇 kg입니까?",
		"answer": "26",
		"equation": "none"
	},
	"1483": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "선수들이 높이뛰기 대회에 참가하여 78, 55, 65, 47, 10m의 기록을 세웠습니다. 가장 높이 뛴 선수에게 우승상을 주려고 합니다. 이 때, 우승상을 받을 선수의 기록은 몇 m입니까?",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1484": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "숫자 74, 42, 39, 22, 72가 있습니다. 여기서 가장 큰 값을 찾고, 평균값에서 가장 가까운 값을 뺀 차를 구하시오.",
		"answer": "32",
		"equation": "none"
	},
	"1485": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음 수 9, 15, 13 중에서 36의 약수인 것을 고르시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1486": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "민주는 화단 왼쪽 끝에서부터 튤립은 6m 간격으로, 해바라기는 8m 간격으로 심으려고 합니다. 튤립과 해바라기가 처음으로 같이 심어지는 곳은 시작지점으로부터 몇 m 떨어진 곳입니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1487": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "다음의 숫자 53.8, 42.9, 58.7, 48.0, 93.5 중에, 자연수 51보다 작은 수를 모두 골라 개수를 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1488": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 여름, 기온이 25, 22, 37, 41, 33도였습니다. 이 중 가장 더운 날은 몇 도였는지 찾으시오.",
		"answer": "41",
		"equation": "none"
	},
	"1489": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "주현이는 사탕을 6개씩 묶음 3개와 낱개 4개를 가지고 있고, 민주는 사탕을 14개, 예나는 2개씩 묶음 4개를 가지고 있습니다. 가장 적은 사탕을 가지고 있는 사람의 사탕은 몇 개입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1490": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "청량리 행 지하철은 4 분마다, 인천 행 지하철은 46분마다 들어옵니다. 오전 11 시에 청량리행과 인천행이 동시에 들어왔다면 다음 번 동시에 들어오는 시각은 A시 B분일때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "23",
		"equation": "none"
	},
	"1491": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "범준이는 잠자리를 43마리, 장수풍뎅이를 27마리, 사슴벌레를 30마리 잡았습니다. 가장 많이 잡은 곤충은 풀어주려고 합니다. 이 때 풀어줄 곤충의 마릿수는?",
		"answer": "43",
		"equation": "none"
	},
	"1492": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "탕수육 40개가 있습니다. 미향이는 1/2만큼 먹고, 준수는 1/4만큼, 종현이는 1/5만큼 먹었습니다. 이때, 가장 적게 먹은 사람의 탕수육 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1493": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "통 안에 숫자가 적힌 공 5개가 들어 있습니다. 숫자는 524, 896, 299, 971, 239이며, 이 다섯 개의 공 중에서 크기가 중간인 공을 찾아 값을 적으시오.",
		"answer": "524",
		"equation": "none"
	},
	"1494": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "지영이네 반 학생 수는 40명과 50명 사이입니다. 지영이네 반 학생들은 3열로 세워도, 7열로 세워도 남는 학생이 없다면 지영이네 반 학생은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "42",
		"equation": "none"
	},
	"1495": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "어느 식당에 각각 700, 3500, 2200, 900원인 메뉴가 있습니다. 가장 비싼 음식을 먹으려고 할 때, 이 음식의 가격을 찾으시오.",
		"answer": "3500",
		"equation": "none"
	},
	"1496": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "8.31의 100배인 수, 80의 0.1배인 수, 3.2의 10배 인 수들 중에 가장 큰 수는 A일 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "831",
		"equation": "none"
	},
	"1497": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "민주네 학교에서 독감이 유행하여 반마다 78, 55, 65, 47, 10명의 환자가 나왔습니다. 가장 많은 환자가 있는 반은 비대면 수업을 진행하려고 할 때, 비대면 수업을 하게 될 반의 환자 수를 찾으시오.",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1498": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "현동이네 화원에는 장미 78송이, 튤립 55송이, 무궁화 65송이, 개나리 47송이를 기르고 있습니다. 가장 수가 많은 꽃은 몇 송이입니까?",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"1499": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "뽑힌 로또 번호는 66, 60, 35, 77, 84였습니다. 가장 낮은 두 수를 맞췄다고 했을 때, 두 수의 합을 구하시오.",
		"answer": "95",
		"equation": "none"
	},
	"1500": {
		"class": "수찾기1",
		"question": "여름에 일주일동안 정태는 에어컨을 578분 틀었고, 연수는 645분, 순우는 699분 틀었습니다. 이때, 600분 이상 700분 이하로 에어컨을 틀지 않은 사람의 시간은 몇 분 입니까?",
		"answer": "578",
		"equation": "none"
	},
	"1501": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "3(3/5)*10의 값은 AB이다. A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1502": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "트럭 공장에서 어제는 트럭을 52A대 생산하고, 오늘은 3B4대 생산했습니다. 총 869대를 생산했을 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1503": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "전교생이 1572명인 학교에서 운동회 시간에 짝짓기놀이를 하였습니다. 3명씩 32A모둠이 만들어졌고, 4명씩 1B0모둠이 만들어졌습니다. 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1504": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "각 자리의 수가 1에서 9까지의 자연수로 이루어진 세 자리 자연수를 만들려고 할 때, 백의 자리, 십의 자리, 일의 자리 수를 각각 X, Y, Z라고 하자. X< Y <= Z를 만족시키는 세 자리 자연수의 개수를 구하여라",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"1505": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "상우가 7시간 동안 수확한 사과는 2A7개 입니다. 한 시간 당 수확한 사과가 4B개일 때, 알맞은 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1506": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A를 8로 나누었을 때 몫은 3,나머지는 0입니다. A를 6으로 나누면 몫은 얼마입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1507": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "승관이네 집에는 암탉이 A마리 있습니다. 그 중 반은 닭 한마리가 2일에 한 개씩 달걀을 낳고, 나머지는 하루에 한 개씩 달걀을 낳는다고 합니다. 4주일 동안 210개를 낳았다고 할 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1508": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "두 도시의 인구를 조사했습니다. 첫 번째 도시의 인구는 32A명이고, 두 번째 도시의 인구는 2B6명입니다. 두 도시를 합친 인구가 578명일 때, 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1509": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "명수의 나이는 A살입니다. 동훈이의 나이는 명수의 나이의 (3/5)이고, 형돈의 나이는 명수의 나이의 1(1/5)배입니다. 형돈이의 나이가 36살이고, 동훈이의 나이를 B라고 할때, A-B의 값을 구하시오.",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1510": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "천의 자리가 4, 백의 자리가 3, 십의 자리가 5, 일의 자리가 8인 수가 천의 자리가 4, 백의 자리가 A, 십의 자리가 3, 일의 자리가 7인 수보다 클 때 A에 들어갈 수 있는 수의 최대값은?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1511": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어떤 수 A와 B의 최대공약수는 8이고, 최소공배수는 120입니다. 어떤수 A와 B의 합을 구하시오.",
		"answer": "84",
		"equation": "none"
	},
	"1512": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "세희네 과일가게는 일 주일 동안 사과를 팔았습니다 3일 동안은 하루에 32A씩 팔렸고, 4일 동안은 하루에 1B0씩 팔렸습니다. 일 주일 동안 모두 1572개의 사과를 팔았을 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1513": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "16을 2로 나눴을 때의 몫이 A를 7로 나눴을 때의 몫과 동일하다. 나머지는 모두 0일 때, A의 값은 무엇입니까?",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"1514": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "효원이가 가진 구슬의 개수는 1A6개, 유정이가 가진 구슬은 B4C개 입니다. 효원이와 유정이가 가진 구슬의 개수가 총 498개일 때, A,B,C의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1515": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "현우는 45장의 학종이를 가지고 있습니다. 1A장은 현우가 학을 접는 데 사용하였고, B3장은 친구들에게 나누어 주어서 5장이 남았습니다. 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1516": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "오늘 용재의 블로그의 방문자 수는 629명 입니다. 이 중 4A8명은 처음 방문한 사람들이었고, 나머지 B01명은 방문한 적이 있었던 사람들입니다. 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1517": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "세희는 우표를 32A장, 성중이는 우표를 2B6장 갖고 있습니다. 세희와 성중이가 총 578장의 우표를 갖고 있을 때, 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1518": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "87-(64/AB)의 값이 85일 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1519": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소진이네는 양계장을 합니다. 578마리 중에서 암탉이 32A마리이고, 나머지 수탉은 2B6마리 입니다. A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1520": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어느 놀이공원의 입장료가 어른은 32A원, 어린이는 1B0원 입니다. 3명의 어른과 4명의 어린이가 입장했을 때 1572원이 나왔다면, 알맞은 A, B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1521": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "새벽에 새우잡이 배가 89A마리의 새우를 잡았습니다. 경매를 통해 4B7마리가 팔렸고, C09마리가 남아있습니다. 알맞은 A, B, C의 합을 구하시오.",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1522": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A.BC/1.4의 값은 8.4이다. A+B+C의 값을 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1523": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "숫자 카드 3,4,8이 있습니다. 이 숫자 카드를 한 번씩만 사용하여, 세 자리 수를 만들 때, 약수의 개수가 가장 많은 세 자리 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
		"answer": "384",
		"equation": "none"
	},
	"1524": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "40/2=A, 80/B=20, 5C/5=10일때, A+B+C를 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1525": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소수 A.B가 있다. 이 소수가 1보다 작고, 0.1이 5배인 수보다 클 때, 이를 만족하는 가장 작은 소수의 각 자리수의 합 A+B를 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1526": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "종연이네 빵집에서는 한 시간에 A2개의 빵을 굽습니다. B시간 동안 총 92개의 빵을 구웠을 때, 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1527": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "0.002*0.3의 값을 0.0AB라 할 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1528": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "유지네 집에서 어제는 수박 1AB개를 수확하고, 오늘은 2AA개를 수확하였습니다. 어제와 오늘 총 368개를 수확했다면, A+B의 값은 무엇입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1529": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "1부터 9까지의 수 중, 51에 A배를 했을 때, 301보다 큰 경우를 만족하는 한 자리 수 A중 가장 작은 값을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1530": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "다은이네 반 학생은 45명 입니다. 음악을 가장 좋아하는 학생이 1A명, 미술을 가장 좋아하는 학생이 B3명, 음악, 미술을 제외한 다른 과목을 가장 좋아하는 학생이 5명일 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1531": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "현진이는 32A원짜리 연필을 3개와 1B0원짜리 지우개를 4개를 구입하고 싶습니다. 그러나 갖고 있는 돈 1500원에서 72원이 모자랄 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1532": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "운동장에 청팀과 백팀이 있습니다. 청팀과 백팀의 인원은 똑같이 421명 입니다. 이 중 5A8명이 남학생이고 30B명이 여학생일 때, 알맞는 A, B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1533": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "3(2/3)*2(4/7)=(A/7)=9(B/C)의 식이 있다. A-(B*C)의 값을 구하시오.",
		"answer": "45",
		"equation": "none"
	},
	"1534": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "이번 달 보름이네 사진관에서 증명사진을 찍은 사람은 4A8명, 여권사진을 찍은 사람은 B01명 입니다. 증명사진 혹은 여권사진을 찍은 사람이 모두 629명일 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1535": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "1.7*2.1*3.4=12.ABC의 식이 있다. A+B+C의 값을 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1536": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "한 묶음에는 30개가 들어있는 구슬 A0묶음이 있습니다. 5개의 모둠에 5B개씩 나누어 주면 25개가 남습니다. 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1537": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A와 B를 더하면 32이라고 한다. A와 B를 나누면 3일 때, B는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1538": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "기훈이네 회사에는 32A의 정규직과 2B6명의 비정규직이 있습니다. 회사에 총 578명이 다닐 때, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1539": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "혜민이네 마을에 자동차가 7A8대가 있습니다. 이 중 400대는 국산차, 32B대는 외제차일 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1540": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "색종이가 A0개 있습니다. 이 색종이를 3명에게 똑같이 20개씩 나누어 가졌습니다. A에 들어갈 수를 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1541": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "전체 장 수가 323장인 위인전이 있습니다. 성훈이는 방학동안 2A6장을 읽어서 6B장이 남았습니다. 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"1542": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "한 개에 500원 하는 과자 4개와 700원 하는 막대사탕 7개를 사고 AB000원을 내었더니 거스름돈으로 3,100원을 받았습니다. A-B의 값을 구하시오.",
		"answer": "1",
		"equation": "none"
	},
	"1543": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(3/7)*21의 값과 (B/A)*15의 값은 9로 같다. A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1544": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "395-18A>210일 때, A안에 들어갈 수 없는 숫자 중 가장 큰 숫자는 무엇입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1545": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "동그란 모양의 전등이 3개 들어가는 방이 32A개가 있고, 직선 모양의 전등이 4개 들어가는 방이 1B0개가 있을 때 필요한 전등의 개수는 1572개 입니다. 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1546": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "0.1의 자리가 4, 0.01의 자리가 A인 수에 0.458을 더해서 0.938이 되었다고 할 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1547": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "한 변의 길이가 1.4cm인 정사각형의 둘레의 길이를 A.B라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1548": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "호텔에는 A2B개의 방이 있습니다. 이 중 3C4개는 침대방, 225개는 온돌방 입니다. 알맞은 A, B, C의 합을 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"1549": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어느 영화의 관객 629명 중에서 이 영화를 처음 본 관객은 4A8명이고, 두번 이상 보는 관객은 B01명입니다. 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1550": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "14/2=A, 36/B=6일 때, A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1551": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "23를 어떤수 A로 나누었더니 나머지가 3이 되었습니다. 이 때, 어떤 수 A에 들어갈 수 있는 A의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1552": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소연이네 목장에서는 578마리의 염소를 기릅니다. 이 중 32A마리가 젖소이고 나머지 2B6마리는 젖소가 아닙니다. 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1553": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "4679에서 A1을 더한 수보다 4622가 클 때, A에 들어갈 수 있는 값의 최소값은?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1554": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "2.87에 3.123을 더하면 A.BC3이 된다고 할 때, A+B-C의 값을 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1555": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어떤 분수 (A/B)에 3을 곱했더니 (9/11)이 되었다. 어떤 분수 (A/B)의 분자는 무엇입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1556": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A/5=B이고 B*B=64일 때, 이를 만족하는 A를 구하시오.",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"1557": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(1/2)*6*3의 값은 A, 1(1/2)*4의 값은 B, 1(1/2)*3의 값은 C라고 할 때, B*C-A의 값을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1558": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "매점에 콜라 32A개와 사이다 2B6개가 재고로 있습니다. 콜라와 사이다의 재고가 총 578개 일 때, 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1559": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소현이네 신발가게에 운동화가 32A 켤레, 구두가 2B6 켤레 있습니다. 운동화와 구두가 총 578 켤레가 있을 때, A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1560": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "현정이는 어제 만화책을 1AB쪽 읽었고, 오늘은 2BA쪽 읽었습니다. 현정이가 어제와 오늘 총 377쪽을 읽었을 때, A와 B의 곱 무엇입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1561": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "세 자연수 X,Y,Z에 대하여 방정식 X+Y+Z =21을 만족시키는 홀수로만 이뤄진 해의 개수는?",
		"answer": "55",
		"equation": "none"
	},
	"1562": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "나연이는 한 시간에 A3개의 종이학을 접을 수 있습니다. B시간 동안 총 92개의 종이학을 만들었다면, 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1563": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "94를 7로 나누었더니 몫이 A이고, 나머지가 B이었습니다. A-B의 값을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1564": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "예리네 마을 주민은 2A7명입니다. 마을 주민 7명 씩 한 조를 이뤄 자율방범대 활동을 하기로 했습니다. 모두 4B개의 조 일 때, 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1565": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "문영이는 친구 생일 선물로 32A원을 사용했고, 간식을 사 먹는 데 2B6원을 사용했습니다. 생일 선물과 간식을 산 비용이 총 578원일 때, 이를 만족하는 A+B를 구하시오",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1566": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "은정이는 421개가 들어있는 사탕을 2박스 준비했습니다. 이 중 5A8개는 친구들에게 나누어 주었고, 30B개가 남았습니다. 이를 만족하는 A, B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1567": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "가A나를 가*나*가로 나타날 때, 3A(8/23)의 값은 (B/C)이다, B+C의 값을 구하시오.",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1568": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "3A에 4를 곱했을 때 1B8이 된다. 이 때, 가장 큰 B를 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1569": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "혜린이는 10분 동안 A2개의 줄넘기를 넘었습니다. B0초 동안 92개의 줄넘기를 넘었을 때, 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1570": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "서로 다른 주사위 두 개 A, B를 동시에 던져 나온 눈의 수를 각각 A, B라할때, 점 (A, B)가 직선 X-2*Y = -2위에 있는 경우의 수는?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1571": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "다음 식 35A+2B4=C51을 만족하는 A, B, C를 구하여 세 자리 수 BAC를 만들면 얼마입니까?",
		"answer": "976",
		"equation": "none"
	},
	"1572": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "태민이네 학교에서 햄버거를 주문했습니다. 7A8명의 전교생 중에서 400명이 새우 버거를 주문하고, 32B명이 불고기 버거를 주문했다면, 알맞은 A, B의 합을 구하시오",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1573": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A마리의 강아지에게 간식을 B3g씩 주려고 합니다. 준비해야 하는 간식이 모두 92g일 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1574": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "은지네 마을에는 1572명이 살고 있습니다. 가족 구성원이 3명인 가족이 32A가구, 가족 구성원이 4명인 가족이 1B0가구 살고 있을 때, 이를 만족하는 A, B의 합은 무엇입니까? (단, 마을에는 3인 가족과 4인 가족만 살고 있습니다.)",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1575": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "인형 공장에서 평일 동안에는 54A개의 인형을 생산하고, 주말 동안에는 1B9개의 인형을 생산한다. 일주일 동안 총 685개를 생산할 때, A*B는 무엇입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1576": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "작년 이산화탄소 농도는 A10ppm이고 올해 이산화탄소 농도는 작년보다 B0ppm 증가하였습니다. 작년과 올해의 이산화탄소 농도의 합은 830ppm일 때, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1577": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "4(4/5)*(A/B)의 값이 4라고할 떄, A*B의 값을 구하시오.",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"1578": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "다영이네 학교의 전교생은 629명입니다. 이 중 A01명이 기숙사 생활을 할 수 있고, 나머지 4B8명은 통학을 해야 합니다. 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1579": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "10/2>27/A에 들어갈 수 있는 알맞은 한 자리 수를 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1580": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "지연이는 편의점에서 A00원짜리 음료수 3개와 음료수의 2배보다 100원 더 비싼 과자를 5개 샀습니다. 과자 5개를 구입한 가격이 음료수 3개를 구입한 가격보다 1900원 더 비쌀 때, 이를 만족하는 A를 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1581": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "문구점에서 종합장은 32A원, 공책은 2B6원 입니다. 초희가 종합장 한 장과 공책 한 장을 사서 578원이 나왔습니다. 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1582": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소희네 집에서는 578마리의 닭을 키우고 있습니다. 이 중 32A마리를 팔고, 나머지 2B6마리가 남았습니다. 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1583": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "도희는 32A원씩 3일 저금하였고, 성현이는 1B0원씩 4일 저금하였습니다. 2000원보다 428원 모자르게 모았다면, 이에 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1584": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "다연이네 학교에서는 학생들이 좋아하는 운동을 조사했습니다. 32A명은 축구라고 답했고, 2B6명은 농구라고 답했습니다. 축구와 농구를 좋아하는 학생이 578명일 때, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1585": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어느 식당에서 식중독 균이 발견되었습니다. 그 날 방문한 손님 4A7명 중에서 B3C명은 식중독에 걸렸고, 나머지 226명은 괜찮았다고 합니다. 알맞은 A, B, C의 합을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1586": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(A+B+C)^3*(A+B+C+D)의 전개식에서 서로 다른 항의 개수는?",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"1587": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A/3=B, B/3=2를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1588": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "51을 A번 더했을 때, 301보다 큰 경우를 만족하는 한 자리수 A의 합을 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1589": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "채현이네 아버지는 자연산 버섯 채취를 하십니다. 한 산 당 최대 A3개의 버섯을 채취할 수 있고, B개의 산에 대해서 허가를 받았을 때, 최대로 채취할 수 있는 버섯의 개수는 92개 일 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1590": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "희연와 지연이는 과수원에서 사과를 수확하였습니다. 희연는 3.35kg을 수확하고, 지연이는 3.01kg을 수확하여 모두 A.BC라고 할 때, A+B+C의 값을 구하시오.",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1591": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "전교생 498명에게 기후변화에 대한 인식을 물어봤습니다. 심각하다고 응답한 학생이 A4B명, 기후변화를 체감하지 못한다고 응답한 학생이 1C6명입니다. 이를 만족하는 A, B, C의 합을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1592": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "재영이네 마을의 보건소에서 예방 주사를 맞아야하는 어린이는 A2B명 입니다. 이 중 3C4명은 주사를 맞았고, 나머지 225명은 아직 맞지 않았습니다. 이를 만족하는 A, B, C의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"1593": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "책장 한 칸에 들어갈 수 있는 책이 A3권 입니다. 책장이 B칸 있을 때 모두 92권의 책이 들어간다면, 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1594": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "51에 A배를 했을 때, 301보다 큰 경우를 만족하는 한 자리수 A의 합을 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1595": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어느 병원에 백신을 예약한 사람은 755명 입니다. 백신을 2차에 걸쳐서 맞아야 할 때, 1차까지 접종한 사람은 13A명, 2차까지 접종한 사람은 3B2명, 아직 한번도 맞지 않은 사람은 C48명 입니다. 이를 만족하는 A, B, C의 합을 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"1596": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소풍을 위해 300봉지의 과자를 구입했습니다. 9A명의 학생들에게 동일하게 B봉지씩 나눠주고 21봉지가 남았다면, 이를 만족하는 A, B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1597": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "창현이네 반에서는 폐지를 주었습니다. 여학생은 17A장을 모았고, 남학생은 2B9장을 모았습니다. 이틀 동안 390장을 모았을 때, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1598": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A+40=6*A의 식을 만족하는 어떤수 A를 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1599": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "5891가 5430에서 50씩 A번 뛰어서 센 수보다 클 때, A에 들어갈 수 있는 최소값은?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1600": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "현준이는 빨간 우표를 32A장, 파란 우표를 2B6장 갖고 있습니다. 총 578장의 우표를 갖고 있을 때, 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1601": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "1부터 15까지의 자연수 중 4로 나누어 떨어지는 수 A의 모든 합을 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1602": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "수현이는 1시간에 A3개의 수학 문제를 풀 수 있습니다. B시간 동안 문제를 풀어서 총 92문제를 풀었다면, 이를 만족하는 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1603": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "방정식 X+Y+Z+2*W = 8을 만족시키는 네 자연수 X, Y, Z, W의 모든 순서쌍의 개수는?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1604": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "3에서 5씩 커지는 수가 있습니다. 99보다 큰 수가 A번 째에 처음으로 나타날 때, A는 몇 인지 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1605": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "온라인 게임에서 같은 팀인 우석이와 종인이는 각각 A56점과 3B8점을 냈습니다. 이 팀의 합산 점수는 854점일 때, 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"1606": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "0.04*0.A=(4/B)*(3/10)의 식이 있다. A+B의 값을 구하시오",
		"answer": "103",
		"equation": "none"
	},
	"1607": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(17+AB-6)/6*13의 값을 52라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1608": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "정하네 도시에 강아지나 고양이를 키우는 가구는 7A8가구가 있습니다. 이 중 400가구는 강아지, 32B가구는 고양이를 키울 때, 알맞은 A, B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1609": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "식목일에 마을 앞산에 나무를 심었습니다. 목표는 323그루를 심는 것인데, 현재까지 2A6그루를 심어서 6B그루가 남았습니다. 이를 만족하는 A, B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"1610": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "2*A=24, B*C=24, A/B=4 일 때, A,C의 합을 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1611": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "둘레가 137.6m인 연못이 있습니다. 이 연못의 둘레를 5바퀴 반 돌았다면, 걸은 거리를 A.B라고 할 때, A-B의 값을 구하시오.",
		"answer": "748",
		"equation": "none"
	},
	"1612": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "6*(72/B)의 값을 54라고 할 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1613": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "기차는 한 시간에 75.2km를 달리고 버스는 54.2km를 달립니다. 기차와 버스가 동시에 출발하여 2시간 30분 동안 달렸다면, 기차와 버스가 달린 거리의 합을 2AB.5이라 할 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1614": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "백현이의 색 테이프 길이는 131.4cm이고, 동생의 색 테이프의 길이는 백현이의 색 테이프 길이 보다 7.4cm 더 길다. 동생의 색 테이프를 A, 모든 색 테이프의 합을 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "409",
		"equation": "none"
	},
	"1615": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A*(A+A)/2의 값이 4일 때, A의 값을 구하시오. (A는 모두 같은 수)",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1616": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(A/7)*(7/8)의 값은 (1/2)이고, (3/8)*(4/9)의 값은 (1/B)일 때, A*B의 값을 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1617": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "10을 A로 나눴을 때의 몫이 27을 A로 나눴을 때의 몫보다 클 때, A에 들어갈 수 있는 한 자리 자연수를 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1618": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "서진이네 음식점에서는 달걀을 하루에 9A개씩 사용한다고 합니다. 한 판에 30개인 달걀 10판을 사고 B일 동안 사용하여 달걀 21개가 남았을 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1619": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "세진이는 3일 동안 하루에 A00원을 저금하고, 5일 동안은 하루에 A00원의 두배보다 100원 더 많게 저금했습니다. 8일 동안 모인 금액이 3100원일 때, 알맞은 A를 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1620": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어느 극장에 주말동안의 총 관람객은 578명이었습니다. 토요일에 32A명이 입장했고, 일요일에 2B6명이 입장했다면, 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1621": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "1보다 작은 소수인 A.B가 0.1이 5개인 수보다 큰 수 중에서 가장 작은 A.B를 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1622": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A+B=24, A/B=7 를 만족하는 A, B가 있을 때, A와 B의 차를 구하시오.",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1623": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "자동차 공장에서 어제 생산한 차는 25A대이고, 오늘 생산한 차는 4AB대이다. 이틀 동안 687대를 생산했을 때, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1624": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "도서관에서 책을 기부 받았습니다. 어제는 31A권, 오늘은 4B2권을 받았습니다. 총 748권을 받았을 때, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1625": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "두 대각선이 수 직으로 만나는 사각형에서 두 대각선의 길이가 1(1/2)m, 2(1/3)m일 떄, 넓이는 A(B/C)m2입니다. A*B+C의 값을 구하시오,",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1626": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A+B=15, A/B=2 일 때, A는?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1627": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A25ml의 음료가 있습니다. 이 중 2BCml를 마셔서 247ml가 남았습니다. 이를 만족하는 A,B,C의 합을 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1628": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "3*(A/B)=(9/11)일 때, 다음을 만족하는 분수 (A/B)에 대해서 B-A를 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1629": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "지은이네 회사에서는 2000개의 교구를 만들었습니다. 3개의 학교에 32A개씩 팔았고, 4개의 학교에 1B0개씩 팔았습니다. 남은 교구가 428개일 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1630": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "주경이는 오전에 동화책을 32A쪽을 읽었고, 오후에 2B6쪽을 읽었다. 오늘 총 578쪽을 읽었다면, 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1631": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "한 봉지에 30개씩 들어있는 사탕이 A0봉지가 있습니다. 20명의 학생들을 4명씩 모둠으로 나누어 사탕을 한 모둠에 5B개씩 나누어 주면 25개가 남습니다. 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1632": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "한 엘레베이터 당 탈 수 있는 인원은 A3명 입니다. 총 B대의 엘레베이터가 있을 때, 탈 수 있는 인원이 92명이라면, 이를 만족하는 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1633": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "넓이가 324m2인 정사각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅의 가로를 처음 길이보다 (1/3)만큼 늘리고, 세로는 처음 길이의 (5/9)로 줄여서 직사각형 모양을 만드려고 합니다. 늘린 가로의 길이를 A, 줄인 세로의 길이를 B, 새로 만든 직사각형의 둘레의 길이를 C라고 할 때, A*B-C의 값을 구하시오.",
		"answer": "172",
		"equation": "none"
	},
	"1634": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "5A의 3배가 1B4와 같을 때, 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1635": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "가로가 Am이고, 세로는 가로의 3(3/6)배인 42m인 직사각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭의 넓이를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "504",
		"equation": "none"
	},
	"1636": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "윤경이는 2A7개의 우표를 7명의 친구들에게 똑같이 나누어 주었습니다. 한 친구 당 4B개를 받았을 때, 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1637": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "수연이네 채소 가게에서 피망이 32A개, 파가 2B6개 팔렸습니다. 팔린 피망과 파가 578개라면, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1638": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "310<51*A을 만족하는 모든 한 자리수 A의 합을 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1639": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "18.67+8.7-4.3의 값이 AB.CD일 때 A+B+C+D의 값을 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1640": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "미술 수업에 참가한 학생 중 32A명은 그리기를 했고, 2B6명은 만들기를 했습니다. 총 578명이 수업에 참여있을 때, 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1641": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "화진이는 한시간 동안 32A개의 구슬을 꿸 수 있고, 은주는 한 시간에 1B0개의 구슬을 꿸 수 있습니다. 화진이는 3시간, 은주는 4시간 동안 구슬을 뀄을 때, 목표치인 2000개보다 428개 모자랐습니다. 알맞은 A, B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1642": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A에 3을 곱한 값이 3B을 B로 나눈 값과 동일하다. B*B=36일 때, A는?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1643": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "과학 실험에서, 4A7ml의 알코올이 있었는데, B3ml를 사용하여 226ml가 남았습니다. 이 때, A+B+C는 무엇입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1644": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "2A는 25보다 클 때, A 안에 들어갈 수 있는 수 중에서 가장 큰 수는?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1645": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "초록은행의 예금 고객은 32A명이고, 적금 고객은 2B6명입니다. 예금과 적금을 든 고객이 총 578명일 때, A+B는? (단, 예금고객과 적금고객은 겹치지 않음.)",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1646": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어떤 수 A에 8을 곱한 것은 어떤 수 A에 3을 곱한 것보다 30이 더 크다고 합니다. 이때 A는 무엇입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1647": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "서현이는 어제 줄넘기를 2A6번 넘었고, 오늘은 어제보다 6B번 더 넘어서 323번을 넘었습니다. 알맞은 A, B의 곱은 무엇입니까?",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"1648": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "17*3-121/11+14의 값을 AA라고 할 때, A의 값을 구하시오. (A는 같은 수 입니다)",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1649": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(3/4)*(5/9)*(16/25)의 값이 (A/B)일 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "19",
		"equation": "none"
	},
	"1650": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "한 묶음에 10장인 색종이가 A8묶음 있습니다. 이 색종이를 남학생에게 97장, 여학생이게 8B장 나누어 주려고 합니다. 이를 만족하는 A, B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1651": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "휴대폰 매장에서 어제 판매한 휴대폰은 A대이고, 오늘 판매한 휴대폰은 B대 입니다. 어제와 오늘 판매한 휴대폰의 합은 9, 곱은 20입니다. 오늘보다 어제 많이 판매했을 때, A는 몇 대 입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1652": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소수 A.B가 있다. 이 소수가 1보다 작고, 0.1이 5배인 수보다 클 때, 이를 만족하는 가장 작은 A.B를 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1653": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "1부터 9까지의 자연수 중, 나뭇잎 6장을 남김없이 똑같이 나누어 주려고 할 때, 나누어 줄 수 있는 사람 수 A의 합을 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1654": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "1분에 2(2/3)L씩 물이 새는 어항에 1분에 3(1/4)의 물이 나오는 수도로 A분 B0초 동안 물을 받아 2(5/8)L의 물이 채워졌습니다. A-B의 값을 구하시오.",
		"answer": "1",
		"equation": "none"
	},
	"1655": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "한 시간에 A3mm의 강수량이 내렸습니다. B시간 동안 비가 와서 총 92mm의 강수량이 발생했다면, 이를 만족하는 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1656": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "선생님께서 학생들에게 스티커를 나눠주셨습니다. 여학생에게는 3장씩 32A명에게 나누어 주었고, 남학생에게는 4장씩 1B0명에게 나누어 주었습니다. 지금 선생님께서 갖고 있는 색종이가 428장이고, 처음 선생님이 갖고 있던 색종이가 2000장이라면, 이를 만족하는 A, B의 곱은 무엇입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1657": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "큰 수 A는 작은 수 B의 3배이고, 두 수의 합은 12일 때, 두 수의 곱을 구하시오.",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"1658": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "영진이는 매점에서 6병에 12000원하는 음료수와, 8개에 2B00원하는 과자를 3개 샀습니다. 총 2900원이 나왔을 때, 알맞은 A, B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1659": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "성연이네 아이스크림 가게에서는 한 시간에 A2개의 아이스크림을 팔았습니다. B시간 동안 총 92개의 아이스크림을 팔았다면, 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1660": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "욕조에는 일정한 빠르기로 뜨거운 물이 나오는 수도와 찬물이 나오는 수도가 있습니다. 뜨거운 물이 나오는 수도는 20초에 5.51L의 물이 나오고, 찬물이 나오는 수도는 1분에 19.4L의 물이 나옵니다. 두 수도를 동시에 틀어 5분 동안 물을 받았을 때, 받은 물의 양은 모두 ABC.65L입니다. A*B*C의 값을 구하시오.",
		"answer": "63",
		"equation": "none"
	},
	"1661": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "51을 A번 더했을 때, 301보다 큰 경우를 만족하는 한 자리수 A중 가장 작은 값을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1662": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "버스에 AB명의 승객이 타고 있습니다. 이 중에서 (5/9)이 남자이고, 여자는 12명이 타고 있습니다. A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1663": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "AB8을 4로 나누면 3C가 된다. B에 들어갈 수 있는 수 중에 가장 큰 수를 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1664": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "AB/7+6의 값이 13일 떄, B-A의 값을 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1665": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "오늘 식물원에 입장한 사람은 어른이 32A명 어린이가 2B6명으로 총 578명입니다. 이 때, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1666": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "희지네 과수원에서 작년에는 24A를 수확하고 올해는, 1B3개를 더 수확해서 2년간 총 647개를 수확했습니다. A+B의 값은 무엇입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1667": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "지원이네 학교에서 체력 검정을 실시했습니다. 578명의 전교생 중에서 32A명은 통과하고, 2B6명은 통과하지 못했습니다. 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1668": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "3*A.23의 값이 6.69일 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1669": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소령이는 곱셈 연습을 하고 있습니다. 5A8*7B=41464을 만족하기 위해서는, 5A8*B=1704와 5A8*7=3C7D의 조건이 필요합니다. 이를 만족하는 A,B,C,D의 합을 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1670": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "1.3*3.1<A<2.1*3.2의 식이 있다. A에 들어갈 수 있는 수들의 합을 B라고 할 때, B의 값을 구하시오.",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1671": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "인형 가기에서 인형 A0개를 선반에 한 단에 9개씩 진열하면, 8단에 진열하고 8개가 남습니다. 이 때 A의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1672": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(5/8)에 (1/A)를 나눈 후, 6을 곱하면 30이 될 때, 이를 만족시키는 A의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1673": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "지민이는 용돈 2A70원을 받았습니다. 일주일에 걸쳐서 쓰려면 동일하게 하루에 4B0원씩 사용해야 합니다. 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1674": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "찬혁이는 어제 줄넘기를 1A3번 넘었고, 오늘은 15A번 넘었습니다. 모두 297번을 넘었을 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1675": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "지난 달 방문한 관광객은 13AB명, 이번 달은 지난달보다 4B6명 늘어서 총 3110명이 되었습니다. A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1676": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "관광 버스에 남자가 32A명, 여자가 1B7명 타고 있습니다. 여자가 남자보다 127명 더 적게 타고 있을 때, 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1677": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "동석이는 동화책, 위인전, 만화책을 모두 182권을 가지고 있습니다. 동화책과 위인전 수의 합은 전체 책의 수의 (11/37)이고, 만화책 수의 합은 전체 책의 수의 (7/13)입니다. 위인전의 수가 A0권이고, 동화책과 위인전의 차는 BC일 때, A-B+C의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1678": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "이번 스키 캠프에 A2B명이 신청하였습니다. 여자는 3C4명, 남자는 225명일 때, 알맞은 A, B, C를 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"1679": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "방과 후 학습에 신청한 학생은 지난 달에 3A5이번 달에 2AB명으로 두 달 동안 총 569명일 때, A*B는 무엇입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1680": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "93을 6으로 나누었더니 몫은 A 나머지는 3이고, 81을 9로 나누었더니 몫이 B입니다. A-B의 값을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1681": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "31과 AB의 곱은 두 자리 수 입니다. AB에 들어갈 수 있는 수 중 가장 큰 수를 쓰시오.",
		"answer": "32",
		"equation": "none"
	},
	"1682": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소은이네 과일 가게에서 사과는 한 개에 323원이고 배는 한 개에 2A6원 입니다. 사과보다 배가 6B원 저렴할 때, 알맞은 A, B의 곱은 무엇입니까?",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"1683": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "집에서 학교까지 차로 A2분이 걸립니다. B번 왕복했을 때, 184분이 걸렸을 때, 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1684": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "신종 감기바이러스가 유행하였습니다. 전교생 578명 중 32A명이 감기로 인해 결석하고, 2B6명만 등교를 했습니다. 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1685": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "상진이는 85A*B7의 결과인 C를 계산하고 싶습니다. 85A*7=5D78, 85A*B0=2EF20일 때, C를 구하시오",
		"answer": "31598",
		"equation": "none"
	},
	"1686": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "354+A3B=4C6일 때, A+B+C의 값은 무엇입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1687": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "아버지의 연세는 41살이시고, 수연이는 9살입니다. 아버지의 연세가 수연이의 A배보다 B살 더 많을 때, A가 최대일 때의 A+B를 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1688": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "장난감 가게에서 로봇은 32A개가 있고, 인형은 2B6개가 있습니다. 로봇과 인형이 총 578개일 때, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1689": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "오전에 판매한 오이는 A개이고, 오후에 판매한 오이는 B개이다. 오전과 오후동안 판매한 오이의 합이 9개, 곱이 20개이다. 오전에 오후보다 많이 팔았다면, 오전에 판매한 오이는 몇 개 입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1690": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어느 회사의 사원은 629명입니다. 이 중 4A8명이 재택근무를 하고 B01명은 회사로 출근을 할 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1691": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "오늘 박물관에 방문한 인원은 8A명 입니다. 남자와 여자가 B3명으로 같은 인원일 때, 알맞은 A, B를 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1692": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "84/(A*7)=4 라고 했을 때, A의 수를 구하시오.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1693": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "노래 경연 대회에 7A8팀이 지원했습니다. 이 중 400팀만 본선에 진출하고 나머지 32B팀은 예선에서 탈락하게 됩니다. 이 식을 만족하는 A, B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1694": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "정아는 29A회의 줄넘기를 하고, 연희는 정아보다 B4회 더 많이 했습니다. 두 사람이 총 640회의 줄넘기를 하였다면 A*B는 무엇입니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1695": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "서로 다른 주사위 A, B를 던져서 나온 수를 (A, B)라고 할 때, 3*A+B <8 이 성립하는 경우의 수는?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1696": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "선분 ㄱㄴ의 길이는 1m입니다. 점 ㄱ은 1분에 1(3/4)cm씩 움직이고, 점 ㄴ은 2(2/5)cm씩 움직입니다. 두 점이 동시에 출발하여 20분 후에 점 ㄱ이 움직인 거리는 Acm, 점ㄴ이 움직인 거리는 Bcm입니다. B-A의 값을 구하시오.",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1697": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "현준이는 위인전과 동화책을 샀습니다. 위인전은 152쪽, 동화책은 1A0쪽이었습니다. 첫날에는 32쪽을 읽었고, 나머지는 매일 B쪽씩을 12일 동안 읽어서 다 읽었다고 합니다. 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"1698": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어느 여행 회사 관광 상품에 신청한 관광객은 2A7명입니다. 7명의 관광 가이드가 관광객을 동일하게 4B명 씩 맡기로 했습니다. 이에 알맞은 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1699": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(1/2)*(1/3)*(1/4)의 값이 A(B/C)일 때, A+B+C의 값을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1700": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "이번 주 의류 매장에서 옷을 산 사람은 629명 입니다. 4A8명은 상의를 샀고, 나머지 B01명은 하의를 샀습니다. 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1701": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "호연이네 팀은 우승을 하여 상금을 2A7만원을 받았습니다. 팀원 7명이 동일하게 4B만원 씩 나눠가졌을 때, 알맞은 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1702": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "수진이네 의자 공장에서 어제 생산한 의자는 32A개이고 오늘 생산한 의자는 2B6개 입니다. 이틀 동안 생산한 의자의 개수가 578개라면, 이를 만족하는 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1703": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "36/3을 계산했을 때 몫은 1A, 나머지는B일 때, A+B를 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1704": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "일의 자리 숫자가 4인 세 자리 수가 있습니다. 이 수와 이 수의 십의 자리 숫자 B와 일의 자리 숫자를 바꾼 합이 710일 때, 이 수의 백의 자리 숫자 A는 얼마입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1705": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "가희네 아파트 내에는 헬스장이 있습니다. 모두 7A8가구 중 400가구는 헬스장에 등록을 하였고 나머지 32B가구는 등록하지 않았습니다. 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1706": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소진이네 우동가게는 한 시간에 A2 그릇의 우동을 팔았습니다. B시간 동안 총 92그릇을 팔았을 때, 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1707": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "버스에 578명이 타고 출발하여 첫째 정류장에서 32A명이 내렸습니다. 지금 버스 안에 2B6명이 있을 때, 이를 만족하는 A,B의 곱은 무엇입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1708": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "8*4A=336일때, A를 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1709": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "영주는 32A0원짜리 조각 케이크 3개와 1B00원짜리 음료수 4병을 샀습니다. 15720원을 내야한다고 할 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1710": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(1/5)*(1/7)의 값이 (1/AB)일 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1711": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "길이가 5.14cm인 색 종이 5장을 이어 붙였습니다. 풀칠할 때 겹쳐진 부분의 길이가 1.4cm입니다. 전체 색 테이프의 길이를 AB.C라고 할 때, A+B+C의 값을 구하시오.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1712": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "35를 4로 나누었을 때 몫은 8이고 나머지는 3이었습니다. 이 식을 맞게 계산 했는지 확인하기 위해, 35=8*A+B를 계산했을 때 A+B를 구하시오",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1713": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "떡볶이를 만들기 위해 떡 32Ag과 어묵 2B6g이 필요합니다. 필요한 떡과 어묵이 총 578g일 때, A+B를 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1714": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "24*7A=1728일 때, A를 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1715": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A3에 B배를 하였더니 92가 되었습니다. A는?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1716": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "주경이네 학교에 동생이 있는 학생은 32A명이고, 동생이 없는 학생은 2B6명 입니다. 전교생이 578명일 때, 이를 만족하는 A,B의 곱은 무엇입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1717": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "아린이네는 소를 키웁니다. 총 A2B마리 중에서 C1마리를 팔아서 102마리가 남았습니다. 이를 만족하는 A,B,C의 곱을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1718": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "학생 한 명 당 32A원짜리 초콜릿 3개와 1B0원짜리 사탕 4개를 주려고 합니다. 학생 한 명에게 선물을 주기 위해 드는 비용이 1572원일 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1719": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "지경는 전체가 578쪽인 위인전을 오전에 처음부터 32A쪽까지 읽었고, 2B6쪽이 남았습니다. 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1720": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "은영이네 부모님 회사에는 578명의 직원이 있습니다. 여자 사원이 32A명, 남자 사원이 2B6명이 있을 때, 이를 만족하는 A+B를 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1721": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "선용이네 해산물가게에는 오징어가 323마리 있습니다. 이 중에서 오늘 2A6마리를 팔아서 남은 오징어는 6B마리 입니다. 이를 만족하는 A, B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"1722": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A와 B의 합은 36이고, A는 B의 3배이다. 이 때 A의 값은?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"1723": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "식목일에 세 마을에서 나무 심기 행사를 했습니다. 첫 째 마을에서는 13A그루를 심었고, 둘 째 마을에선느 3B2그루, 셋 째 마을에서는 C48그루를 심었습니다. 세 마을에서 심은 나무를 모두 더하면 755그루 일 때, 알맞은 A, B, C의 합을 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"1724": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "재석이네 마을에는 7A8명이 살고 있습니다. 이 중 종교가 있는 주민은 400명이고, 나머지 32B명은 종교가 없습니다. 이를 만족하는 A, B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1725": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "6.124*A=61.24이고, 7.834*B=783.4일 때, A*B의 값을 구하시오.",
		"answer": "1000",
		"equation": "none"
	},
	"1726": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(5/3)를 (A/B)로 나누면 4일 때, 분수 (A/B)의 분자와 분모의 합은 무엇인가?",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"1727": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "성연이네 중학교 1학년의 학급 당 정원은 30명 입니다. 모두 10개의 학급이 있고, A개의 초등학교에서 9B명씩 성연이네 중학교에 진학을 할 때 21자리가 남습니다. 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1728": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "연필의 길이는 0.21m이고, 색연필의 길이는 0.29m입니다. 연필과 색연필의 길이는 모두 A.Bm라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1729": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "현주는 578장의 색종이를 가지고 있습니다. 이 중 32A장으로는 학을 접었고, 2B6장으로는 배를 접었습니다. 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1730": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어느 공장에서 한 박스에 30개씩 들어있는 못을 10박스 샀습니다. 하나의 의자를 만드는데 A개의 못이 필요하고, 총 9B개의 의자를 만들었을 때, 21개의 못이 남았습니다. 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1731": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "8A는 86보다 작을 때, A 안에 들어 갈 수 있는 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1732": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "상희네 과일가게는 한 시간에 A2개의 사과를 팔았습니다. B시간 동안 총 92개의 사과를 팔았을 때, 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1733": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A(1/8)*4의 값은8 (1/2)이다. A의 값을 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1734": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "4(1/6)*2(4/5)의 값이 A(2/B)일 때, A-B의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1735": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "지은이네 중국 음식점에서 이번 주에 자장면 주문은 400건이 들어왔고, 짬뽕 주문은 32A건이 들어왔습니다. 이번 주에 들어오는 자장면, 짬뽕 주문이 모두 7B8건일 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1736": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "마을에 9A3명의 주민이 살았는데, 6B명이 이사를 가게 되어 847명이 남았습니다. 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1737": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "현준이는 1년동안 책 32A권을 읽었고, 현성이는 2B6권을 읽었습니다. 현준이와 현성이가 578권을 읽었을 때, 이를 만족하는 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1738": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "규식이네 학교에서 신종 유행 감기로 인해 일부 학생들만 등교를 하기로 했습니다. 7A명의 전교생 중 400명은 오늘 등교를 했고, 나머지 32B명은 내일 등교를 합니다. 이를 만족하는 A, B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1739": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "127.3+127.3+127.3+127.3의 값을 A09.B라고 할 떄, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1740": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A와 B의 곱은 24, A를 B로 나누면 6일 때, A와 B의 합을 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"1741": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "채림이는 체리 578개를 수확했고, 바자회에서 이 중 32A개를 팔았습니다. 2B6개가 남았을 때, 이를 만족하는 A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1742": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "86/6를 계산했을 때 몫은 AB이고, 나머지는 2일때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1743": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "자동차 판매점에는 300대의 차량이 있습니다. 하루에 9A대의 차량을 동일하게 B일 동안 팔아서 남은 차량은 21대 입니다. 알맞은 A, B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1744": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "컴퓨터 게임에서 현우는 5A8점을 얻었고, 건우는 30B점을 얻었습니다. 둘이 합쳐서 842점을 얻었을 때, 알맞은 A, B의 곱은 무엇입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1745": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A.B는 5.1/3이다. A+B의 값을 구하시오",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1746": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "3.4*8.7*1.4=41.ABC의 식이 있다. A+B+C의 값을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1747": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "수희네 학원에는 7A8명의 학생이 있습니다. 이 중 400명은 단일 과목만 듣고 있고, 32B명은 여러 과목을 듣고 있습니다. 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1748": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A와 B의 합은 12이고 A를 B로 나누면 몫은 2, 나머지는 0이다. 이때 A-B는?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1749": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "세령이는 2000cm의 실을 갖고 있습니다. 뜨개질로 목도리 3개와 장갑 4개를 만들려고 합니다. 목도리는 하나 당 32Acm의 실이 필요하고, 장갑은 하나 당 1B0cm의 실이 필요합니다. 이를 다 만들면 428cm의 실이 남는다고 할 때, 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1750": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "전교생이 629명인 학교에 유행성 눈병이 발병했습니다. 4A8명은 걸리지 않았고, 나머지 B01명은 걸렸을 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1751": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "진아는 하루에 책을 A00쪽씩 3일동안 읽고, 5일 동안은 A00쪽의 2배보다 100쪽 더 많이 읽었습니다. 8일 동안 모두 3100쪽을 읽었을 때, 알맞은 A를 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1752": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "세연이네 안경 가게에는 842개의 안경이 있습니다. 이 중 5A8개를 판매하여 30B개가 남았습니다. 알맞은 A, B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1753": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "지형이는 A00원씩 4일 동안 저금하였고, 현수는 지형이가 저금한 돈의 2배보다 100원 더 많게 5일 동안 저금하였습니다. 현수가 저금한 돈이 지형이가 저금한 돈보다 1900원 많을 때, 이를 만족하는 A를 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1754": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "피자 가게에서 지난 달 51A판이 팔렸고, 이번 달은 4B3판이 팔렸습니다. 두 달동안 총 1000판이 팔렸다면, A*B는 무엇입니까?",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"1755": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A에 B를 더했을 때 16이고, B를 나누면 3이다. A와 B의 차는?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1756": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "현지는 하루에 동화책을 A3쪽 씩 읽었습니다. B일 동안 동화책을 읽었을 때, 92쪽을 읽었다면, 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1757": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "주리네 분식 집에서 떡볶이가 32A인분, 순대가 2B6인분 팔렸습니다. 떡볶이와 순대가 총 578인분 팔렸다면, A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1758": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "1분 동안에 (3/4)씩 타는 양초가 있습니다. A분 동안 촛불 켜서 양초의 12cm가 탔습니다. A의 값을 구하시오.",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"1759": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "지수네 자동차 공장은 2A7대의 자동차를 생산하였습니다. 7개의 판매처에 동일하게 4B개 씩 나눠준다고 할 때, 올바른 A,B에 대한 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1760": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "은헤는 심부름을 하여 받은 용돈을 모았습니다. 3일 동안은 32A원을 받았고, 4일 동안은 1B0원을 받았습니다. 일주일 동안 1572원을 모았을 때, 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1761": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "47+6-14의 값은 A이고, 67-(75-9)의 값은 B이고, 79-58의 값은 C이라고 할 때, A+B-C의 값을 구하시오.",
		"answer": "19",
		"equation": "none"
	},
	"1762": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "문구점에 빨간색 색연필과 파란색 색연필이 있습니다. 두 색연필의 총 개수는 93A개이고, 빨간색 색연필의 개수는 B57개 입니다. 따라서 남은 파란색 색연필 개수는 2C8개 입니다. 이를 만족하는 A,B,C의 합을 구하시오.",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1763": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "시은이는 2000원을 가지고 32A원짜리 공책 3권과 1B0원자리 지우개를 4개를 샀습니다. 거스름돈을 428원 받았다면, 알맞은 A, B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1764": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "163-120/6*4의 값을 AB라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1765": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "서준이네 학교의 학생수는 578명입니다. 보호자의 직업이 회사원인 학생은 32A명, 보호자가 다른 직업을 가진 학생은 2B6명입니다. 이를 만족하는 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1766": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "비누 공장에서 오늘 578개의 비누를 생산했습니다. 장미향 비누는 32A개, 라벤더향 비누는 2B6개 입니다. 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1767": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "추석에 재익이, 재식이 형제는 송편을 만들었습니다. 재익이 4A8개를 만들었고, 재식이는 B01개를 만들었습니다. 형제가 만든 송편이 모두 629개일 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1768": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어느 가구 공장에 의자 1572개를 생산해 달라는 주문이 들어왔습니다. 3일 동안 하루에 32A개를 제작했고, 앞으로 4일동안 하루에 1B0개씩 제작하면 주문량을 다 만들 수 있다고 합니다. 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1769": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어린이 2명이 목욕을 갔는데, 목욕비가 만 5세 미만의 어린이는 1500원, 만 5세 이상은 2000원입니다. 두 어린이가 내는 목욕비의 범위가 A이상 B이하라고 했을 때, A와 B의 차를 구하시오.",
		"answer": "1000",
		"equation": "none"
	},
	"1770": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "현석이네 반에는 8A개의 사탕이 있습니다. 이를 2모둠이 나누어 갖기 위해 B3씩 나눴습니다. 알맞은 A,B에 대한 합을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1771": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "공원에 총 A57그루의 밤나무와 은행나무가 있습니다. 이 중 2A9그루가 밤나무 입니다. 따라서 나머지 48C나무는 은행나무 입니다. 이를 만족하는 A,B,C의 합을 구하시오.",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"1772": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "야구 용품점에서 야구공이 32A개, 야구 방망이가 2B6개 팔렸습니다. 팔린 야구공과 야구 방망이의 개수가 578개라면, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1773": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "AA*B=220을 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1774": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "대휘네 문방구점에서 연필 한 자루는 323원이고 지우개 한 개는 2A6원 입니다. 연필이 지우개보다 6B원 비쌀 때, 알맞은 A, B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"1775": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "초롱이네 학교의 여학생 중 32A명은 머리를 묶고, 2B6명은 머리를 풀고 있습니다. 여학생이 총 578명일 때, 이를 만족하는 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1776": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "286+36A>157+495 라고 했을 때, A에 들어갈 수 있는 숫자의 모든 합을 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"1777": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "6*74=A44일 때, A를 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1778": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(4/7)*(35/12)의 값은 (A/B)이다. A-B의 값을 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1779": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "동물원으로 체험 학습을 간 인원은 578명입니다. 이 중에서 여학생이 32A명, 남학생이 2B6명일 때, 이를 만족하는 A,B를 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1780": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "하림이네 학교의 32A명의 학생의 부모님은 맞벌이를 하시고, 2B6명의 학생의 부모님은 맞벌이를 하시지 않습니다. 이 때, A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1781": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "영환이네 학교의 전교생은 A2B명 입니다. 유행성 감기로 인해 3C4명이 감기에 걸리고 나머지 225명은 걸리지 않았습니다. 이를 만족하는 A, B, C의 합을 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"1782": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "지수네 동네 주민은 7A8명입니다. 이 중 아파트에 살고 있는 사람은 400명, 주택에 살고 있는 사람은 32B명일 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1783": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "1부터 9까지의 자연수 중에서, 63/9<A를 만족하는 A의 합을 구하시오.",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"1784": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "현지는 문제집에 있는 7A5개의 문제 중에서, 43B개를 풀어서 C34개의 문제가 남았습니다. 이때 A+B+C는 무엇입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1785": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "지윤이가 가진 수는 100이 3, 10이 2, 1이 3인 수이고, 연희가 가진 수는 100이 2, 10이 A, 1이 6인 수 입니다. 두 수의 차가 6B일 때, 알맞은 A, B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"1786": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "현진이는 94A원을 받았습니다. 6B0원의 사탕을 사먹고 나니 C52원이 남았습니다. 이를 만족하는 A,B,C의 합을 구하시오.",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1787": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "어떤 분수 (A/B)를 2로 나누었더니 (7/8)이 되었습니다. 만약 7로 나누었을 때의 어떤 분수를 C/D라고 할 때, C와 D의 합을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1788": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "주사위 한 개를 연속으로 두 번 던질 때, 처음 나오느 눈의 수를 X, 두 번째 나온 수를 Y라고 할 때, X+2*Y = 6인 경우의 수는?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1789": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "17*6/A의 값은 17이고, 64/2*3의 값을 B6이라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.",
		"answer": "54",
		"equation": "none"
	},
	"1790": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소현이는 해외로 이민 온 지 629일이 되었습니다. 629일 중 4A8일 동안은 날씨가 맑았고, 나머지 B01일 동안은 비가 왔습니다. 알맞은 A, B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1791": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(1/7)*(1/2)<(1/A)의 식 에서 A에 들어갈 수 있는 자연수 중 가장 큰 수를 B라고 할 때, B의 값을 구하시오.",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1792": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "우현이네 전등 가게에는 형광등 400개와 백열등 32A개가 있습니다. 모두 7B8개의 전등이 있을 때, 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1793": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "오전에 타일을 32A장을 붙였고, 오후에 2B6장을 붙였습니다. 오늘 하루동안 578장의 타일을 붙였을 때, 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1794": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "노트 30권씩 들어있는 묶음이 A0묶음 있습니다. 5B명의 학생들에게 5권씩 나누어 주어서 25권이 남았습니다. 만약, 6권씩 나누어 주면 C권이 모자랄 때, C는 무엇입니까?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"1795": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "동인이는 매일윗몸일으키기를 3A번씩 합니다. 30일동안 1050번 했다고 했을 때 A의 값을 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1796": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "규현이는 마트에서 귤 23A와 사과 3B1개를 샀습니다. 사과와 귤을 총 C84개 샀을 때, 이를 만족하는 A,B,C의 합을 구하시오.",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1797": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "올 해 새로운 가족을 찾은 강아지는 578마리 입니다. 이 중 32A마리는 유기견이었고, 2B6마리는 가정에서 분양되었습니다. 이를 만족시키는 A+B를 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1798": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "68에 A를 곱했을 때의 값이 200과 300사이에 있을 수 있도록 하는 A값들의 합을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1799": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "방정식 X+Y+Z =17을 만족시키는 홀수인 해의 개수는?(단 미지수는 자연수이다)",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"1800": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "수연이는 오전에 줄넘기를 2A0번 넘었고, 오후에 23B번 넘었습니다. 오늘 수연이는 모두 447번의 줄넘기를 넘었을 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1801": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "두 자리 소수A,B가 있습니다. 이 소수의 합은 3.17이고, 차는 0.21이고, 두 수의 곱은 2.C01D일 때,C+D의 값을 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1802": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "도연이는 5780m를 걷기로 계획하였는데, 32A0m를 걸었을 때 비가 와서 나머지 2B60m는 걷지 못했습니다. 이를 만족시키는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "70",
		"equation": "none"
	},
	"1803": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "3*1.7의 값이 A.1일 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1804": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "수학 문제집에서 한 단원 당 문제가 A3개가 있습니다. 문제집에 B개의 단원이 있고 문제가 모두 92개일 때, 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1805": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "민아가 계단으로 한 층을 올라가는데 A3초가 걸립니다. B층까지 계단으로 올라갔을 때 92초가 걸렸다면, 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1806": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "방정식 X+Y+Z+W=5를 만족시키는 음이 아닌 정수해의 순서쌍(X,Y,Z,W)의 개수를 구하여라.",
		"answer": "70",
		"equation": "none"
	},
	"1807": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "주은이네 반에서 국어, 영어, 수학에 대해서 과목 선호도 조사를 했습니다. 학급 인원 45명 중, 국어를 좋아하는 학생은 1A명, 수학을 좋아하는 학생은 B3명, 영어를 좋아하는 학생은 5명이었습니다. 이에 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1808": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "2000cm짜리 실이 있습니다. 한 변당 32Acm인 정삼각형을 만들고, 한 변당 1B0cm인 정사각형을 만들어서 428cm가 남았습니다. 이 때, A, B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1809": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "20,23,32,35의 수들 중에서 5로 나누어 떨어지는 수는 A0,BC입니다. 이때, A+B+C의 값을 구하시오",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1810": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(1/4)*1(1/3)*A의 값이 (2/3)일 떄, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1811": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "혜연이네 학교의 전체 학생 수는 1000명 입니다. 여학생 수가 남학생 수보다 200명 많을 때, 여학생 수는 몇 명 입니까?",
		"answer": "600",
		"equation": "none"
	},
	"1812": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "우현이네 학교의 전체 학생 수는 A56명이고, 이 중 1BC명이 여학생, 나머지 320명이 남학생 입니다. 이 때, A+B+C 값은 무엇입니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1813": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "5는 A보다 작고 A는 9보다 작을 때, 0부터 9까지의 수 중에서 A 안에 공통으로 들어갈 수 있는 수 중에서 가장 작은 수를 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1814": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "2는 A보다 크고 A는 8보다 작을 때, 0부터 9까지의 수 중에서 A 안에 공통으로 들어갈 수 있는 수 중에서 가장 큰 수를 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1815": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "경은이는 45권의 책을 가지고 있습니다. 이 중 1A권이 위인전, B3권이 만화책이고, 위인전, 만화책이 아닌 책은 5권이 있습니다. 이를 만족하는 A를 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1816": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "세호는 578장의 색종이를 가지고 있습니다. 이 중 32A를 친구들에게 나눠주고, 세호는 남은 2B6장을 가졌습니다. 이 때, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1817": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "323쪽 짜리 책에서 오늘 2A6쪽까지 읽었습니다. 남아 있는 책의 쪽수가 6B쪽일 때, 알맞은 A, B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"1818": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(1/4)*((1/3)+(1/2))=(A/B)일 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "29",
		"equation": "none"
	},
	"1819": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "5380에서 천의 자리 숫자는 A, 십의 자리 숫자는 B이다. A+B는?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1820": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "혜인이는 분식집에서 6인분에 12000원하는 떡볶이 A인분과, 8개에 2B00원 하는 어묵을 3개 주문에서 2900원이 나왔습니다. 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1821": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "5.8*2의 값은 A, 1.7*6의 값은 B, 2.3*3의 값을 C라 할 때, A-B+C의 값은 D.3이다. D의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1822": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "음료수가 30개씩 들어있는 박스가 A0박스 있습니다. 5B명의 사람에게 5병씩 나누어 주어서 25병이 남았습니다, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1823": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "성연이네 학교 3학년은 9A1명입니다. 이 중 45B명이 남학생이고 나머지 463명이 여학생입니다. 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"1824": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "장난감 공장에서 하루에 578개의 로봇을 생산합니다. 그 중 32A가 불량품이고 나머지 2B6개만 정상입니다. 이를 만족하는 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1825": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(1/6)*(1/3)*(1/2)=(1/A)*(1/2)=(1/36)의 식에 알맞은 A의 값을 구하시오.",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1826": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "일주일 동안의 지용이의 핸드폰 요금은 15720원이 나왔습니다. 3일 동안은 32A0원이었고, 4일 동안은 1B00원이었습니다. 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1827": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "종이 1장의 무게는 4.2g입니다. 종이 10장의 무게를 A, 100장의 무게를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "462",
		"equation": "none"
	},
	"1828": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "7+17*6-5의 값과 6+18*13-AB의 값이 10C로 같다고 할 때, A+B-C의 값을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1829": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "재휘네 과일가게에는 2A7개의 복숭아가 있습니다. 모든 복숭아를 7일 안에 팔기 위해서는 하루에 4B개 씩 팔아야 합니다. 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1830": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "5A*3=1B4를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1831": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "빨간색 테이프 65cm와 파란색 테이프 56cm가 있습니다. 이 테이프를 각각 Acm씩 잘라 리본을 만들 때, 빨간색 리본은 8개 만들고, 파란색 리본은 B개 만들었을 경우 A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"1832": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "아파트 부녀회장 선거에 한 명의 후보만 나왔습니다. 무효표 없이 찬반 투표를 진행하였을 때, 모두 A2B표 중에서 3C4표가 찬성표, 나머지 225표가 반대표였습니다. 알맞은 A, B, C의 합을 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"1833": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "윤희는 2A7장의 타일을 7면에 같은 장 수 씩 붙이려고 합니다. 한 면에 4B장 씩 붙일 수 있다면, 이를 만족하는 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1834": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "상환이네 가게에서 어제 오이 18A개를 팔고, 오늘은 어제보다 B배 더 팔았습니다. 어제와 오늘 총 396개를 팔았다면, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1835": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "효진이네 부동산에 등록된 아파트와 주택이 7A8가구 입니다. 아파트는 400가구, 주택은 32B가구일 때, 올바른 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1836": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소현이네 과일 가게에는 300개의 토마토가 있습니다. 하루에 9A개씩 B일 동안 동일하게 팔아서 21개의 토마토가 남았을 때, 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1837": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "70cm를 m로 바꾸면 A.B이다. A*B의 값을 구하시오.",
		"answer": "0",
		"equation": "none"
	},
	"1838": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "규진이네 학교의 32A명은 동아리 활동을 신청했고 2B6명은 신청하지 않았습니다. 전교생이 578명일 때, 이를 만족하는 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1839": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "길이가 2000m인 철사로 한 변의 길이가 32Am인 정삼각형 1개와, 한 변의 길이가 1B0인 정사각형 1개를 만들고 428m의 철사가 남았다면, 이를 만족하는 A, B의 곱은 무엇입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1840": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "성은이는 딸기맛 사탕을 A42개 갖고 있고, 지원이는 성은이보다 5*B개 많이 갖고 있습니다. 성은이와 지원이가 갖고 있는 사탕이 모두 294개일 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1841": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "2(3/4)*(3/10)*1(1/9)의 값이 (11/A)일 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1842": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "수희네 마을 사람들 중 32A명이 안경을 쓰고 있고, 나머지 2B6명은 안경을 안쓰고 있습니다. 마을에 총 578명이 살고 있을 때, 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1843": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "옷가게에 반팔 티셔츠 32A장과 긴팔 티셔츠 2B6장이 있습니다. 반팔과 긴팔 티셔츠가 총 578장이 있을 때, A+B를 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1844": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "3A는 37보다 클 때, A 안에 들어갈 수 있는 모든 수의 합은?",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"1845": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "4의 배수이면서 6의 배수인 수 A 중에 100보다 작은 수의 합을 구하시오.",
		"answer": "240",
		"equation": "none"
	},
	"1846": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "채연이는 줄넘기를 13A번 하였고, 효진이는 채연이보다 B5개 더 많이 하였습니다. 둘이 합해서 총 285번의 줄넘기를 하였다면, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1847": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "나은이는 어제 0.7L, 오늘 A.BL의 주스를 마셨습니다. 이틀 동안 마신 주스가 1.5L라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1848": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "석진이네 학교에서 운동회를 했습니다. 32A명은 체육복을 입고 있고, 2B6명은 체육복을 입지 않았습니다. 전교생이 578명일 때, 이를 만족하는 A,B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1849": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "풍선이 578개 있었습니다. 이 중 32A개를 터뜨려서 2B6개가 남았습니다. 이를 만족하는 A,B의 곱은 무엇입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1850": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "승철이는 A쪽짜리 문제집을 사서 전체의 (4/7)를 풀었습니다. 문제집을 모두 풀려면 90쪽을 더 풀어야 합니다. A의 값을 구하시오.",
		"answer": "210",
		"equation": "none"
	},
	"1851": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "수지네 학교에서 우유를 주문했습니다. 작년는 73A개, 올해는 8B6개를 주문했습니다. 2년 동안 1C89개를 주문했을 때, A+B+C 값을 구하시오.",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1852": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "소진이네 반은 남학생이 1A명, 여학생이 B3명 입니다. 그 중 안경을 낀 학생이 28명, 안경을 끼지 않은 학생이 17명일 때, 알맞은 A, B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1853": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "1월부터 3월까지 미술관에 방문한 사람은 모두 755명 입니다. 1월에는 13A명, 2월에는 3B2명, 3월에는 C48명이 방문했을 때, 알맞은 A, B, C의 합을 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"1854": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "연지네 공장에서는 하루에 421개의 인형을 생산했습니다. 이틀 동안 생산한 인형에서 5A8개는 정상이고 30B개가 불량일 때, 이를 만족하는 A, B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1855": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "두 수의 곱을 1000에 가장 가깝게 만들려고 합니다. 31*AB=CDE일 때, 이를 만족하는 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1856": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "연못의 깊이를 재려고 길이가 4cm 차이나는 막대 2개를 준비했습니다. 두 개의 막대를 깊이가 같은 연못에 수직으로 세웠더니, 긴 막대의 (6/11)과 짧은 막대의 (2/3)가 물에 잠겼습니다. 전 작은 막대의 길이를 A, 긴 막대의 길이를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1857": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "회사 직원 755명 중 자동차를 통해 출근하는 사람은 13A명, 대중교통을 이용하는 사람은 3B2명, 걸어오는 사람은 C48명 입니다. 이를 만족하는 A, B, C의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"1858": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "재흥이는 방학동안 7권의 책을 읽었습니다. 32A쪽 짜리 책 3권, 1B0쪽 짜리 책 4권을 읽어서 모두 1572쪽을 읽었을 때, 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1859": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "진아네 가구 공장에 책상 629개 제작 주문이 들어왔습니다. 전체 주문 중 4A8개는 학생용 책상이고, 나머지 B01개는 선생님용 책상입니다. 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1860": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A는 3보다 크고 6은 A보다 클 때, 0부터 9까지의 수 중에서 A 안에 공통으로 들어갈 수 있는 수의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1861": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "1부터 9까지의 어떤 수 A가 있습니다. 이 A로 만든 두자리수와 A를 곱하면 539가 됩니다. 이를 만족하는 A는 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1862": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "대현이네 아파트에서 리모델링 신청을 받았습니다. 총 578가구 중에서 32A가구는 리모델링을 신청했고, 나머지 2B6가구는 신청하지 않았습니다. 이를 만족하는 A+B를 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1863": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(A/3)*(5/7)의 값은 (5/21)이다. A의 값을 구하시오.",
		"answer": "1",
		"equation": "none"
	},
	"1864": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "아령이네 반 학생은 모두 30명입니다. 아령이네 반 학생 중에서 안경을 쓴 학생은 전체 학생 수의 (3/5)이고, 안경을 쓴 학생의 (1/3)이 여학생입니다. 안경을 쓴 여학생의 수를 A, 안경을 쓴 남학생의 수를 B라고 할 때, B-A의 값을 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1865": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "조기 한 두름은 20마리 입니다. 100두름을 하루에 32A마리씩 3일동안 팔고, 1B0마리를 4일동안 팔았더니 428마리가 남았습니다. 이를 만족하는 A, B의 곱을 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"1866": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "세윤이는 1월부터 6월까지 32A시간 동안 발레 연습을 했고, 7월부터 12월까지 2B6시간 발레 연습을 했습니다. 1년 동안 578시간을 연습했을 때, A+B를 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1867": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "이현이네 학교의 전교생은 629명 입니다. 이 중 코딩 자격증이 있는 학생은 4A8명이고, 없는 학생은 B01명 입니다. 알맞은 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1868": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "하루에 팔 수 있는 커피는 A3잔 입니다. B일 동안 총 92잔을 팔았다면, 이를 만족하는 A,B의 합은 무엇입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1869": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "미연이네 마을의 농장은 2A7제곱미터입니다. 7가구가 농장 땅을 4B제곱미터 씩 나눠가졌을 때, 알맞은 A,B의 합을 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1870": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "A+B=30, A/B=4일 때, A-B는?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1871": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "상진이네는 김장을 위해 배추 89A포기를 샀습니다. 오전 중에 4B7포기를 담궈서 C09포기가 남았습니다. 이를 만족시키는 A,B,C의 합을 구하시오.",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"1872": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "(A/5)에 8을 더한 후 5를 곱하였더니 42가 되었습니다. A의 값을 구하시오.",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1873": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "오늘 박물관에 여자는 48A명, 남자는 3B9명 입장했습니다. 총 입장 인원이 832명일 때, A+B는 무엇입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1874": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "영주이는 한자루에 300원인 연필 5자루와 한 군에 700원인 공책 3권을 사고 거스름돈으로 4,400원을 받았습니다. 영주이가 처음에 가지고 있던 돈을 AB00라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"1875": {
		"class": "수찾기2",
		"question": "사탕이 300개가 있습니다. 삼형제에게 동일하게 9A개씩 나눠주고 21개가 남았을 때, 이를 만족하는 A, B의 합을 구하시오.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1876": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어제 축구장에 입장한 관객의 수에 오늘 입장한 관객의 수 593명을 더해야하는 것을 잘못하여 395명를 더하였더니 973이 되었습니다. 바르게 계산하면 축구장에 어제와 오늘 입장한 관객의 수 합은 얼마입니까?",
		"answer": "1171",
		"equation": "none"
	},
	"1877": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "수현이네 학교는 소풍을 가기 위해 버스를 9대에 나누어 타야 할 것을 잘못하여 7대에 나누어탔더니 한 버스당 38명이 타고 4명의 학생이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 버스당 몇 명의 학생이 타게 됩니까?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"1878": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 두 자리 수 중에서 세 번째로 작은 수를 나누어야 할 것을 식을 잘못보고 두 자리 수 중에서 첫 번째로 큰 수를 뺐더니 21이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1879": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "3을 곱해야하는 어떤 수를 식을 잘못보고 8로 나누었더니 14가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "336",
		"equation": "none"
	},
	"1880": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "동물원에 놀러온 사람의 수에 어린이 128명을 빼야하는 것을 잘못하여 28명을 뺐더니 201명이 되었습니다. 바르게 계산하면 동물원에 남아있는 어른은 몇 명입니까?",
		"answer": "101",
		"equation": "none"
	},
	"1881": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "가득 차 있는 간장통에 1.33L를 빼야할 것을 잘못하여 3.11L를 뺐더니 2.76L가 남았습니다. 바르게 계산하면 간장통에는 몇 L가 남았습니까?",
		"answer": "4.54",
		"equation": "none"
	},
	"1882": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 두 자리 수 중에서 제일 작은 수를 나누어야 할 것을 식을 잘못보고 두 자리 수 중에서 세 번째로 작은 수를 더하였더니 72가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1883": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "우표를 4개씩 묶어야 할 것을 잘못하여 7개씩 묶었더니 6묶음이 나오고 6개의 우표가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 묶음이 나옵니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1884": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "버스 정거장에서 기다리고 있는 남자의 수에 여자 187명을 더해야하는 것을 잘못하여 87명만 더하였더니 259명이 되었습니다. 바르게 계산하면 버스 정거장에서 기다리고 있는 사람들은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "359",
		"equation": "none"
	},
	"1885": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "동화책의 무게에 1.67kg짜리 위인전을 더해야하는 것을 잘못하여 0.76kg을 더하였더니 2.57kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 동화책과 위인전의 무게는 모두 몇 kg입니까?",
		"answer": "3.48",
		"equation": "none"
	},
	"1886": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "동화책을 7일 동안 읽어야 할 것을 잘못하여 10일동안 읽었더니 하루에 4쪽씩 읽고 9쪽이 남았습니다. 바르게 계사하면 하루에 몇쪽이 읽게 됩니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1887": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "흰색 테이프의 길이에 빨간색 테이프 491cm를 더해야하는 것을 잘못하여 91cm를 더하였더니 463cm가 되었습니다. 바르게 계산하면 흰색 테이프와 빨간색 테이프의 길이는 모두 몇cm입니까?",
		"answer": "863",
		"equation": "none"
	},
	"1888": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "볼펜을 4개씩 선물포장을 해야 할 것을 잘못하여 3개씩 포장하여 6개의 선물과 2개의 볼펜이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 선물이 나옵니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1889": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어느 문방구에서 지난 달에 판매한 색연필의 개수와 이번 달에 판매한 색연필 192개를 더해야하는 것을 잘못하여 92개만 더하였더니 173개가 되었습니다. 바르게 계산하면 문방구에서 지난 달과 이번 달에 판매한 색연필은 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "273",
		"equation": "none"
	},
	"1890": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "솔비는 어떤 수에 23을 곱해야 할것을 잘못하여 더하였더니 67이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "1012",
		"equation": "none"
	},
	"1891": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 11을 빼야할 것을 식을 잘못보고 27을 더하였더니 93이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "55",
		"equation": "none"
	},
	"1892": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 6을 빼야할 것을 식을 잘못보고 더하였더니 48이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"1893": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "지우개를 필통에 4개씩 넣어야 할 것을 잘못하여 7개씩 넣었더니 5개의 필통을 사용하고 1개의 지우개가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 필통이 필요합니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1894": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "도로에 8m간격으로 가로등을 세워야 할 것을 잘못하여 6m간격으로 세웠더니 45개의 가로등을 세우고 2m가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 가로등을 세울 수 있습니까?",
		"answer": "34",
		"equation": "none"
	},
	"1895": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "진영이는 어떤 껌의 가격을 400원으로 잘못보고 2개를 골라 1000원을 냈는데 거스름 돈 400원을 받았습니다. 어떤 껌의 원래 가격은 얼마입니까?",
		"answer": "300",
		"equation": "none"
	},
	"1896": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 10으로 나누어야할 것을 식을 잘못보고 13을 뺐더니 97이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"1897": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "색종이를 똑같이 3묶음으로 나누어야 할 것을 잘못하여 7묶음으로 나누었더니 한 묶음에 1장씩 나누어주고 5개가 남았습니다. 바르게 계산하면 한 묶음에는 몇 장의 색종이가 있게 됩니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1898": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "일영이가 한 줄넘기의 수에 호연이가 한 348번의 줄넘기를 더해야하는 것을 잘못하여 48만 더하였더니 317번이 되었습니다. 바르게 계산하면 일영이와 호연이는 줄넘기를 모두 몇 번 입니까?",
		"answer": "617",
		"equation": "none"
	},
	"1899": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "준오가 49에 어떤 수를 곱해야 할 것을 잘못해서 빼었더니 44가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "245",
		"equation": "none"
	},
	"1900": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "민하는 자신이 딴 딸기의 수에 동생이 딴 딸기 329개를 더해야하는 것을 잘못하여 291개를 더하였더니 578이 되었습니다. 바르게 계산하면 민하와 동생이 딴 딸기의 합은 몇 개입니까?",
		"answer": "616",
		"equation": "none"
	},
	"1901": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "아린이네 과수원에 작년에 수확한 포도의 개수에 올해 수확한 포도 283개를 더해야하는 것을 잘못하여 83개만 더하였더니 492개가 되었습니다. 바르게 계산하면 아린이네 과수원에서 작년과 올해 수확한 포도는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "692",
		"equation": "none"
	},
	"1902": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "한 반에 연필 6개씩 나누어야 할 것을 잘못하여 8개씩 나누었더니 5개의 반에 나누어주고 2개의 연필이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 반에 나누어 줄 수 있습니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1903": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "민지는 어떤 수에 39를 곱해야 하는데 잘못하여 39를 더했더니 67이 되었습니다. 원래 계산해야했던 식으로 계산하시오.",
		"answer": "1092",
		"equation": "none"
	},
	"1904": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "민현이네 학교 학생 수에 성운이네 학교 학생 392명을 빼야하는 것을 잘못하여 92명만 뺐더니 317명이 되었습니다. 바르게 계산하면 민현이네 학교 학생 수는 성운이네 학교보다 몇 명 더 많습니까?",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"1905": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "채린이네 과수원에서 자신이 딴 딸기에 엄마가 딴 141개를 빼야하는 것을 잘못하여 41개만 뺐더니 287개가 되었습니다. 바르게 계산하면 채린이는 엄마보다 몇 개 더 많이 땄습니까?",
		"answer": "187",
		"equation": "none"
	},
	"1906": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "남우네 반 학생들이 피구를 하기 위해 5팀으로 나누어야 할것을 잘못하여 4팀으로 나누었더니 한 팀 당 8명씩 배정되고 3명의 학생이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 팀당 몇 명으로 이루어집니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1907": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "송 마을에 있는 학생의 수에 강 마을에 있는 학생 321명을 빼야하는 것을 잘못하여 21명만 뺐더니 368명이 되었습니다. 바르게 계산하면 송 마을에 학생은 강 마을에 있는 학생보다 몇 명 더 많습니까?",
		"answer": "68",
		"equation": "none"
	},
	"1908": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 7을 빼야 할 것을 잘못하여 더했더니 3이 되었다. 바르게 계산한 답을 구하여라.",
		"answer": "-11",
		"equation": "none"
	},
	"1909": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 두 자리 수 중에서 네 번째로 큰 수를 더해야 할 것을 식을 잘못보고 두 자리 수 중에서 세 번째로 작은 수를 더했더니 182가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "266",
		"equation": "none"
	},
	"1910": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "다희와 송이가 낚시를 갔는데 다희가 잡은 물고기의 무게에 송이가 잡은 물고기 1.83kg을 빼야하는 것을 잘못하여 0.83kg을 뺐더니 2.11kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 다희는 송이보다 물고기를 몇 kg 더 많이 잡았습니까?",
		"answer": "1.11",
		"equation": "none"
	},
	"1911": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 두 자리 수 중에서 두 번째로 작은 수를 나누어야 할 것을 식을 잘못보고 3을 곱하였더니 96가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1912": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "민식이는 어떤 과자의 가격을 2000원으로 잘못보고 3개를 골라 10000원을 냈는데 거스름 돈 5500원을 받았습니다. 과자의 원래 가격은 얼마입니까?",
		"answer": "1500",
		"equation": "none"
	},
	"1913": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "석정이는 과일 가게에서 산 사과의 무게에 포도 4.82kg을 더해야하는 것을 잘못하여 2.48kg을 더하였더니 5.12kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 석정이가 산 과일의 무게는 모두 몇 kg입니까?",
		"answer": "7.46",
		"equation": "none"
	},
	"1914": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 두 자리 수 중에서 여섯번 째로 작은 수를 곱해야 할 것을 식을 잘못보고 두 자리 수 중에서 두 번째로 큰 수를 더하였더니 112가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "210",
		"equation": "none"
	},
	"1915": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "화이트데이를 기념으로 한 여학생 당 5개의 사탕을 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 7개씩 나누어 주었더니 13명이 사탕을 받고 4개의 사탕이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 명의 학생이 사탕을 받을 수 있습니까?",
		"answer": "19",
		"equation": "none"
	},
	"1916": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "지영이는 11을 곱해야하는 것을 식을 잘못보고 7로 나누었더니 6이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "462",
		"equation": "none"
	},
	"1917": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "은빈이네 반 학생을 4모둠으로 나누어 과제를 해야할 것을 잘못하여 7모둠으로 나누었더니 한 모둠당 2명씩 이루어지고 6명이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 모둠당 몇 명으로 이루어집니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1918": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "영어책을 책꽂이에 3개씩 꽂아야 할 것을 잘못하여 5개씩 꽂았더니 7개의 책꽂이가 필요하고 4개의 책이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 책꽂이가 필요합니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"1919": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "7로 나눠야 하는 어떤 수를 식을 잘못보고 더하였더니 42가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"1920": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "나무에 맺힌 귤의 수에 담을 수 있는 바구니의 수 5개를 더해야하는 것을 잘못하여 곱하였더니 180이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "41",
		"equation": "none"
	},
	"1921": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "정진이는 사과의 가격을 2000원으로 잘못보고 4개를 골라 10000원을 냈는데 거스름 돈 4000원을 받았습니다. 사과의 원래 가격은 얼마입니까?",
		"answer": "1500",
		"equation": "none"
	},
	"1922": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "기훈이네 학원에 다니는 여학생의 수에 남학생 84명을 더해야하는 것을 잘못하여 48명을 더하였더니 132가 되었습니다. 바르게 계산하면 기훈이네 학원에 다니는 학생은 몇 명입니까?",
		"answer": "168",
		"equation": "none"
	},
	"1923": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "수연이는 오늘 외운 영어 단어의 수에서 어제 외운 영어 단어 109개를 빼야하는 것을 잘못하여 19개만 뺐더니 98개가 되었습니다. 바르게 계산하면 오늘은 어제보다 몇 개를 더 외웠습니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1924": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "현리네 집에서 공원까지의 거리를 2번 갔다와야 할 것을 잘못하여 4번 달려 갔다왔더니 1024m를 달렸습니다. 바르게 계산하면 현리네 집에서 공원까지 2번 갔다오면 달리는 거리는 몇m입니까?",
		"answer": "512",
		"equation": "none"
	},
	"1925": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에서 68을 빼야 하는데 식을 잘못보고 53를 뺐더니 27이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"1926": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 3으로 나눌 것을 식을 잘못보고 6으로 나누었더니 몫이 5가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"1927": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "태훈이는 8로 나눠야하는 것을 잘못보고 2를 곱하였더니 64가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1928": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "철수네 농장의 오리의 수에 호철이네 농장 오리의 수 159마리를 더해야하는 것을 잘못하여 59마리만 더 했더니 385가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "485",
		"equation": "none"
	},
	"1929": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "놀이공원에 입장한 사람을 세어볼 때 성인의 수에서 어린이 424명을 더해야하는 것을 잘못하여 343명을 더하였더니 555가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "636",
		"equation": "none"
	},
	"1930": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "미도가 사과의 총 개수에 3을 곱해야 할 것을 잘못하여 빼었더니 72가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "225",
		"equation": "none"
	},
	"1931": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "3을 곱해야하는 어떤 수를 식을 잘못보고 84를 더하였더니 117가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "99",
		"equation": "none"
	},
	"1932": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "준수는 (21/5)을 곱해야하는 것을 잘못보고 (2/7)를 더하였더니 (11/3)이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "(71/5)",
		"equation": "none"
	},
	"1933": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "근수는 3을 곱해야하는 것을 잘못보고 4를 곱하였더니 272가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "204",
		"equation": "none"
	},
	"1934": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 두 자리 수 중에서 세 번째로 작은 수를 곱해야 할 것을 식을 잘못보고 9로 나누었더니 41이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "4428",
		"equation": "none"
	},
	"1935": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "교회에 다니는 남학생의 수에 여학생 103명을 더해야하는 것을 잘못하여 13명을 더하였더니 112명이 되었습니다. 바르게 계산하면 교회에 다니는 학생은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "202",
		"equation": "none"
	},
	"1936": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "빨간 장미와 흰장미를 13개의 꽃병에 나누어 꽂아야 할 것을 잘못하여 11개의 꽃병에 꽂았더니 한 꽃병당 4송이씩 꽂고 8송이가 남았습니다. 바르게 계산하면 한 꽃병당 몇송이를 꽂을 수 있습니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1937": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "연필을 한 반에 8묶음씩 나누어야 할 것을 잘못하여 5묶음씩 나누었더니 9반에 나누어 주고 3묶음의 연필이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 반에 나누어 줄 수 있습니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1938": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "종민이가 가지고 있는 포도의 무게에 종민이가 먹은 3.18kg을 빼야하는 것을 잘못하여 1.83kg을 뺐더니 6.31kg이 남았습니다. 바르게 계산하면 종민이가 먹고 남은 포도는 몇 kg입니까?",
		"answer": "4.96",
		"equation": "none"
	},
	"1939": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "과일 가게에서 판매한 포도의 수와 귤 121개를 더해야하는 것을 잘못하여 21개만 더하였더니 132가 되었습니다. 바르게 계산하면 과일 가게에서 판매한 포도와 귤의 합은 몇 개 입니까?",
		"answer": "232",
		"equation": "none"
	},
	"1940": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "소라네 학교 운동장을 한바퀴 돌은 걸음걸이 수에 3을 곱해야하는 것을 잘못하여 더하였더니 392걸음이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "1167",
		"equation": "none"
	},
	"1941": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 8로 나누어야 할 것을 식을 잘못보고 곱하였더니 256이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1942": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 3을 곱해야 할 것을 잘못하여 3으로 나누었더니 몫이 15이고, 나머지가 2였습니다. 바르게 계산한 답은 얼마입니까?",
		"answer": "141",
		"equation": "none"
	},
	"1943": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "과일가게서 산 딸기의 무게에서 귤 2.56kg을 빼야하는 것을 잘못하여 0.56kg을 뺐더니 3.98kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 딸기는 귤보다 몇 kg 더 무겁습니까?",
		"answer": "1.98",
		"equation": "none"
	},
	"1944": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 5를 곱해야 하는데 잘못하여 더했더니 74가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인가요?",
		"answer": "345",
		"equation": "none"
	},
	"1945": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "민영이는 자신의 생일 든 달을 나타내는 숫자에 14를 곱하고 31을 더해야하는 것을 잘못하여 14만 더하였더니 32가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "283",
		"equation": "none"
	},
	"1946": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "원영이는 26을 빼야하는 어떤 수를 잘못보고 45를 뺐더니 87이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
		"answer": "106",
		"equation": "none"
	},
	"1947": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "47을 더해야하는 어떤 수를 식을 잘못보고 36을 더했더니 137이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
		"answer": "148",
		"equation": "none"
	},
	"1948": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "지수는 9를 곱해야하는 것을 식을 잘못보고 4로 나누었더니 27이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "972",
		"equation": "none"
	},
	"1949": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 2를 곱해야 하는데 잘못하여 더했더니 42가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인가요?",
		"answer": "80",
		"equation": "none"
	},
	"1950": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "춘식이네 농장에 돼지의 개수에 소 147마리를 빼야하는 것을 잘못하여 47마리만 뺐더니 237마리가 되었습니다. 바르게 계산하면 돼지는 소보다 몇 마리 더 많습니까?",
		"answer": "137",
		"equation": "none"
	},
	"1951": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "편의점에서 파는 피자는 과자의 가격에 3배에 2900원을 더해야하는 것을 잘못하여 2900원만 더하였더니 9200원이 되었습니다. 바르게 계산하면 피자는 얼마 입니까?",
		"answer": "21800",
		"equation": "none"
	},
	"1952": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 6을 곱해야 할 것을 잘못하여 뺐더니 94가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "600",
		"equation": "none"
	},
	"1953": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "청군팀이 가지고 있는 깃발의 수에 백군팀이 가지고 있는 깃발 123개를 빼야하는 것을 잘못하여 23개만 뺐더니 287개가 되었습니다. 바르게 계산하면 청군팀은 백군팀보다 몇 개의 깃발을 더 가지고 있습니까?",
		"answer": "187",
		"equation": "none"
	},
	"1954": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "양계장에서 지난 달에 태어난 병아리의 수에서 이번 달에 태어난 병아리의 수 293마리를 더해야하는 것을 잘못하여 29마리를 더하였더니 493이 되었습니다. 바르게 계산하면 양계장에서 지난 달과 이번 달에 태어난 병아리 수의 합은 몇 마리입니까?",
		"answer": "757",
		"equation": "none"
	},
	"1955": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "야구장에 입장한 성인의 수에 어린이 217명을 더해야할 것을 잘못하여 71명만 더하였더니 382명이 되었습니다. 바르게 계산하면 야구장에 입장한 성인과 어린이는 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "528",
		"equation": "none"
	},
	"1956": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "동네 도서실에 만화책 수에 동화책 43권을 더해야하는 것을 잘못하여 뺐더니 19권이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "105",
		"equation": "none"
	},
	"1957": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "제시는 어제 넘은 줄넘기의 수에 오늘 넘은 273번을 빼야하는 것을 잘못하여 73번만 뺐더니 381번이 되었습니다. 바르게 계산하면 어제 넘은 줄넘기와 오늘 넘은 줄넘기의 차는 얼마입니까?",
		"answer": "181",
		"equation": "none"
	},
	"1958": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "슈퍼마켓에서 어제 판매한 껌의 개수에 오늘 판매한 99개의 껌을 더해야하는 것을 잘못하여 19개를 더하였더니 117개가 되었습니다. 바르게 계산하면 슈퍼마켓에서 어제와 오늘 판매한 껌은 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "197",
		"equation": "none"
	},
	"1959": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "미술관에 입장한 성인의 수에서 어린이 관객 143명을 더해야하는 것을 잘못하여 43명만 더하였더니 321이 되었습니다. 바르게 계산하면 미술관에 방문한 총 관객의 수는 얼마입니까?",
		"answer": "421",
		"equation": "none"
	},
	"1960": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "성냥을 9바구니에 나누어야 할 것을 잘못하여 7바구니에 나누었더니 한 바구니당 10개의 성냥을 담고 2개의 성냥이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 바구니당 몇 개의 성냥을 담을 수 있습니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1961": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 17로 나누어야할 것을 잘못하여 48로 나누었더니 몫이 두 번째로 작은 두 자리 짝수이고, 나머지는 나올수 있는 나머지 중에서 가장 큰 수였습니다. 바르게 계산하였을 때 나머지를 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"1962": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "극장에 있는 학생의 수에 남자 학생 192명을 빼야하는 것을 잘못하여 92명만 뺐더니 297명이 되었습니다. 바르게 계산하면 극장에 있는 여자 학생은 몇 명입니까?",
		"answer": "197",
		"equation": "none"
	},
	"1963": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "반 친구들을 7모둠으로 나누어야 할 것을 잘못하여 5모둠으로 나누었더니 한 모둠에 9명씩 이루어지고 4명이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 모둠당 몇 명으로 이루어집니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"1964": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "민정이네 가족은 강아지를 2마리씩 입양을 보내야 할 것을 잘못하여 3마리씩 분양을 보냈더니 2집에 보내고 2마리가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇집에 보내야합니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"1965": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "박물관에 어제 입장한 관객의 수에서 오늘 입장한 관객의 수 394명을 더해야하는 것을 잘못하여 94명만 더하였더니 412가 되었습니다. 바르게 계산하면 박물관에 어제와 오늘 방문한 관객의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "712",
		"equation": "none"
	},
	"1966": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어머니의 나이에서 12을 뺀 다음 5로 나누어야 할 것을 잘못하여 5를 나누었더니 몫이 8이고 나머지가 2가 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1967": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "금붕어를 7개의 어항에 나누어야 할 것을 잘못하여 9개의 어항에 나누었더니 한 어항에 6마리씩 넣고 2마리의 금붕어가 남았습니다. 바르게 계산하면 한 어항의 몇 마리의 금붕어가 들어갑니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1968": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "호태는 어제 국어 문제를 푼 개수에 오늘 푼 109개의 문제를 더해야하는 것을 잘못하여 19개를 더하였더니 97문제가 되었습니다. 바르게 계산하면 호태가 어제와 오늘 푼 문제는 모두 몇 문제입니까?",
		"answer": "187",
		"equation": "none"
	},
	"1969": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "4를 곱해야하는 어떤 수를 식을 잘못보고 8을 곱하였더니 144가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"1970": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "양계장에 있는 닭이 지난 달에 낳은 달걀의 개수에 이번 달에 낳은 달걀 263개를 더해야하는 것을 잘못하여 362개를 더하였더니 501개가 되었습니다. 바르게 계산하면 닭이 지난 달과 이번 달에 낳은 달걀은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "402",
		"equation": "none"
	},
	"1971": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "감자밭에 뿌린 비료의 무게에 옥수수밭에 뿌린 5.36kg을 더해야하는 것을 잘못하여 3.65kg를 더하였더니 6.12kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 감자밭과 옥수수밭에 뿌린 비료는 모두 몇 kg입니까?",
		"answer": "7.83",
		"equation": "none"
	},
	"1972": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "희철이는 구슬 전체 갯수에서 3을 나누어야 할 것을 잘못하여 더하였더니 123이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"1973": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "민호는 어떤 수에 43을 곱해야할 것을 잘못하여 뺐더니 86이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마입니까?",
		"answer": "1849",
		"equation": "none"
	},
	"1974": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 5를 곱해야 할 것을 식을 잘못보고 3로 나누었더니 7이 되었습니다. 바르게 계산한 답은 얼마입니까?",
		"answer": "105",
		"equation": "none"
	},
	"1975": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "다현이는 예금통장에 있는 돈에서 오늘 273원을 빼야하는 것을 잘못하여 73원만 뺐더니 289원이 남았습니다. 바르게 계산하면 예금통장에 남아있는 돈은 얼마입니까?",
		"answer": "89",
		"equation": "none"
	},
	"1976": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "원철이가 가지고 있는 철사에서 1.98m를 사용해서 토끼를 만들어야하는 것을 잘못하여 0.89m를 사용하여 만들었더니 9.73m가 남았습니다. 바르게 계산하면 남은 철사의 길이는 몇 m입니까?",
		"answer": "8.64",
		"equation": "none"
	},
	"1977": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "455와 어떤 수를 곱해야 할 것을 455에서 어떤 수를 뺐더니 387이 되었습니다. 바르게 계산하시오.",
		"answer": "30940",
		"equation": "none"
	},
	"1978": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "풍선을 3명에게 똑같이 나누어야 할 것을 잘못하여 7명에게 나누었더니 3개씩 나누어주고 3개의 풍선이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 명당 몇 개의 풍선을 갖게 됩니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1979": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "밭에서 승현이가 캔 고구마의 무게에 진수가 캔 6.38kg을 빼야하는 것을 잘못하여 3.68kg을 뺐더니 4.72kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 승현이는 진수보다 몇 kg 더 캤습니까?",
		"answer": "2.02",
		"equation": "none"
	},
	"1980": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "예솔이네 문방구에 지난 달에 판매한 달고나의 개수에 이번 달에 판매한 달고나 368개를 더해야할 것을 잘못하여 68개를 더하였더니 109개가 되었습니다. 바르게 계산하면 예솔이네 문방구에서 지난 달과 이번 달에 판매한 달고나는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "409",
		"equation": "none"
	},
	"1981": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "진희네 학교의 전체 학생 수에서 남학생 211명을 빼야하는 것을 잘못하여 122명을 뺐더니 312명이 되었습니다. 바르게 계산하면 진희네 학교의 여학생의 수는 몇 명입니까?",
		"answer": "223",
		"equation": "none"
	},
	"1982": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "채령이가 읽은 동화책의 쪽수에 위인전 253쪽을 더해야하는 것을 잘못하여 53쪽을 더하였더니 314쪽이 되었습니다. 바르게 계산하면 채령이가 읽은 동화책과 위인전은 모두 몇 쪽입니까?",
		"answer": "514",
		"equation": "none"
	},
	"1983": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 4로 나누어야 할 것을 식을 잘못보고 곱하였더니 128이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1984": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "닭이 낳은 알을 3알씩 바구니에 담아야 할 것을 잘못하여 5알씩 바구니에 담았더니 4바구니에 4개의 알이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 바구니가 필요합니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"1985": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "경마장에 올해 참여한 말의 수에 작년에 참여한 291마리를 빼야하는 것을 잘못하여 192마리를 뺐더니 311마리가 되었습니다. 바르게 계산하면 올해는 작년보다 몇 마리 더 참여했습니까?",
		"answer": "212",
		"equation": "none"
	},
	"1986": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 두 자리 수 중에서 두 번째로 작은 수를 빼야 할 것을 식을 잘못보고 두 자리 수 중에서 네 번째로 큰 수를 더하였더니 147이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"1987": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "지섭이는 8을 곱해야하는 것을 잘못보고 52을 뺐더니 21이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "584",
		"equation": "none"
	},
	"1988": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "공책을 14권씩 묶어야 할 것을 잘못하여 15권씩 묶었더니 2묶음이 나오고 12권의 공책이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 묶음이 나옵니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"1989": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "긴 의자 한 개에 8명씩 앉을 수 있는 것을 잘못하여 5명씩 앉았더니 9개의 의자가 필요하고 3명의 사람이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 의자가 필요합니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"1990": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 6을 더해야 할 것을 잘못하여 빼었더니 그 결과가 2가 되었다. 이때 바르게 계산한 값을 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"1991": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에서 15를 빼야 할 것을 식을 잘못보고 7로 나누었더니 8이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "41",
		"equation": "none"
	},
	"1992": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "연필자루를 2개씩 학생들에게 나누어야 할 것을 잘못하여 5개씩 나누었더니 6명의 학생에게 주고 2개의 연필자루가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 명의 학생에게 나누어줄수 있습니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"1993": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "호시네 과수원에 있는 감나무의 수에 사과나무 294그루를 더해야하는 것을 잘못하여 492를 더하였더니 534가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "336",
		"equation": "none"
	},
	"1994": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "준영이는 오늘 읽은 동화책의 페이지 수에서 내일 읽을 동화책 페이지 수 183쪽을 더해야하는 것을 잘못하여 83만 더하였더니 372가 되었습니다. 바르게 계산하면 준영이가 읽어야할 동화책의 페이지 수는 얼마입니까?",
		"answer": "472",
		"equation": "none"
	},
	"1995": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "금을 3명에게 나누어야 할 것을 잘못하여 5명에게 나누었더니 1개씩 나누어주고 1개의 금이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 금을 가지게 됩니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"1996": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "숙명이가 가지고 있는 색 테이프의 길이에 명희가 가지고 있는 2.41m를 빼야하는 것을 잘못하여 1.24m를 뺐더니 2.81m가 되었습니다. 바르게 계산하면 숙명이는 명희보다 색 테이프를 몇 m 더 가지고 있습니까?",
		"answer": "1.64",
		"equation": "none"
	},
	"1997": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "송화네 가족 중에서 어머니는 송화의 나이에 3배에 3살 많다고 해야할 것을 잘못하여 2배에 3살이 많다고 했더니 27살이 나왔습니다. 바르게 계산하면 어머니의 연세는 몇 세입니까?",
		"answer": "39",
		"equation": "none"
	},
	"1998": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "민우네 학교에 2학년의 학생 수에 4학년의 학생 203명을 빼야하는 것을 잘못하여 23명만 뺐더니 287명이 되었습니다. 바르게 계산하면 2학년은 4학년보다 몇 명 더 많습니까?",
		"answer": "107",
		"equation": "none"
	},
	"1999": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "시청에서 오늘 심은 나무에 어제 심은 나무 293그루를 빼야하는 것을 잘못하여 93그루만 뺐더니 312그루가 되었습니다. 바르게 계산하면 오늘은 어제보다 몇 그루 더 많이 심었습니까?",
		"answer": "112",
		"equation": "none"
	},
	"2000": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "로봇 공장에서 어제 로봇 생산수에 오늘 생산한 로봇 192개를 더해야하는 것을 잘못하여 129개를 더하였더니 347이 되었습니다. 바르게 계산하면 로봇 공장에서 총 생산한 로봇의 수는 몇 개 입니까?",
		"answer": "410",
		"equation": "none"
	},
	"2001": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "슈퍼마켓에 있는 포도맛 사탕의 개수에 자두맛 사탕 172봉지를 더해야하는 것을 잘못하여 72봉지만 더하였더니 263봉지가 되었습니다. 바르게 계산하면 포도맛과 자두맛 사탕은 모두 몇 봉지 입니까?",
		"answer": "363",
		"equation": "none"
	},
	"2002": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "동원이는 어제 만화책을 읽은 시간에 오늘 만화책을 읽은 38분을 더해야하는 것을 잘못하여 83분을 더하였더니 263분이 되었습니다. 바르게 계산하면 동원이는 만화책을 몇 분 동안 읽었습니까?",
		"answer": "218",
		"equation": "none"
	},
	"2003": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "동물원에서 걸은 만보기의 수에서 놀이공원에서 걸은 만보기의 수 498을 더해야하는 것을 잘못하여 98만 더하였더니 749가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "1159",
		"equation": "none"
	},
	"2004": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 3를 곱해야 하는데 잘못하여 더했더니 52가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인가요?",
		"answer": "147",
		"equation": "none"
	},
	"2005": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 14를 곱해야 할 것을 잘못하여 14를 더했더니 98가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인가요?",
		"answer": "1176",
		"equation": "none"
	},
	"2006": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "규빈이가 어제 산 라면의 가격에 오늘 산 과자 382원을 더해야하는 것을 잘못하여 82원만 더하였더니 1930원이 되었습니다. 바르게 계산하면 규빈이가 어제 산 라면과 오늘 산 과자의 합은 얼마 입니까?",
		"answer": "2230",
		"equation": "none"
	},
	"2007": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "병규는 9일날 달린 거리에 11일날 달린 거리 0.3km을 더해야하는 것을 잘못하여 뺐더니 0.5km가 되었습니다. 바르게 계산하면 병규는 9일과 11일날 달린 거리는 모두 몇 km입니까?",
		"answer": "1.1",
		"equation": "none"
	},
	"2008": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 3으로 나누고 5를 더해야 하는데 식을 잘못보고 5로 나누고 4를 더하였더니 7이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2009": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 7로 나누어야할 것을 식을 잘못보고 더하였더니 35가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"2010": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 두 자리 수 중에서 두 번째로 작은 수를 나누어야 할 것을 식을 잘못보고 22를 더하였더니 154가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2011": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 두 자리 수 중에서 셋째 번으로 작은 수를 곱해야 하는데 잘못하여 넷째 번으로 큰 수를 더했더니 181이 되었습니다. 올바르게 계산하시오.",
		"answer": "1020",
		"equation": "none"
	},
	"2012": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "공장에서 올해 생산한 컴퓨터의 수에 작년에 생산한 컴퓨터 783대를 빼야하는 것을 잘못하여 83대만 뺐더니 1021대가 되었습니다. 바르게 계산하면 올해는 작년보다 몇 대 더 많이 생산했습니까?",
		"answer": "321",
		"equation": "none"
	},
	"2013": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "호시네 과일 가게에 있는 사과의 개수에 귤 372개를 빼야하는 것을 잘못하여 72개만 뺐더니 328개가 되었습니다. 바르게 계산하면 사과는 귤보다 몇 개 더 많습니까?",
		"answer": "28",
		"equation": "none"
	},
	"2014": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "효진이는 축구공을 6개의 학교에 나누어야 할 것을 잘못하여 8개의 학교에 나누었더니 5개씩 나누고 2개의 축구공이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 학교당 몇 개의 축구공을 갖게 됩니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"2015": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "물을 채울 수 있는 욕조에 물 2.83L를 부어야하는 것을 잘못하여 3.28L를 부었더니 3.43L를 더 채울 수 있었습니다. 바르게 계산하면 몇 L를 더 채울 수 있습니까?",
		"answer": "3.88",
		"equation": "none"
	},
	"2016": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "정훈이는 35를 빼야하는 어떤 수를 잘못보고 25를 뺐더니 43이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
		"answer": "33",
		"equation": "none"
	},
	"2017": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어린이 회관에 어제 입장한 사람의 수에 오늘 입장한 643명을 더해야하는 것을 잘못하여 364명을 더하였더니 720명이 되었습니다. 바르게 계산하면 어린이 회관에 어제와 오늘 입장한 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "999",
		"equation": "none"
	},
	"2018": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "골목길에서 주운 사과의 무게에 배 0.31kg을 빼야하는 것을 잘못하여 0.13kg을 뺐더니 0.52kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 사과는 배보다 몇 kg 더 무겁습니까?",
		"answer": "0.34",
		"equation": "none"
	},
	"2019": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 32를 곱해야 할 것을 더하였더니 82가 되었다. 바르게 계산한 값은?",
		"answer": "1600",
		"equation": "none"
	},
	"2020": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "승우는 수첩을 4묶음으로 나누어야 할 것을 잘못하여 7묶음으로 나누었더니 한 묶음 당 5개씩 묶고 1개의 공책이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 묶음당 몇 개의 수첩을 갖게 됩니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2021": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "승헌이네 학교의 여학생의 수에 남학생 263명을 더해야하는 것을 잘못하여 63명만 더하였더니 273명이 되었습니다. 바르게 계산하면 승헌이네 학교의 전체 학생 수는 몇 명입니까?",
		"answer": "473",
		"equation": "none"
	},
	"2022": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "귤을 8개씩 담아야 할 것을 잘못하여 11개씩 담았더니 7상자가 나오고 3개의 귤이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 상자가 나옵니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2023": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 9를 곱해야 할 것을 식을 잘못보고 3으로 나누었더니 8이 되었습니다. 바르게 계산한 답은 얼마입니까?",
		"answer": "216",
		"equation": "none"
	},
	"2024": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "미술관에 어제 입장한 관객수에 오늘 입장한 관객 328명을 더해야하는 것을 잘못하여 38명만 더하였더니 557이 되었습니다. 바르게 계산하면 미술관에 어제와 오늘 입장한 관객의 합은 몇 명입니까?",
		"answer": "847",
		"equation": "none"
	},
	"2025": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "승희네 농장에 사슴들에게 5개씩 먹이를 줘야 할 것을 잘못하여 3개씩 먹이를 줬더니 11마리에게 주고 1개의 먹이가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 마리의 사슴에게 먹이를 줄 수 있습니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2026": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "오징어 게임을 하기 위해 9명씩 나누어야 할 것을 8명씩 나누었더니 12팀이 나오고 3명이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 팀이 만들어집니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"2027": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 7을 더해야 할 것을 식을 잘못보고 곱하였더니 49가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"2028": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "밭에 옥수수를 9개씩 심어야 할 것을 잘못하여 7개씩 심었더니 6개의 밭에 심고 3개의 옥수수가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 밭이 필요합니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2029": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "경우가 양의 총 개수에서 6을 뺀후에 8을 곱해야 할 것을 잘못하여 6을 더한 후 4로 나누었더니 9가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "192",
		"equation": "none"
	},
	"2030": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "리정이네는 김장을 작년에 담은 배추의 개수에 올해 담은 283포기를 더해야하는 것을 잘못하여 83포기만 더하였더니 327포기가 되었습니다. 바르게 계산하면 리정이네가 작년과 올해 담은 김장은 모두 몇 포기입니까?",
		"answer": "527",
		"equation": "none"
	},
	"2031": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "승관이네 집에서 학교까지의 거리에 학교에서 은행까지의 거리인 235m를 더해야하는 것을 잘못하여 35m만 더하였더니 149가 되었습니다. 바르게 계산하면 승관이네 집에서 은행까지의 거리는 얼마입니까?",
		"answer": "349",
		"equation": "none"
	},
	"2032": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "주한이는 예금 통장에 있는 돈에 오늘 870원을 예금해야할 것을 잘못하여 87원을 예금했더니 938원이 되었습니다. 바르게 계산하면 주한이의 예금 통장에 있는 돈은 얼마입니까?",
		"answer": "1730",
		"equation": "none"
	},
	"2033": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "창섭이네 학교 3학년을 6개의 모둠으로 나누어야 할 것을 잘못하여 10개의 모둠으로 나누었더니 한 모둠당 5명씩 배정되고 4명이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 모둠당 몇 명이 되겠습니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2034": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "현정이가 넘은 줄넘기의 수에 정희가 넘은 줄넘기 347번을 빼야하는 것을 잘못하여 47번만 뺐더니 325번이 되었습니다. 바르게 계산하면 현정이는 정희보다 몇 번 더 넘었습니까?",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"2035": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "놀이터에 12명의 아이들에게 자전거를 나누어야 할 것을 잘못하여 8명의 아이들에게 나누었더니 한 아이당 4개의 자전거를 갖고 4개의 자전거가 남았습니다. 바르게 계산하면 한 아이당 몇 개의 자전거를 갖게 됩니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"2036": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "승합차 한대에 8명이 나누어 타야 할 것을 잘못하여 6명이 나누어 탔더니 13대의 승합차를 사용하고 2명이 남았습니다. 바르게 계산하면 승합차 몇 개가 필요합니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2037": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "동물원에 성인 입장권에 어린이 입장권 130장을 더해야하는 것을 잘못하여 30장을 더하였더니 280장이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "380",
		"equation": "none"
	},
	"2038": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 12를 곱해야 할 것을 잘못해서 더했더니 42가 되었습니다. 바르게 계산한 답은 얼마입니까?",
		"answer": "360",
		"equation": "none"
	},
	"2039": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "용수는 15를 빼야하는 것을 잘못보고 27을 더하였더니 97이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "55",
		"equation": "none"
	},
	"2040": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "영수가 모은 폐품의 무게에 자영이가 모은 0.8kg을 더해야하는 것을 잘못하여 0.5kg을 더하였더니 1.2kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 영수와 자영이가 모은 폐품의 무게는 모두 몇 kg입니까?",
		"answer": "1.5",
		"equation": "none"
	},
	"2041": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "유진이는 어떤수에 12를 곱해야 할 것을 숫자를 잘못보고 21를 곱하였더니 105가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "60",
		"equation": "none"
	},
	"2042": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 두 자리 수 중에서 세 번째로 작은 수를 곱해야 할 것을 식을 잘못보고 3을 곱하였더니 171이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "684",
		"equation": "none"
	},
	"2043": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "홍수는 자신의 나이에 3을 곱해야하는 것을 잘못하여 2를 곱했더니 24가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"2044": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "주스가 가득 들어 있는 병의 무게에 빈 병의 무게 1.42kg을 빼야하는 것을 잘못하여 0.41kg을 뺐더니 3.84kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 주스의 무게는 몇 kg입니까?",
		"answer": "2.83",
		"equation": "none"
	},
	"2045": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "체육시간에 윗몸 일으키기 100개를 하는데 나미가 걸린 시간에 사라가 걸린 78.2초를 빼야하는 것을 잘못하여 28.7초를 뺐더니 101.5초가 나왔습니다. 바르게 계산하면 나미는 사라보다 몇 초 더 걸렸습니까?",
		"answer": "52",
		"equation": "none"
	},
	"2046": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 8을 곱해야 하는데 잘못하여 더했더니 78이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인가요?",
		"answer": "560",
		"equation": "none"
	},
	"2047": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 14를 곱해야 할 것을 식을 잘못보고 4로 나누었더니 6이 되었습니다. 바르게 계산한 답은 얼마입니까?",
		"answer": "336",
		"equation": "none"
	},
	"2048": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "초아네 야채 가게에서 상추의 무게에 깻잎 0.33kg을 더해야하는 것을 잘못하여 뺐더니 0.06kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 상추와 깻잎은 모두 몇 kg입니까?",
		"answer": "0.72",
		"equation": "none"
	},
	"2049": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "효주의 키에 하늬의 키 138.8cm를 빼야하는 것을 잘못하여 0.38cm를 뺐더니 154.7cm가 되었습니다. 바르게 계산하면 효주는 하늬보다 몇 cm 더 큽니까?",
		"answer": "16.28",
		"equation": "none"
	},
	"2050": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "유연이가 가진 끈에서 0.3m를 사용하여 만들어야하는 것을 잘못하여 0.4m를 사용하여 만들었더니 0.1m가 남았습니다. 바르게 계산하면 얼마가 남습니까?",
		"answer": "0.2",
		"equation": "none"
	},
	"2051": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "A를 10으로 나누고 2를 곱해야 할 것을 잘못하여 10을 더하고 2를 나누었더니 30이 되었습니다. 다시 바르게 계산해보니 10이 나왔다고 할 때, A의 값을 구하시오.",
		"answer": "50",
		"equation": "none"
	},
	"2052": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "인형 공장에서 어제 만든 인형의 개수에 오늘 만든 573개의 인형을 더해야하는 것을 잘못하여 375개를 더하였더니 781개가 되었습니다. 바르게 계산하면 인형 공장에서 어제와 오늘 만든 인형은 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "979",
		"equation": "none"
	},
	"2053": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "피자를 3조각 먹고 남은 것을 4개의 접시에 나누어야 할 것을 잘못하여 5개의 접시에 나누었더니 5조각씩 담고 3조각의 피자가 남았습니다. 바르게 계산하면 한 접시에 몇 조각의 피자가 담깁니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"2054": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "주희가 접을 종이학의 개수에 선영이가 접은 종이학 209개를 더해야하는 것을 잘못하여 29개를 더했더니 301이 되었습니다. 바르게 계산하면 주희와 선영이가 접은 종이학은 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "481",
		"equation": "none"
	},
	"2055": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "학교에서 오늘 심은 개나리의 개수에서 어제 심은 장미 283송이를 빼야하는 것을 잘못하여 83송이만 뺐더니 367송이가 되었습니다. 바르게 계산하면 개나리와 장미의 차는 얼마입니까?",
		"answer": "167",
		"equation": "none"
	},
	"2056": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "공원에 있는 밤나무의 개수에 은행나무 108그루를 더해야하는 것을 잘못하여 18그루만 더하였더니107그루가 되었습니다. 바르게 계산하면 공원에 있는 밤나무와 은행나무는 모두 몇 그루 입니까?",
		"answer": "197",
		"equation": "none"
	},
	"2057": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "감자를 5바구니에 담아야 할 것을 잘못하여 7바구니에 담았더니 한 바구니당 6개씩 담고 3개의 감자가 남았습니다. 바르게 계산하면 한 바구니에 몇 개의 감자를 담을 수 있습니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2058": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "익준이가 가지고 있는 책의 무게에 송화가 가지고 있는 책 1.39kg을 더해야하는 것을 잘못하여 0.93kg을 더하였더니 3.15kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 익준이와 송화가 가지고 있는 책의 무게는 모두 몇 kg입니까?",
		"answer": "3.61",
		"equation": "none"
	},
	"2059": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "도서실에서 작년에 책을 빌린 학생의 수에 올해 책을 빌린 학생 873명을 더해야하는 것을 잘못하여 378명을 더하였더니 1008명이 되었습니다. 바르게 계산하면 도서실에서 작년과 올해 책을 빌린 학생은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "1503",
		"equation": "none"
	},
	"2060": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "풍경 마을에 살고 있는 남자의 수에서 여자의 수 56명을 더해야하는 것을 잘못하여 65명을 더하였더니 103명이 되었습니다. 바르게 계산하면 풍경 마을에 살고 있는 사람의 수는 몇 명입니까?",
		"answer": "94",
		"equation": "none"
	},
	"2061": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "민설이는 어떤 CD의 가격을 6000원으로 잘못보고 4개를 골라 25000원을 냈는데 거스름 돈 3000원을 받았습니다. 어떤 CD의 원래 가격은 얼마입니까?",
		"answer": "5500",
		"equation": "none"
	},
	"2062": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "축구장에 입장한 성인의 수에 학생 278명을 더해야하는 것을 잘못하여 78명만 더하였더니 438명이 되었습니다. 바르게 계산하면 축구장에 입장한 성인와 학생은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "678",
		"equation": "none"
	},
	"2063": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에서 158을 빼야 할 것을 잘못하여 249를 빼었더니 258이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "349",
		"equation": "none"
	},
	"2064": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "수진이는 주머니에 구슬을 5개씩 나누어 담았어야 했는데, 7개씩 넣었더니 3개의 주머니가 나왔고, 구슬 4개가 남아있었습니다. 바르게 나누었을 때 몇 개의 주머니를 채울수 있는지 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2065": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "송이는 빵을 4봉지에 나누어야 할 것을 잘못하여 5봉지에 나누었더니 한 봉지에 3개씩 담고 1개의 빵이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 봉지당 몇 개의 빵이 담깁니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"2066": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "민정이는 (1/6)을 빼야하는 어떤 수를 잘못보고 (3/4)을 뺐더니 (1/8)이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
		"answer": "17/24",
		"equation": "none"
	},
	"2067": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "현정이는 52를 더해야하는 어떤 수를 잘못보고 15를 더했더니 93이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
		"answer": "130",
		"equation": "none"
	},
	"2068": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 36을 곱해야 할 것을 잘못하여 뺐더니 418이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마입니까?",
		"answer": "16344",
		"equation": "none"
	},
	"2069": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "연못 속에 있는 잉어의 수에 붕어 102마리를 더해야하는 것을 잘못하여 39마리를 더하였더니 172가 되었습니다. 바르게 계산하면 연못 속에 있는 잉어와 붕어의 합은 몇 마리 입니까?",
		"answer": "235",
		"equation": "none"
	},
	"2070": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "공장에서 공책을 2시간 동안 만들어야 할 것을 잘못하여 5시간 동안 만들었더니 60개가 만들어졌습니다. 바르게 계산하면 2시간 동안 몇 개의 공책이 만들어집니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"2071": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "준성이는 어제 아침에 달린 거리에 오늘 아침에 달린 2.31km를 더해야하는 것을 잘못하여 1.32km를 더했더니 3.11km가 되었습니다. 바르게 계산하면 준성이가 어제와 오늘 아침에 달린 거리는 몇 km입니까?",
		"answer": "4.1",
		"equation": "none"
	},
	"2072": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "수영장에 어제 입장한 사람의 수에 오늘 입장한 321명을 빼야하는 것을 잘못하여 231명만 뺐더니 198명이 되었습니다. 바르게 계산하면 수영장에 어제와 오늘 입장한 사람 수의 차는 몇 명입니까?",
		"answer": "108",
		"equation": "none"
	},
	"2073": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "3학년 학생들이 넣은 콩 주머니 개수에 2학년 학생들이 넣은 콩 주머니 278개를 빼야하는 것을 잘못하여 78개만 뺐더니 382개가 되었습니다. 바르게 계산하면 3학년은 2학년보다 몇 개 더 많이 넣었습니까?",
		"answer": "182",
		"equation": "none"
	},
	"2074": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "햇님 초등학교에서 어제 행사로 나눠준 공책에 개수에 오늘 나눠준 공책 472개를 더해야하는 것을 잘못하여 247개를 더하였더니 638개가 되었습니다. 바르게 계산하면 햇님 초등학교에서 어제와 오늘 나눠준 공책은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "863",
		"equation": "none"
	},
	"2075": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "놀이공원에 놀러온 학생의 수에 여학생 392명을 빼야하는 것을 잘못하여 92명만 뺐더니 463명이 되었습니다. 바르게 계산하면 놀이공원에 놀러온 남학생은 몇 명입니까?",
		"answer": "163",
		"equation": "none"
	},
	"2076": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "식물원에 있는 수국의 개수에 토끼풀 478송이를 더해야하는 것을 잘못하여 48송이만 더하였더니 263송이가 되었습니다. 바르게 계산하면 식물원에 있는 수국과 토끼풀은 모두 몇 송이 입니까?",
		"answer": "693",
		"equation": "none"
	},
	"2077": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "나비의 총 개수에 14를 곱해야 할 것을 잘못하여 뺏더니 27이 되었습니다. 바르게 계산하면 나비는 총 몇 마리 입니까?",
		"answer": "574",
		"equation": "none"
	},
	"2078": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 (7/3)을 곱해야할 것을 더하였더니 (11/4)이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "35/36",
		"equation": "none"
	},
	"2079": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 12를 더하고 5를 곱해야 할 것을 잘못하여 21을 더하고 5로 나누었더니 10이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "205",
		"equation": "none"
	},
	"2080": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "미나네 학교 3학년의 여학생 수에 남학생 수 184명을 더해야하는 것을 잘못하여 81명만 더하였더니 290이 되었습니다. 바르게 계산하면 미나네 학교 3학년의 학생 수는 몇 명입니까?",
		"answer": "393",
		"equation": "none"
	},
	"2081": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "31을 빼야하는 어떤 수를 식을 잘못보고 11을 더하였더니 52가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2082": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "아버지의 나이에서 3을 더한 다음 6을 곱해야 할 것을 잘못하여 6만 더하였더니 54가 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "306",
		"equation": "none"
	},
	"2083": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 3으로 나누어야 할 것을 잘못하여 8을 곱했더니 72가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"2084": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "돌고래들이 6마리씩 무리를 지어야 할 것을 잘못하여 4마리씩 무리를 지었더니 7무리가 만들어지고 2마리의 돌고래가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 무리가 만들어집니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2085": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 9로 나누어야할 것을 식을 잘못보고 더하였더니 81이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2086": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "100원짜리 동전의 무게에 50원짜리 동전 3.51g을 빼야하는 것을 잘못하여 1.53g을 뺐더니 2.44g이 되었습니다. 바르게 계산하면 100원짜리 동전은 50원짜리 동전보다 몇 g 더 무겁습니까?",
		"answer": "0.46",
		"equation": "none"
	},
	"2087": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "태민이가 가진 구슬에 민호가 가진 구슬 324개를 빼야하는 것을 잘못하여 24개만 뺐더니 412개가 되었습니다. 바르게 계산하면 태민이는 민호보다 몇 개 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "112",
		"equation": "none"
	},
	"2088": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 9로 나누어야할 것을 식을 잘못보고 9을 뺀 후 9로 나누었더니 몫이 13이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"2089": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "빨간 구슬은 파란 구슬의 개수에 2배에 3을 더해야하는 것을 잘못하여 3배에 3을 더했더니 48개가 되었습니다. 바르게 계산하면 빨간 구슬은 몇 개 입니까?",
		"answer": "33",
		"equation": "none"
	},
	"2090": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "색종이를 남김없이 3사람에게 나누어야 할 것을 잘못하여 5사람에게 나누었더니 5장씩 가지고 2장이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 사람당 몇 장의 색종이를 가지게 됩니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2091": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "일남이가 가지고 있는 딱지의 수에 말숙이가 가지고 있는 딱지 128개를 더해야하는 것을 잘못하여 183개를 더하였더니 275가 되었습니다. 바르게 계산하면 일남이와 말숙이가 가지고 있는 딱지의 합은 몇 개 입니까?",
		"answer": "220",
		"equation": "none"
	},
	"2092": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "남국이는 집에서 문방구까지의 걸음걸이 수에 문방구에서 도서관까지 263걸음을 더해야하는 것을 잘못하여 172걸음을 더하였더니 475걸음이 되었습니다. 바르게 계산하면 집에서 도서관까지 몇걸음이 나옵니까?",
		"answer": "566",
		"equation": "none"
	},
	"2093": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "4를 곱해야하는 어떤 수를 식을 잘못보고 91을 뺐더니 34가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "500",
		"equation": "none"
	},
	"2094": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "수영장에 있는 남자 어린이의 수에서 여자 어린이 279명을 더해야하는 것을 잘못하여 뺐더니 34가 되었습니다. 바르게 계산하면 수영장에 있는 어린이의 수는 얼마입니까?",
		"answer": "592",
		"equation": "none"
	},
	"2095": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "성재가 딴 사과의 무게에 성철이가 딴 사과 2.81kg을 빼야하는 것을 잘못하여 1.28kg을 뺐더니 1.99kg이 나왔습니다. 바르게 계산하면 성재는 성철이보다 몇 kg 더 땄습니까?",
		"answer": "0.46",
		"equation": "none"
	},
	"2096": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "봉선이는 자신의 키에 언니의 키 154cm를 더해야하는 것을 잘못하여 뺏더니 12가 되었습니다. 바르게 계산하면 봉선이와 언니의 키의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "320",
		"equation": "none"
	},
	"2097": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 9로 나누어야할 것을 식을 잘못보고 5를 곱하였더니 495가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"2098": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "주영이네 과수원에 사과나무의 개수에 배나무 162그루를 빼야하는 것을 잘못하여 62그루만 뺐더니 217가 되었습니다. 바르게 계산하면 사과나무는 배나무보다 몇 그루 더 많습니까?",
		"answer": "117",
		"equation": "none"
	},
	"2099": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "민수는 풍선 갯수에 30을 곱해야할 것을 잘못하여 더하였더니 95가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "1950",
		"equation": "none"
	},
	"2100": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "동길이네 학교에서 어제 모은 빈 병의 개수와 오늘 모은 빈 병 719개를 더해야하는 것을 잘못하여 79개만 더하였더니 1017개가 되었습니다. 바르게 계산하면 동길이네 학교에서 어제와 오늘 모은 빈 병은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "1657",
		"equation": "none"
	},
	"2101": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 7을 곱해야할 것을 식을 잘못보고 12를 더하였더니 24가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "84",
		"equation": "none"
	},
	"2102": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "놀이공원에 어제 입장한 사람의 수에 오늘 입장한 412명을 더해야하는 것을 잘못하여 214명을 더하였더니 638명이 되었습니다. 바르게 계산하면 놀이공원에 어제와 오늘 입장한 사람은 모두 몇 명 입니까?",
		"answer": "836",
		"equation": "none"
	},
	"2103": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 (2/3)를 곱해야할 것을 식을 잘못보고 (1/4)를 더하였더니 (21/5)이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "(79/30)",
		"equation": "none"
	},
	"2104": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "현수는 (3/7)을 더해야하는 어떤 수를 잘못보고 (2/5)를 더했더니 (4/7)이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
		"answer": "(3/5)",
		"equation": "none"
	},
	"2105": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 7로 나누어야 할 것을 식을 잘못보고 12로 나누었더니 몫이 8이고, 나머지가 5이었습니다. 바르게 계산하면 몫과 나머지의 차는 얼마입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"2106": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "미정이는 미술시간에 꽃바구니를 5개로 만들어야 할 것을 잘못하여 7개로 만들었더니 3송이씩 사용하고 꽃 4송이가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 송이를 사용합니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2107": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "집에서 슈퍼마켓까지의 거리에 슈퍼마켓에서 학교까지의 거리 263m를 더해야하는 것을 잘못하여 63m만 더하였더니 382가 되었습니다. 바르게 계산하면 집에서 학교까지의 거리는 몇m입니까?",
		"answer": "582",
		"equation": "none"
	},
	"2108": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "별 스티커를 3개의 메모지에 나누어 붙여야 할 것을 잘못하여 6개의 메모지에 나누어 붙였더니 3개씩 붙이고 3개의 스티커가 남았습니다. 바르게 계산하면 1개의 메모지에 몇 개의 스티커를 붙일 수 있습니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"2109": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "식당에서 만든 김치 만두의 수에 고기 만두 293개를 더해야하는 것을 잘못하여 93개를 더하였더니 374개가 되었습니다. 바르게 계산하면 식당에서 만든 김치 만두와 고기 만두의 합은 몇 개입니까?",
		"answer": "574",
		"equation": "none"
	},
	"2110": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "나래는 삼촌의 키에 자신의 키 142.6cm를 빼야하는 것을 잘못하여 26.4cm를 뺐더니 161.3cm이 되었습니다. 바르게 계산하면 삼촌은 나래보다 몇 cm 더 큽니까?",
		"answer": "45.1",
		"equation": "none"
	},
	"2111": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "희지네 과수원에서 딴 배의 개수에 유리네 과수원에서 딴 739개를 빼야하는 것을 잘못하여 397개를 뺐더니 1983개가 되었습니다. 바르게 계산하면 희지네는 유리네보다 배를 몇 개 더 많이 땄습니까?",
		"answer": "1641",
		"equation": "none"
	},
	"2112": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "지원이는 자신이 가지고 있는 구슬의 개수에 소영이가 가지고 있는 구슬 152개를 더해야하는 것을 잘못하여 52개만 더하였더니 123개가 되었습니다. 바르게 계산하면 지원이와 소영이가 가지고 있는 구슬은 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "223",
		"equation": "none"
	},
	"2113": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "놀이공원에 월요일날 입장한 관객의 수에 수요일날 입장한 관객 482명을 더해야하는 것을 잘못하여 48명만 더하였더니 371이 되었습니다. 바르게 계산하면 놀이공원에 월요일과 수요일날 입장한 관객의 합은 몇 명입니까?",
		"answer": "805",
		"equation": "none"
	},
	"2114": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "국어책의 쪽수에 수학책 367쪽을 더해야하는 것을 잘못하여 67쪽을 더하였더니 298쪽이 되었습니다. 바르게 계산하면 국어책과 수학책의 쪽수를 더하면 모두 몇 쪽입니까?",
		"answer": "598",
		"equation": "none"
	},
	"2115": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "파란 딱지는 빨간 딱지의 개수에 2배보다 5개 적다고 해야하는 것을 잘못하여 3배에 5개 적다고 하였더니 61개가 되었습니다. 바르게 계산하면 파란 딱지는 몇 개입니까?",
		"answer": "39",
		"equation": "none"
	},
	"2116": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 두 자리 수 중에서 두번 째로 큰 수를 더해야 할 것을 식을 잘못보고 두 자리 수 중에서 다섯 번째로 작은 수를 더했더니 102가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "186",
		"equation": "none"
	},
	"2117": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 7을 곱해야할 것을 식을 잘못보고 9로 나누었더니 4가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "252",
		"equation": "none"
	},
	"2118": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "정만이는 어제 색종이로 접은 나비의 수에 오늘 접은 잠자리 382장을 더해야하는 것을 잘못하여 82장만 더하였더니 311장이 되었습니다. 바르게 계산하면 정만이가 어제와 오늘 접은 나비와 잠자리는 모두 몇 장입니까?",
		"answer": "611",
		"equation": "none"
	},
	"2119": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 2를 곱해야 할 것을 잘못하여 2로 나누었더니 4가 되었습니다. 바르게 계산한 답은 얼마입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"2120": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 7을 곱해야할 것을 식을 잘못보고 13을 곱하였더니 139가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "74.85",
		"equation": "none"
	},
	"2121": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "시청에 어린이날을 맞이하여 행사에 참여한 어린이의 수에서 여자 아이 295명을 빼야하는 것을 잘못하여 95명만 뺐더니 468명이 되었습니다. 바르게 계산하면 행사에 참여한 남자 아이는 몇 명입니까?",
		"answer": "268",
		"equation": "none"
	},
	"2122": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "두희는 바구니에 들어있는 상자에 사과를 6개씩 나눴어야 했는데, 8개씩 나누었더니 5상자가 나오고, 바구니 안에 7개가 남아있었습니다. 바르게 나누었을 때 몇 상자가 나오는지 구하세요.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"2123": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "호영이네 학교 운동장에 일정한 간격을 두고 8그루를 심어야 할것을 잘못하여 9그루를 심었더니 28m 간격으로 심고 4m가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇m 간격으로 심어야 하겠습니까?",
		"answer": "32",
		"equation": "none"
	},
	"2124": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어느 농장에 돼지를 한 우리에 5마리씩 넣어야 할 것을 잘못하여 4마리씩 넣었더니 17개의 우리를 사용하고 2마리의 돼지가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 우리를 필요로 합니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"2125": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "향수를 7대의 화장대에 나누어야 할 것을 잘못하여 5대의 화장대에 나누었더니 8개씩 놓고 2개의 향수가 남았습니다. 바르게 계산하면 화장대 1대의 몇 개의 향수를 놓을 수 있습니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2126": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "종이비행기를 날리는데 승재가 날린 종이비행기의 거리에 규리가 날린 종이비행기의 거리 3.31m를 빼야하는 것을 잘못하여 1.31m를 뺐더니 3.08m가 되었습니다. 바르게 계산하면 승재는 규리보다 몇 m 더 멀리 날렸습니까?",
		"answer": "1.08",
		"equation": "none"
	},
	"2127": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "들판에 양을 4마리씩 짝을 지어야 할 것을 잘못하여 7마리씩 지었더니 5개의 짝이 나오고 1마리의 양이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 짝이 나옵니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2128": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "귤을 7사람에게 남김없이 똑같이 나누어야 할 것을 잘못하여 6사람에게 나누었더니 11개씩 가지고 4개의 귤이 남았습니다. 바르게 계산하면귤을 한 사람당 몇 개씩 가지게 됩니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2129": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "훈이네 학교의 2학년 전체 학생 수에 3학년 387명을 더해야하는 것을 잘못하여 87명만 더하였더니 376명이 되었습니다. 바르게 계산하면 훈이네 학교의 2학년과 3학년은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "676",
		"equation": "none"
	},
	"2130": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "축구 동아리에 있는 사람의 수에 남자 298명을 빼야하는 것을 잘못하여 98명만 뺐더니 261명이 되었습니다. 바르게 계산하면 축구 동아리에 있는 여자는 몇 명입니까?",
		"answer": "61",
		"equation": "none"
	},
	"2131": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "희진이가 가지의 총 개수에 7을 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 8이었습니다. 바르게 계산하면 얼마 입니까?",
		"answer": "392",
		"equation": "none"
	},
	"2132": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "윤옥이는 가지고 있는 215원에 할머니가 주신 돈을 더해야할 것을 잘못하여 뺐더니 87이 되었습니다. 바르게 계산하면 윤옥이는 할머니가 주신 돈까지 합해서 얼마를 가지고 있습니까?",
		"answer": "343",
		"equation": "none"
	},
	"2133": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "우표를 7쪽에 나누어 붙어야 할 것을 잘못하여 5쪽에 나누어 붙였더니 한 쪽에 11장을 붙이고 1장이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 쪽에 몇 장의 우표를 붙일 수 있습니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2134": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "태준이는 (1/4)을 곱해야하는 것을 잘못보고 (3/2)을 곱하였더니 (1/7)이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "(1/42)",
		"equation": "none"
	},
	"2135": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 7을 더해야 할 것을 잘못하여 6을 빼었더니 그 결과가 4가 되었다. 이때 바르게 계산한 값을 구하시오.",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"2136": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "다빈이는 놀이터에 있는 아이들에게 사탕을 3개씩 나누어야 할 것을 잘못하여 7개씩 나누었더니 6명에게 나누어주고 3개의 사탕이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 명의 아이들에게 나눌 수 있습니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"2137": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "홍희는 자신이 가지고 있는 돈에 오빠가 가지고 있는 394원을 더해야하는 것을 잘못하여 194원을 더하였더니 521원이 되었습니다. 바르게 계산하면 홍희와 오빠가 가지고 있는 돈은 모두 얼마입니까?",
		"answer": "721",
		"equation": "none"
	},
	"2138": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "과학실에 학생을 7명씩 앉도록 해야할 것을 잘못하여 6명씩 앉도록 했더니 5개의 책상이 나오고 5명의 학생이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 책상이 필요합니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2139": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "지현이는 3학년 때 몸무게에 4학년때 몸무게인 24.5kg을 빼야하는 것을 잘못하여 4.5kg을 뺐더니 28.8kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 지현이는 3학년때보다 4학년때 몸무게가 몇 kg 빠졌습니까?",
		"answer": "8.8",
		"equation": "none"
	},
	"2140": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "도연이가 채소 가게에서 산 고구마의 무게에 감자 1.52kg을 더해야하는 것을 잘못하여 0.52kg을 더하였더니 2.13kg이 되었습니다. 바르게 계산하면 도연이가 산 채소의 무게는 모두 몇 kg입니까?",
		"answer": "3.13",
		"equation": "none"
	},
	"2141": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "미나의 키에서 나연이의 키 143cm를 빼야하는 것을 잘못하여 43cm만 뺐더니 127cm가 되었습니다. 바르게 계산하면 미나는 나연이보다 몇 cm 큽니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"2142": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "강당에 학생들을 8개의 의자에 나누어 앉으라고 해야 할 것을 잘못하여 9개의 의자에 나누어 앉으라고 했더니 6명씩 앉고 2명의 학생이 남았습니다. 바르게 계산하면 1개의 의자에 몇 명이 앉을 수 있습니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"2143": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "과학문제를 하루에 5문제씩 풀기로 한 것을 잘못하여 3문제씩 풀었더니 16일 동안 풀고 2문제가 남았습니다. 바르게 계산하면 며칠 동안 문제를 풉니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2144": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "도서관에서 집까지의 거리에서 53m를 더해야 하는 것을 잘못하여 뺐더니 237이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "343",
		"equation": "none"
	},
	"2145": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "도서관에서 어제 책을 빌린 학생의 수에 오늘 책을 빌린 학생 352명을 빼야하는 것을 잘못하여 52명만 뺐더니 381명이 되었습니다. 바르게 계산하면 어제 책을 빌린 학생이 오늘 책을 빌린 학생보다 몇 명 더 많습니까?",
		"answer": "81",
		"equation": "none"
	},
	"2146": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 5를 곱해야 할 것을 식을 잘못봐서 3으로 나누었더니 7이 되었습니다. 바르게 계산한 답은 얼마입니까?",
		"answer": "105",
		"equation": "none"
	},
	"2147": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "영진이는 자신의 키에서 누나의 키 164cm를 더해야하는 것을 잘못하여 뺏더니 19가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "347",
		"equation": "none"
	},
	"2148": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 (10/7)으로 나누어야할 것을 식을 잘못보고 (1/2)을 뺐더니 (3/5)이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "(77/100)",
		"equation": "none"
	},
	"2149": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "농구장에 있는 남자의 수에 여자 298명을 더해야하는 것을 잘못하여 98명만 더하였더니 392명이 되었습니다. 바르게 계산하면 농구장에 있는 사람의 수는 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "592",
		"equation": "none"
	},
	"2150": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "유람선에 어제 탄 관람객의 수에 오늘 탄 관람객 376명을 더해야하는 것을 잘못하여 76명만 더하였더니 436명이 되었습니다. 바르게 계산하면 유람선에 어제와 오늘 탄 관람객은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "736",
		"equation": "none"
	},
	"2151": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "우주네 농장의 소의 전체 수에 영지네 농장의 염소의 수 32마리를 더해야하는 것을 잘못하여 23마리를 더했더니 47마리가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"2152": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "미희는 동화책을 12일 동안 다 읽어야 할 것을 잘못하여 7일 동안 읽었더니 10쪽씩 읽고 2쪽이 남았습니다. 바르게 계산하면 하루에 몇쪽씩 읽어야 합니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2153": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 5를 곱해야 하는데 잘못하여 5를 뺐더니 120이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인가요?",
		"answer": "625",
		"equation": "none"
	},
	"2154": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 18을 곱해야 할 것을 잘못하여 36을 더했더니 128이 되었습니다. 바르게 계산한 값과 잘못 계산한 값의 차는 얼마인가요?",
		"answer": "1528",
		"equation": "none"
	},
	"2155": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "명진이는 (4/9)를 곱해야하는 것을 잘못보고 (3/4)을 뺐더니 (1/8)이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "7/18",
		"equation": "none"
	},
	"2156": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 3을 곱해야할 것을 식을 잘못보고 두 자리 수 중에서 네 번째로 큰 수를 뺐더니 14가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "330",
		"equation": "none"
	},
	"2157": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "석형이는 32에 어떤 수를 곱해야 하는데 잘못하여 더하였더니 80이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "1536",
		"equation": "none"
	},
	"2158": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "효성이는 어떤 책의 가격을 7000원으로 잘못보고 2개를 골라 15000원을 냈는데 거스름 돈 3000원을 받았습니다. 어떤 책의 원래 가격은 얼마입니까?",
		"answer": "6000",
		"equation": "none"
	},
	"2159": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "재현이네 농장에 있는 소의 수에 양의 수 32마리를 더해야하는 것을 잘못하여 23마리를 더하였더니 67이 되었습니다. 바르게 계산하면 재현이네 농장에 있는 소와 양의 합은 몇 마리 입니까?",
		"answer": "76",
		"equation": "none"
	},
	"2160": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "하트 모양 스티커를 편지지 6장에 똑같이 나누어 붙어야 할 것을 잘못하여 9장에 나누어 붙였더니 한 장에 3개씩 붙이고 3개의 스티커가 남았습니다. 바르게 계산하면 한 장에 몇 개의 스티커를 붙일 수 있습니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2161": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "지선이의 키에 유리의 키 165.2cm를 빼야하는 것을 잘못하여 156.2cm를 뺐더니 11.5cm가 되었습니다. 바르게 계산하면 지선이는 유리보다 몇 cm큽니까?",
		"answer": "2.5",
		"equation": "none"
	},
	"2162": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "미라는 42에 어떤수를 곱해야할 것을 잘못하여 더하였더니 49가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "294",
		"equation": "none"
	},
	"2163": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "사탕을 8명의 학생에게 똑같이 나누어야 할 것을 잘못하여 10명의 학생에게 나누었더니 한 명당 7개씩 가지고 2개의 사탕이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 명당 몇 개의 사탕을 가지게 됩니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2164": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "공장에서 지난 달에 만든 책상의 수에 이번 달에 만든 책상 847개를 더해야하는 것을 잘못하여 478개를 더하였더니 1172개가 되었습니다. 바르게 계산하면 공장에서 지난 달과 이번 달에 만든 책상은 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "1541",
		"equation": "none"
	},
	"2165": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "동물원에 있는 펭귄의 수에 물개 102마리를 더해야하는 것을 잘못하여 12마리만 더하였더니 93마리가 되었습니다. 바르게 계산하면 펭귄과 물개는 모두 몇 마리입니까?",
		"answer": "183",
		"equation": "none"
	},
	"2166": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 4를 곱해야 할 것을 잘못하여 뺐더니 52가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "224",
		"equation": "none"
	},
	"2167": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "정민이가 가지고 있는 구슬의 무게에 효연이가 가지고 있는 구슬 2.31g을 더해야하는 것을 잘못하여 1.23g을 더하였더니 2.36g이 되었습니다. 바르게 계산하면 정민이와 효연이가 가지고 있는 구슬의 무게는 모두 몇 g입니까?",
		"answer": "3.44",
		"equation": "none"
	},
	"2168": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "나무의 전체 갯수에서 7로 나누어야 할것을 잘못하여 더하였더니 35가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"2169": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "별 스티커를 다이어리 7개에 나누어 붙여야 할 것을 잘못하여 4개의 다이어리에 붙였더니 한 다이어리당 12개씩 붙이고 1개의 스티커가 남았습니다. 바르게 계산하면 한 다이어리당 몇 개의 스티커가 필요합니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"2170": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "8마리의 말에게 먹이를 나누어야 할 것을 7마리의 말에게 나누었더니 한 마리당 3개의 먹이를 먹고 3개의 먹이가 남았습니다. 바르게 계산하면 한 마리당 몇 개의 먹이를 먹습니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"2171": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "소희는 어떤 빵의 가격을 4000원으로 잘못보고 2개를 골라 10000원을 냈는데 거스름 돈 3000원을 받았습니다. 어떤 빵의 원래 가격은 얼마입니까?",
		"answer": "3500",
		"equation": "none"
	},
	"2172": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "극장에 있는 사람의 수에 어린이 101명을 빼야하는 것을 잘못하여 11명을 뺐더니 237명이 되었습니다. 바르게 계산하면 극장에 있는 어른은 몇 명입니까?",
		"answer": "147",
		"equation": "none"
	},
	"2173": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 19를 곱해야 할 것을 더했더니 840이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
		"answer": "15599",
		"equation": "none"
	},
	"2174": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 9를 곱해야 하는데 잘못하여 더했더니 109가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인가요?",
		"answer": "900",
		"equation": "none"
	},
	"2175": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "지난 일요일에 식물원에 입장한 어른의 수에 600원을 곱하고 어린이 192명에 300원을 곱해야하는 것을 잘못하여 어린이 129명에 곱하였더니 어른과 어린이의 합이 166500원이 되었습니다. 바르게 계산하면 식물원에 입장한 어른은 몇 명입니까?",
		"answer": "213",
		"equation": "none"
	},
	"2176": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "나뭇가지의 총 개수에서 3을 곱해야할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 4이고 나머지가 2가 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "42",
		"equation": "none"
	},
	"2177": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 6으로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱하였더니 36이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "1",
		"equation": "none"
	},
	"2178": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "청이가 어제 외운 영어단어의 수에 오늘 외운 23개의 단어를 더해야하는 것을 잘못하여 32개를 더하였더니 73개가 되었습니다. 바르게 계산하면 청이가 어제와 오늘 외운 영어 단어는 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "64",
		"equation": "none"
	},
	"2179": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "송이는 자신이 가지고 있는 돈에 강이가 가지고 있는 돈 472원을 더해야하는 것을 잘못하여 72원만 더하였더니 582원이 되었습니다. 바르게 계산하면 송이와 강이가 가지고 있는 돈은 모두 얼마 입니까?",
		"answer": "982",
		"equation": "none"
	},
	"2180": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "동물원에 수요일에 방문한 사람의 수에 토요일에 방문한 294명을 더해야하는 것을 잘못하여 94명만 더하였더니 231명이 되었습니다. 바르게 계산하면 동물원에 수요일과 토요일에 방문한 사람은 모두 몇 명 입니까?",
		"answer": "431",
		"equation": "none"
	},
	"2181": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "닭의 전체 다리 수에서 9를 곱해야할 것을 잘못하여 더하였더니 39가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "270",
		"equation": "none"
	},
	"2182": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "박물관에 입장한 어른의 수에 어린이 387명을 더해야하는 것을 잘못하여 뺏더니 38명이 되었습니다. 바르게 계산하면 박물관에 입장한 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "812",
		"equation": "none"
	},
	"2183": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "학교에 있는 나무의 총 개수에서 4를 곱해야 할 것을 잘못하여 더하였더니 57이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "212",
		"equation": "none"
	},
	"2184": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "새벽이는 자신이 가지고 있는 돈에 알리가 가지고 있는 돈 281원을 더해야하는 것을 잘못하여 81원만 더하였더니 363원이 되었습니다. 바르게 계산하면 새벽이와 알리가 가지고 있는 돈은 모두 얼마입니까?",
		"answer": "563",
		"equation": "none"
	},
	"2185": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "백합과 장미를 5송이씩 꽂아야 할 것을 잘못하여 7송이씩 꽂았더니 6개의 꽃병을 사용하고 3송이의 꽃이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 꽃병이 필요하겠습니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2186": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "지난 토요일에 박물관에 입장한 어린이의 수에 100원을 곱하고 어른 102명에 300원을 곱해야하는 것을 잘못하여 어른 12명에 곱하였더니 어른과 어린이의 합이 13400원이 나왔습니다. 바르게 계산하면 박물관에 입장한 어린이는 몇 명입니까?",
		"answer": "98",
		"equation": "none"
	},
	"2187": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "영재는 자신의 동생 나이에 7를 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 2이고 나머지가 1이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "105",
		"equation": "none"
	},
	"2188": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "원영이가 주운 빈병의 개수에 혜원이가 주운 281병을 빼야하는 것을 잘못하여 182병을 뺐더니 193병이 되었습니다. 바르게 계산하면 원영이는 혜원이보다 몇 병 많습니까?",
		"answer": "94",
		"equation": "none"
	},
	"2189": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "(2/7)로 나눠야 하는 어떤 수를 식을 잘못보고 (1/4)로 곱하였더니 (1/3)이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "(14/3)",
		"equation": "none"
	},
	"2190": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "연필을 3개 빼고 6명에게 똑같이 나누어야 할 것을 잘못하여 4명에게 나누어주었더니 6개씩 똑같이 나누어주었습니다. 바르게 계산하면 한 명에게 몇 개의 연필을 줄 수 있습니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"2191": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "형수네 가족은 과수원에서 첫째날에 딴 사과에 둘째 날에 딴 사과 892개를 빼야하는 것을 잘못하여 298개를 뺐더니 1023개가 되었습니다. 바르게 계산하면 첫째 날에는 둘째 날보다 사과를 몇 개 더 많이 땄습니까?",
		"answer": "429",
		"equation": "none"
	},
	"2192": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "체력장에서 달리기를 하는데 승채의 기록에서 효성이의 12.98초를 빼야하는 것을 잘못하여 2.98초를 뺐더니 14.76초가 되었습니다. 바르게 계산하면 승채는 효성이보다 몇 초 더 빨리 들어왔습니까?",
		"answer": "4.76",
		"equation": "none"
	},
	"2193": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "6으로 나눠야 하는 어떤 수를 식을 잘못보고 17을 뺐더니 31이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2194": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "나은이가 운동장을 달린 거리에 건후가 운동장을 달린 거리 346m를 더해야하는 것을 잘못하여 46m만 더하였더니 382m가 되었습니다. 바르게 계산하면 나은이와 건후가 운동장을 달린 거리는 모두 몇m입니까?",
		"answer": "682",
		"equation": "none"
	},
	"2195": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "아현이네 집에서 학교까지의 거리에 학교에서 병원까지의 거리 2.13km를 더해야하는 것을 잘못하여 1.32km를 더하였더니 3.73km가 되었습니다. 바르게 계산하면 아현이네 집에서 병원까지의 거리는 몇 km입니까?",
		"answer": "4.54",
		"equation": "none"
	},
	"2196": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "묵현이는 동생의 나이에 4를 더한 다음 2를 곱해야하는 것을 잘못하여 4만 곱하였더니 24가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"2197": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "미란이는 어제 줄넘기를 넘은 수에 오늘 넘은 392번의 줄넘기를 더해야하는 것을 잘못하여 92만 더하였더니 384이 되었습니다. 바르게 계산하면 미란이가 어제와 오늘 넘은 줄넘기는 몇 번입니까?",
		"answer": "684",
		"equation": "none"
	},
	"2198": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "태희네 양계장의 닭의 수와 호재네 양계장의 닭의 수 234마리를 더해야하는 것을 잘못하여 43마리만 더하였더니 298이 되었습니다. 바르게 계산하면 태희네와 호재네 양계장의 닭의 합은 몇 마리 입니까?",
		"answer": "489",
		"equation": "none"
	},
	"2199": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에서 (2/3)을 빼야 하는데 식을 잘못보고 (7/6)을 뺐더니 (14/3)이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
		"answer": "(31/6)",
		"equation": "none"
	},
	"2200": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "청군이 던진 콩주머니의 수에 백군이 던진 콩주머니 839개를 빼야하는 것을 잘못하여 93개만 뺐더니 896개가 되었습니다. 바르게 계산하면 청군은 백군보다 몇 개 더 많이 던졌습니까?",
		"answer": "150",
		"equation": "none"
	},
	"2201": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "물이 가득 들어 있는 컵의 무게에서 컵에 든 물의 반을 먹고 나서 무게를 재었을 때 나온 2.19kg를 빼야하는 것을 잘못하여 1.92kg을 뺐더니 1.85kg이 나왔습니다. 바르게 계산하면 병만의 무게는 몇 kg입니까?",
		"answer": "1.58",
		"equation": "none"
	},
	"2202": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "식물원에 어제 입장한 관객의 수에 오늘 입장한 관객의 수 193명을 더해야하는 것을 잘못하여 뺐더니 183이 되었습니다. 바르게 계산하면 식물원에 입장한 어제와 오늘의 관객수의 합은 몇 명입니까?",
		"answer": "569",
		"equation": "none"
	},
	"2203": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "친구들과 초밥을 먹으러 가서 한 명당 8접시를 먹기로 한 것을 잘못하여 13접시씩 먹었더니 3명이서 먹고 1접시가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 명이서 먹습니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2204": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 (1/4)을 빼야할 것을 식을 잘못보고 (5/2)을 더하였더니 (13/4)가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "(1/2)",
		"equation": "none"
	},
	"2205": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "은빈이는 용돈을 7일동안 저금통에 저금하고 200원을 더해야할 것을 잘못하여 10일동안 저금하였더니 2900원이 되었습니다. 바르게 계산하면 은빈이의 저금통에는 얼마가 있습니까?",
		"answer": "2090",
		"equation": "none"
	},
	"2206": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "지민이네 반에서 어제 주운 밤의 개수에 오늘 주운 387개의 밤을 더해야하는 것을 잘못하여 87개만 더하였더니 418개가 되었습니다. 바르게 계산하면 지민이네 반에서 어제와 오늘 주운 밤은 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "718",
		"equation": "none"
	},
	"2207": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "철승이의 키에서 아버지의 키 181cm를 더해야하는 것을 잘못하여 81만 더하였더니 275가 되었습니다. 바르게 계산하면 철승이와 아버지의 키의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "375",
		"equation": "none"
	},
	"2208": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 5로 나누어야 할 것을 식을 잘못보고 더하였더니 20이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"2209": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 8로 나누어야할 것을 식을 잘못보고 뺐더니 72가 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2210": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "유미는 배를 바구니에 8개씩 나누어야 할 것을 잘못하여 6개씩 나누었더니 6바구니가 나오고 4개의 배가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 바구니가 나옵니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2211": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "미영이는 동화책의 전체 쪽수에 오늘 읽은 273쪽을 빼야하는 것을 잘못하여 73쪽만 뺐더니 483쪽이 되었습니다. 바르게 계산하면 미영이가 읽어야 할 동화책은 몇 쪽이 남았습니까?",
		"answer": "283",
		"equation": "none"
	},
	"2212": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "미주가 계산기에서 2를 뺀 다음 5를 곱해야 하는 것을 잘못하여 5만 더하였더니 34가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "135",
		"equation": "none"
	},
	"2213": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "동운이는 동화책을 12쪽 씩 읽어야 할 것을 잘못하여 7쪽씩 읽었더니 13일이 걸렸고 5쪽이 남았습니다. 바르게 계산하면 동운이는 책을 다 읽는데 며칠이 걸리겠습니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2214": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "오늘 야구장에 입장한 어린이의 수에 성인의 수 358명을 더해야하는 것을 잘못하여 38명만 더하였더니 287명이 되었습니다. 바르게 계산하면 오늘 야구장에 입장한 관객의 수는 몇 명 입니까?",
		"answer": "607",
		"equation": "none"
	},
	"2215": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "반 학생들을 긴 의자 8개에 나누어 앉으라고 해야할 것을 잘못하여 긴 의자 6개에 나누어 앉으라고 했더니 5명씩 앉고 2명의 학생이 남았습니다. 바르게 계산하면 한 의자에 몇 명씩 앉게 됩니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"2216": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에서 45를 더해야 하는데 식을 잘못보고 26을 더했더니 97이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
		"answer": "116",
		"equation": "none"
	},
	"2217": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "과자를 한봉지에 9개씩 나누어야 할것을 잘못하여 7개씩 나누었더니 11봉지가 나오고 4개의 과자가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 봉지가 나옵니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2218": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "동물원에 어제 입장한 관객의 수에 오늘 입장한 관객의 수 393명을 더해야하는 것을 잘못하여 93명만 더하였더니 411이 되었습니다. 바르게 계산하면 동물원에 어제와 오늘 입장한 관객수의 합은 몇 명 입니까?",
		"answer": "711",
		"equation": "none"
	},
	"2219": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 (2/5)로 나누어야할 것을 식을 잘못보고 2를 더하였더니 (7/3)이 되었다. 바른 답을 구하시오.",
		"answer": "(5/6)",
		"equation": "none"
	},
	"2220": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "76에 어떤 수를 곱해야 할 것을 잘못해서 더했더니 81이 되었습니다. 바르게 계산한 답은 얼마입니까?",
		"answer": "380",
		"equation": "none"
	},
	"2221": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "원영이는 어떤 수에 24를 곱해야할 것을 숫자를 잘못보고 42를 뺐더니 13이 되었습니다. 원래대로 계산했을 때의 답은 얼마입니까?",
		"answer": "1320",
		"equation": "none"
	},
	"2222": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 2로 나누어야 할 것을 식을 잘못보고 곱하였더니 144가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"2223": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "튤립을 4송이 더 사야할 것을 잘못하여 10송이 덜 샀더니 전체수가 14송이가 되었습니다. 바르게 계산하면 튤립의 수는 얼마입니까?",
		"answer": "28",
		"equation": "none"
	},
	"2224": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "솔지네 학교의 남학생의 수에서 여학생 수 268명을 더해야하는 것을 잘못하여 68명만 더하였더니 336명이 되었습니다. 바르게 계산하면 솔지네 학교의 전체 학생은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "536",
		"equation": "none"
	},
	"2225": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 84를 곱해야 할 것을 잘못하여 더하였더니 167이 되었다. 바르게 계산한 값과 잘못 계산한 값의 차이를 구하시오.",
		"answer": "6805",
		"equation": "none"
	},
	"2226": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "효민이는 어떤 핫도그의 가격을 3500원으로 잘못보고 4개를 골라 15000원을 냈는데 거스름 돈 3000원을 받았습니다. 어떤 핫도그의 원래 가격은 얼마입니까?",
		"answer": "3000",
		"equation": "none"
	},
	"2227": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "놀이터에 있는 세발 자전거의 전체 바퀴수에 7을 나누어야 할 것을 잘못하여 5를 나누었더니 몫은 4고 나머지는 1이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"2228": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "영화관에서 영화를 보고 있는 여자의 수에 남자 102명을 더해야하는 것을 잘못하여 12명만 더하였더니 97명이 되었습니다. 바르게 계산하면 영화관에서 영화를 보고 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "187",
		"equation": "none"
	},
	"2229": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "박물관에서 기념품을 3시간 동안 만들어야 할 것을 잘못하여 2시간 동안 만들었더니 136개가 만들어졌습니다. 바르게 계산하면 박물관에서 3시간 동안 몇 개의 기념품이 만들어집니까?",
		"answer": "204",
		"equation": "none"
	},
	"2230": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "수잔이는 오늘까지 푼 수학문제의 수에서 내일 풀어야 할 문제 45개를 더해야하는 것을 잘못하여 32만 더했더니 193개가 되었습니다. 바르게 계산하면 수잔이가 내일까지 푸는 문제의 수는 얼마입니까?",
		"answer": "206",
		"equation": "none"
	},
	"2231": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "현아는 어제 읽은 국어책의 쪽수에 오늘 읽은 163쪽을 더해야하는 것을 잘못하여 63쪽만 더하였더니 219쪽이 되었습니다. 바르게 계산하면 현아가 어제와 오늘 동화책을 모두 몇 쪽 읽었습니까?",
		"answer": "319",
		"equation": "none"
	},
	"2232": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 두 자리 수 중에서 다섯 번째로 작은 수를 곱해야 할 것을 식을 잘못보고 7을 곱하였더니 63이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "126",
		"equation": "none"
	},
	"2233": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "은해네 학교의 여학생의 수에 남학생 153명을 더해야하는 것을 잘못하여 15명을 뺐더니 176명이 되었습니다. 바르게 계산하면 은해네 학교의 전체 학생은 모두 몇 명입니까?",
		"answer": "344",
		"equation": "none"
	},
	"2234": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "가빈이네 과일 가게에서 어제 판매된 딸기의 수에 오늘 판매된 딸기의 수 98개를 더해야하는 것을 잘못하여 68개를 더하였더니 142가 되었습니다. 바르게 계산하면 가빈이네 과일 가게에서 어제와 오늘 판매한 딸기의 합은 몇 개입니까?",
		"answer": "172",
		"equation": "none"
	},
	"2235": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "카페에서 어제 판매된 커피의 수와 오늘 판매된 커피의 수 153잔을 더해야하는 것을 잘못하여 53잔만 더하였더니 301이 되었습니다. 바르게 계산하면 카페에서 어제와 오늘 판매된 커피의 합은 몇잔 입니까?",
		"answer": "401",
		"equation": "none"
	},
	"2236": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "양파를 3바구니에 담아야할 것을 잘못하여 4바구니에 담았던 한 바구니에 6개씩 담고 3개의 양파가 남았습니다. 바르게 계산하면 한 바구니에 몇 개의 양파를 담을 수 있습니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2237": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "수필 공장에서 어제 만든 컴퓨터의 수에 오늘 만든 354대를 더해야하는 것을 잘못하여 345대를 더하였더니 658이 되었습니다. 바르게 계산하면 수필 공장에서 어제와 오늘 만든 컴퓨터의 합은 몇 대 입니까?",
		"answer": "667",
		"equation": "none"
	},
	"2238": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어제 호인이가 달린 거리에 미애가 달린 거리 2.95km를 빼야하는 것을 잘못하여 0.59km를 뺐더니 3.18km가 되었습니다. 바르게 계산하면 호인이는 미애보다 몇 km 더 달렸습니까?",
		"answer": "0.82",
		"equation": "none"
	},
	"2239": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "냉장고에 있는 물병에 0.4L를 더 부어야하는 것을 잘못하여 0.3L부었더니 0.8L가 되었습니다. 바르게 계산하면 물병에는 몇 L를 담을 수 있습니까?",
		"answer": "0.9",
		"equation": "none"
	},
	"2240": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "행운의 네잎클로버를 한 사람당 3개씩 나누어야 할 것을 잘못하여 4개씩 나누었더니 10명에게 나누어주고 2개의 네잎클로버가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 명이 네잎클로버를 가지게 됩니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"2241": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "색종이로 하트를 5개씩 사용하여 만들어야 할 것을 잘못하여 7개씩 사용하여 만들었더니 4개의 하트를 만들고 2개의 색종이가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 하트를 만들 수 있습니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2242": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 7를 곱해야 할 것을 잘못해서 더했더니 26이 되었습니다. 바르게 계산한 답은 얼마입니까?",
		"answer": "133",
		"equation": "none"
	},
	"2243": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "지우개를 필통 7개에 나누어야 할 것을 잘못하여 5개에 나누었더니 8필통이 나오고 2개의 지우개가 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 필통이 나옵니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2244": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "하니네 학교 학생들이 소풍에서 2명씩 앉으라고 한것을 잘못하여 5명씩 앉았더니 12개의 의자를 사용하고 2명의 학생이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 개의 의자를 필요로 합니까?",
		"answer": "31",
		"equation": "none"
	},
	"2245": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "초콜릿을 한 봉지에 6개씩 담아야 할 것을 잘못하여 4개씩 담았더니 19봉지가 나오고 2개의 초콜릿이 남았습니다. 바르게 계산하면 몇 봉지가 나옵니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"2246": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "놀이터에 있는 자전거의 바퀴의 갯수에서 8을 곱해야할 것을 잘못하여 더하였더니 87이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "632",
		"equation": "none"
	},
	"2247": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "시청에서 작년에 심은 가로수의 수에 올해 심은 342그루의 가로수를 더해야하는 것을 잘못하여 234그루를 더하였더니 493이 되었습니다. 바르게 계산하면 시청에서 작년과 올해 심은 가로수의 수는 몇 그루 입니까?",
		"answer": "601",
		"equation": "none"
	},
	"2248": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "시현이가 가지고 있는 색 테이프에 여진이가 가지고 있는 색 테이프 2.11cm를 더해야하는 것을 잘못하여 1.22cm를 더했더니 2.45cm이 되었습니다. 바르게 계산하면 시현이와 여진이가 가지고 있는 색 테이프는 모두 몇 cm입니까?",
		"answer": "3.34",
		"equation": "none"
	},
	"2249": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수에 (1/10)을 곱해야할 것을 식을 잘못보고 (1/4)을 곱하였더니 (3/5)이 되었다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
		"answer": "0.24",
		"equation": "none"
	},
	"2250": {
		"class": "수찾기3",
		"question": "어떤 수를 8로 나누어야할 것을 식을 잘못보고 9를 더하였더니 43이 되었다. 바른 답을 구하시오.",
		"answer": "4.25",
		"equation": "none"
	},
	"2251": {
		"class": "크기비교",
		"question": "사탕을 이용하여 저울로 무게를 재었더니 필통은 사탕 15개, 장갑은 동전 19개와 무게가 같았습니다. 필통과 장갑 중 더 가벼운 것은 무엇입니까?",
		"answer": "필통",
		"equation": "none"
	},
	"2252": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영은이는 피자의 1/4를 먹었고, 영진이는 피자의 1/8을 먹었으며, 다영이는 피자의 3/8을 먹었을 때 누가 피자를 더 많이 먹었습니까?",
		"answer": "영은",
		"equation": "none"
	},
	"2253": {
		"class": "크기비교",
		"question": "우진이가 읽으려고 하는 소설책은 140쪽, 동화책은 120쪽입니다. 소설책은 하루에 20쪽씩, 동화책은 10쪽씩 읽는다면 3일 동안 읽었을 때에 읽지 않은 쪽수는 어느 책이 더 많습니까?",
		"answer": "동화책",
		"equation": "none"
	},
	"2254": {
		"class": "크기비교",
		"question": "유섭이와 미림이는 매일 같은 크기의 컵에 우유를 먹습니다. 유섭이는 1/7의 컵에 5번을 마시고, 미림이는 1/5컵씩 3번을 마십니다. 하루동안 누가 우유를 더 많이 마십니까?",
		"answer": "유섭",
		"equation": "none"
	},
	"2255": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수민이는 구슬을 한 봉지에 12개씩 4봉지를 가지고 있고, 국주는 구슬을 20개 묶음 2봉지와 낱개로 10개를 가지고 있습니다. 누가 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "국주",
		"equation": "none"
	},
	"2256": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영수는 숫자카드 2, 19를 가지고 있고 수민이는 숫자카드 3, 17을 가지고 있습니다. 누구의 숫자 카드의 합이 더 큽니까?",
		"answer": "영수",
		"equation": "none"
	},
	"2257": {
		"class": "크기비교",
		"question": "나현이와 강연이가 리본을 잘라서 나눠가졌습니다. 나현이의 리본은 12cm, 강연이의 리본은 18cm일 때 누구의 리본이 더 깁니까?",
		"answer": "강연",
		"equation": "none"
	},
	"2258": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현정이네 정원에 있는 은행나무의 키는 260cm이고, 대추나무의 키는 325cm입니다. 어느 나무의 키가 더 큽니까?",
		"answer": "대추나무",
		"equation": "none"
	},
	"2259": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지훈이의 키는 185cm이고, 현진이의 키는 163cm입니다. 키가 더 작은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "현진",
		"equation": "none"
	},
	"2260": {
		"class": "크기비교",
		"question": "오늘 식당에 온 사람은 총 2540명입니다. 그 중에서 남자가 1230명일 때 여자와 남자 중 더 많은 사람은 누구 입니까?",
		"answer": "여자",
		"equation": "none"
	},
	"2261": {
		"class": "크기비교",
		"question": "은영이는 5000원이 있었는데 아이스크림을 사고 500원짜리 3개를 냈습니다. 윤정이는 4000원이 있었는데 500원짜리 2개를 더 받았습니다. 남아있는 돈은 누가 더 많습니까?",
		"answer": "윤정",
		"equation": "none"
	},
	"2262": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜주는 진구보다 키가 크고, 주민이는 혜주보다 키가 크고 기민이는 주민이보다 키가 큽니다. 가장 키가 큰 사람은 누구입니까?",
		"answer": "기민",
		"equation": "none"
	},
	"2263": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진수는 1.8cm짜리 구슬을 가지고 있고, 환영이는 지름이 4cm인 구슬을 가지고 있습니다. 누구의 구슬이 더 작습니까?",
		"answer": "진수",
		"equation": "none"
	},
	"2264": {
		"class": "크기비교",
		"question": "승아네 농장에 말, 돼지, 소가 있습니다. 동물이 모두 80마리가 있을 때 말이 30, 돼지가 35마리가 있습니다. 말, 돼지 소 중에서 가장 적은 수의 동물은 무엇입니까?",
		"answer": "소",
		"equation": "none"
	},
	"2265": {
		"class": "크기비교",
		"question": "용진이네 집에서 도서관까지의 거리는 2402m, 교회까지의 거리는 3120m입니다. 도서관과 교회 중 더 가까운 곳은 어디입니까?",
		"answer": "도서관",
		"equation": "none"
	},
	"2266": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜지가 한 달 동안 모은 돈은 8370원이고, 혜인이가 한 달 동안 모은 돈은 9270입니다. 혜지와 혜인이 중 한 달 동안 모은 돈이 더 많은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "혜인",
		"equation": "none"
	},
	"2267": {
		"class": "크기비교",
		"question": "소령이는 420개의 단어를 외우고, 가영이는 513개의 단어를 외웠습니다. 누가 더 적은 단어를 외웠습니까?",
		"answer": "소령",
		"equation": "none"
	},
	"2268": {
		"class": "크기비교",
		"question": "동전을 이용하여 양팔 저울로 무게를 재었더니 동화책은 동전 120개, 소설책은 동전 210개와 무게가 같았습니다. 동화책과 소설책 중에서 더 가벼운 것은 무엇입니까?",
		"answer": "동화책",
		"equation": "none"
	},
	"2269": {
		"class": "크기비교",
		"question": "유희왕 딱지를 혜정이는 250장, 소희는 280장을 모았습니다. 누가 더 적게 모았습니까?",
		"answer": "소희",
		"equation": "none"
	},
	"2270": {
		"class": "크기비교",
		"question": "태진이는 7300원을 저금했고, 민진이는 8450원을 저금했습니다. 누가 더 적게 저금했습니까?",
		"answer": "태진",
		"equation": "none"
	},
	"2271": {
		"class": "크기비교",
		"question": "성규가 한 달 동안 모은 돈은 14000원 입니다. 규성이는 앞으로 한 달에 8000원씩 3달을 모은다고 했을 때 더 많은 돈을 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "규성",
		"equation": "none"
	},
	"2272": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지현이는 귤 3개씩 5묶음과 낱개 2개를 가지고 있고, 승호는 귤 4개씩 3묶음과 낱개 1개를 가지고 있습니다. 누가 더 많은 귤을 가지고 있습니까?",
		"answer": "지현",
		"equation": "none"
	},
	"2273": {
		"class": "크기비교",
		"question": "건대입구역에서 경아네 집까지의 거리는 1780m이고, 유림이네 집까지의 거리는 2310m입니다. 건대입구역에서 누구의 집이 더 멉니까?",
		"answer": "유림",
		"equation": "none"
	},
	"2274": {
		"class": "크기비교",
		"question": "예지가 한 달 동안 모은 돈은 8370원이고, 예인이가 한 달 동안 모은 돈은 9270입니다. 예지와 예인이 중 한 달 동안 모은 돈이 더 많은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "예인",
		"equation": "none"
	},
	"2275": {
		"class": "크기비교",
		"question": "소민, 수현, 현진이의 발의 길이가 각각 220mm, 240mm, 235mm입니다. 발의 길이가 가장 짧은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "소민",
		"equation": "none"
	},
	"2276": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영주, 현수, 민수, 기영이가 토마토를 땄습니다. 영주는 76개, 현수는 73개, 민수는 98개, 기영이는 79개의 토마토를 땄을 때 가장 적은 토마토를 딴 사람은 누구입니까?",
		"answer": "현수",
		"equation": "none"
	},
	"2277": {
		"class": "크기비교",
		"question": "세 명의 친구가 은행에서 번호표를 뽑았습니다. 장원이의 번호표는 340, 다혜의 번호표는 420, 지석이의 번호표는 376일 때 가장 먼저 번호표를 뽑은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "장원",
		"equation": "none"
	},
	"2278": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현진이는 2층에 살고, 미정이는 3층에 살고, 민경이는 4층에 삽니다. 가장 높은 층에 사는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "민경",
		"equation": "none"
	},
	"2279": {
		"class": "크기비교",
		"question": "윤희는 구슬을 1090개 가지고 있고, 주현이는 구슬을 980개 가지고 있습니다. 누가 구슬을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "윤희",
		"equation": "none"
	},
	"2280": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영훈이는 10조각의 피자 중 7조각을 먹었고, 유빈이는 10조각의 피자 중 2조각을 먹었을 때 피자를 더 많이 먹은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "영훈",
		"equation": "none"
	},
	"2281": {
		"class": "크기비교",
		"question": "서윤이는 100원짜리 동전 8개, 10원짜리 동전 9개가 있고, 다영이는 930원이 있습니다. 누가 돈을 더 적게 가지고 있습니까?",
		"answer": "서윤",
		"equation": "none"
	},
	"2282": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영은이네 동네에 초등학교 학생은 모두 600명이고, 고등학교 학생은 모두 550명 입니다. 초등학교의 여학생은 340명이고, 고등학교의 여학생은 230명 일 때 남학생 수가 더 많은 학교는 어디입니까?",
		"answer": "고등학교",
		"equation": "none"
	},
	"2283": {
		"class": "크기비교",
		"question": "희정이 읽으려고 하는 동화책은 300쪽, 희아가 읽으려고 하는 동화책은 340쪽입니다. 희정이와 희아가 하루에 30쪽씩 5일을 읽는다면, 읽지 않은 쪽수는 누가 더 많습니까?",
		"answer": "희아",
		"equation": "none"
	},
	"2284": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현수는 연필이 12개, 지우개가 8개 있습니다. 연필을 3개, 지우개를 2개 썼습니다. 어느 필기구가 더 적게 남아있습니까?",
		"answer": "지우개",
		"equation": "none"
	},
	"2285": {
		"class": "크기비교",
		"question": "리본을 한 개 만드는 데 소영이는 테이프를 10cm 사용하였고, 가영이는 8cm사용하였을 때 누가 더 많은 테이프를 사용하였습니까?",
		"answer": "소영",
		"equation": "none"
	},
	"2286": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영현이네 집에서 정류장까지는 420m, 은행까지는 518m일 때 정류장과 은행 중에서 더 가까운 곳은 어디입니까?",
		"answer": "정류장",
		"equation": "none"
	},
	"2287": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주만이는 6780걸음, 민현이는 5230걸음을 걸었습니다. 누가 더 많이 걸었습니까?",
		"answer": "주만",
		"equation": "none"
	},
	"2288": {
		"class": "크기비교",
		"question": "사과는 18개씩 묶음 6개, 배는 100개가 있습니다. 어느 과일이 더 많습니까?",
		"answer": "사과",
		"equation": "none"
	},
	"2289": {
		"class": "크기비교",
		"question": "딱지를 민호는 32장, 철준이는 20장, 민정이는 10장을 가지고 있습니다. 딱지를 가장 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "민호",
		"equation": "none"
	},
	"2290": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지호는 딱지를 123장, 병기는 딱지를 119장 가지고 있습니다. 딱지를 더 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "병기",
		"equation": "none"
	},
	"2291": {
		"class": "크기비교",
		"question": "사과는 8개씩 묶음 5개, 귤은 10개씩 묶음 6개가 있습니다. 어느 과일이 더 많습니까?",
		"answer": "귤",
		"equation": "none"
	},
	"2292": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현지네 집에서 학교까지의 거리는 1230m, 마트까지의 거리는 3490m, 카페까지의 거리는 2300m 일 때 이 중 가장 가까운 곳은 어디입니까?",
		"answer": "학교",
		"equation": "none"
	},
	"2293": {
		"class": "크기비교",
		"question": "A산의 높이는 3420m, B산의 높이는 2120m, C산의 높이는 2310m 일 때 가장 높은 산은 어디입니까?",
		"answer": "A",
		"equation": "none"
	},
	"2294": {
		"class": "크기비교",
		"question": "종현이는 연필 10개를 3명에게 3개씩 나누어 주었고, 현수는 지우개 7개를 4명에게 1개씩 나누어 주었을 때 남은 개수가 더 많은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "현수",
		"equation": "none"
	},
	"2295": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수민이는 구슬을 한 봉지에 12개씩 5봉지를 가지고 있고, 국주는 구슬을 40개 묶음 1봉지와 낱개로 8개를 가지고 있습니다. 누가 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "수민",
		"equation": "none"
	},
	"2296": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜정이는 39, 기훈이는 42, 민영이는 89가 쓰여진 숫자카드를 가지고 있습니다. 가장 작은 수가 쓰인 숫자 카드를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "혜정",
		"equation": "none"
	},
	"2297": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영섭이는 시험에서 74점을 맞았고, 호섭이는 시험에서 84점을 맞았습니다. 누가 시험에서 더 높은 점수를 얻었습니까?",
		"answer": "호섭",
		"equation": "none"
	},
	"2298": {
		"class": "크기비교",
		"question": "갯벌에서 지연이는 조개를 76개 캤고, 서진이는 조개를 90개 캤으며 혜영이는 32개를 캤습니다. 누가 조개를 가장 많이 캤습니까?",
		"answer": "지연",
		"equation": "none"
	},
	"2299": {
		"class": "크기비교",
		"question": "복숭아는 귤보다 무겁고, 수박은 복숭아보다 무겁습니다. 가장 무거운 과일은 무엇입니까?",
		"answer": "수박",
		"equation": "none"
	},
	"2300": {
		"class": "크기비교",
		"question": "경수가 지예보다 더 많은 구슬을 가지고있고, 유섭이가 경수보다 더 많은 구슬을 가지고 있습니다. 구슬을 가장 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "지예",
		"equation": "none"
	},
	"2301": {
		"class": "크기비교",
		"question": "세 친구가 책을 읽고 있습니다. 아영이는 128쪽, 다현이는 146쪽, 나라는 119쪽을 읽었습니다. 누가 책을 가장 많이 읽었습니까?",
		"answer": "다현",
		"equation": "none"
	},
	"2302": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주현이는 돈을 20000원 가지고 있고, 한 달에 2000원씩 사용합니다. 현진이는 돈을 10000원 가지고 있고 한 달에 3000원씩 저금합니다. 4달 후에 돈을 더 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "현진",
		"equation": "none"
	},
	"2303": {
		"class": "크기비교",
		"question": "어떤 과일 가게에 사과가 230개, 귤이 450개가 있습니다. 오늘 사과 100개, 귤 240개를 팔았습니다. 어느 과일이 더 많이 남아있습니까?",
		"answer": "귤",
		"equation": "none"
	},
	"2304": {
		"class": "크기비교",
		"question": "트렁크에 짐을 가득 채우려면 A트럭은 15번, B트럭은 12번 이동해야 합니다. A와 B중 더 많은 짐을 이동할 수 있는 것은 무엇입니까?",
		"answer": "B",
		"equation": "none"
	},
	"2305": {
		"class": "크기비교",
		"question": "명주는 100원짜리 동전을 3개, 10원짜리 동전을 13개 가지고 있고 영진이는 100원짜리 동전을 4개 가지고 있습니다. 누가 돈을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "명주",
		"equation": "none"
	},
	"2306": {
		"class": "크기비교",
		"question": "구슬을 예은이는 375개, 현우는 318개를 모았습니다. 누가 더 적게 모았습니까?",
		"answer": "현우",
		"equation": "none"
	},
	"2307": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜진, 주원이는 우표를 모읍니다. 오늘까지 혜진이 13장씩 6묶음, 주원이는 132장을 모았다면 우표를 더 많이 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "주원",
		"equation": "none"
	},
	"2308": {
		"class": "크기비교",
		"question": "정현이와 세은이는 각각 4200원, 5400원을 저금하였습니다. 다음 달부터 매달 정현이는 300원씩, 세은이는 200원씩 저금한다면 3개월 후에는 정현이와 세은이 중 누가 더 많은 돈을 저금합니까?",
		"answer": "세은",
		"equation": "none"
	},
	"2309": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진수는 2.3cm짜리 구슬을 가지고 있고, 환진이는 지름이 2cm인 구슬을 가지고 있습니다. 누구의 구슬이 더 큽니까?",
		"answer": "환진",
		"equation": "none"
	},
	"2310": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주은이는 지수보다 나이가 적고, 세은이는 주은이보다 나이가 적습니다. 누구의 나이가 가장 많습니까?",
		"answer": "지수",
		"equation": "none"
	},
	"2311": {
		"class": "크기비교",
		"question": "호윤이는 시장에서 당근 4/13kg과 양파 6/13kg를 사 왔습니다. 당근과 양파 중 어느 것을 더 많이 샀습니까?",
		"answer": "양파",
		"equation": "none"
	},
	"2312": {
		"class": "크기비교",
		"question": "동은이는 지수보다 나이가 적고, 세은이는 동은이보다 나이가 적습니다. 누구의 나이가 가장 많습니까?",
		"answer": "지수",
		"equation": "none"
	},
	"2313": {
		"class": "크기비교",
		"question": "연후는 생과일 주스 한 잔의 1/5을 마셨고, 현지는 1/4를 마셨습니다. 누가 더 많이 마셨습니까?",
		"answer": "현지",
		"equation": "none"
	},
	"2314": {
		"class": "크기비교",
		"question": "이정이는 종이를 15장씩 묶음 8개와 낱개 12장을 가지고 있고, 규진이는 종이 20장씩 묶음 8개를 가지고 있습니다. 누구의 종이가 더 많습니까?",
		"answer": "규진",
		"equation": "none"
	},
	"2315": {
		"class": "크기비교",
		"question": "딱지를 우정이는 231장, 민주는 223장, 현아는 240장을 가지고 있습니다. 딱지를 가장 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "현아",
		"equation": "none"
	},
	"2316": {
		"class": "크기비교",
		"question": "두 친구가 도토리를 줍고 있습니다. 현지는 349개, 지수는 250개의 도토리를 주웠습니다. 누가 더 많이 주웠습니까?",
		"answer": "현지",
		"equation": "none"
	},
	"2317": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수진이네 학교 학생은 모두 1000명이고, 희수네 학교 학생은 모두 1500명입니다. 수진이네 학교 여학생은 500명이고 희수네 학교 여학생은 800명일 때 남학생이 더 많은 학교는 어디입니까?",
		"answer": "희수",
		"equation": "none"
	},
	"2318": {
		"class": "크기비교",
		"question": "호진이는 1000원짜리 지폐 3장과 100원짜리 동전 7개를 가지고 있고, 예진이는 3500원을 가지고 있습니다. 누가 더 많은 돈을 가지고 있습니까?",
		"answer": "호진",
		"equation": "none"
	},
	"2319": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민주는 색종이를 120장 가지고 있고, 윤지는 색종이를 76장 2묶음을 가지고 있습니다. 누가 색종이를 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "윤지",
		"equation": "none"
	},
	"2320": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영은이의 키는 158cm이고, 준형이의 키는 180cm입니다. 누구의 키가 더 작습니까?",
		"answer": "영은",
		"equation": "none"
	},
	"2321": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수정이와 영훈이는 구슬꿰기를 하였습니다. 수정이는 70개를 꿰었고, 영훈이는 12개씩 6묶음을 꿰었습니다. 누가 구슬을 더 적게 꿰었습니까?",
		"answer": "수정",
		"equation": "none"
	},
	"2322": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수현이네 학교 학생은 모두 800명이고, 희영이네 학교 학생은 모두 900명입니다. 수현이네 학교 남학생은 400명이고 희영이네 학교 남학생은 350명일 때 여학생이 더 적은 학교는 어디입니까?",
		"answer": "수현",
		"equation": "none"
	},
	"2323": {
		"class": "크기비교",
		"question": "세 친구가 책을 읽고 있습니다. 아영이는 228쪽, 다현이는 246쪽, 나희는 229쪽을 읽었습니다. 누가 책을 가장 많이 읽었습니까?",
		"answer": "다현",
		"equation": "none"
	},
	"2324": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영수는 34, 희창이는 20, 진아는 23이 쓰여져 있는 숫자 카드를 가지고 있습니다. 가장 작은 수가 쓰인 숫자 카드를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "희창",
		"equation": "none"
	},
	"2325": {
		"class": "크기비교",
		"question": "자경이네 집에서 정류장까지의 거리는 1357m, 경찰서까지의 거리는 1532m, 여행사까지의 거리는 1278m일 때 가장 가까운 곳은 어디입니까?",
		"answer": "여행사",
		"equation": "none"
	},
	"2326": {
		"class": "크기비교",
		"question": "호영이는 지우개을 6개 가지고 있고, 보성이는 지우개을 23개 가지고 있습니다. 누가 지우개을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "보성",
		"equation": "none"
	},
	"2327": {
		"class": "크기비교",
		"question": "익순이는 사과의 1/7를 먹고, 준완이는 사과의 1/8을 먹었습니다. 누가 더 적게 먹었습니까?",
		"answer": "준완",
		"equation": "none"
	},
	"2328": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수지, 필수, 평화는 달리기를 하였습니다. 같은 시간 동안 수지는 100m, 필수는 132m, 평화는 98m를 달렸다고 할 때 누가 가장 빠릅니까?",
		"answer": "필수",
		"equation": "none"
	},
	"2329": {
		"class": "크기비교",
		"question": "장원이가 가지고 있는 피아노의 가로의 길이는 200cm, 세로의 길이는 300cm입니다. 가로와 세로중에서 어느 쪽이 더 깁니까?",
		"answer": "세로",
		"equation": "none"
	},
	"2330": {
		"class": "크기비교",
		"question": "석진이와 미림이는 매일 같은 크기의 컵에 우유를 먹습니다. 석진이는 1/3의 컵을 마시고, 미림이는 1/5컵씩 2번을 마십니다. 하루동안 누가 우유를 더 많이 마십니까?",
		"answer": "미림",
		"equation": "none"
	},
	"2331": {
		"class": "크기비교",
		"question": "우영이가 읽으려고 하는 만화책은 240쪽, 동화책은 120쪽입니다. 만화책은 하루에 20쪽씩, 동화책은 10쪽씩 읽는다면 4일 동안 읽었을 때에 읽지 않은 쪽수는 어느 책이 더 많습니까?",
		"answer": "만화책",
		"equation": "none"
	},
	"2332": {
		"class": "크기비교",
		"question": "캐릭터 딱지를 예준이는 298장, 소휘는 310장을 모았습니다. 누가 더 많이 모았습니까?",
		"answer": "소휘",
		"equation": "none"
	},
	"2333": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진호는 1000원짜리 지폐 4장과 100원짜리 동전 8개를 가지고 있고, 현주는 5000원을 가지고 있습니다. 누가 더 많은 돈을 가지고 있습니까?",
		"answer": "현주",
		"equation": "none"
	},
	"2334": {
		"class": "크기비교",
		"question": "은영이네 학교 학년별 학생 수를 조사하였습니다. 은영이네 학교의 총 학생 수는 1200명이고 3학년까지 있으며 1학년 학생 수는 500, 2학년 학생 수는 450명 일 때,가장 적은 학생이 있는 학년은 몇학년 입니까?",
		"answer": "3학년",
		"equation": "none"
	},
	"2335": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지우개를 민영이는 42장, 보현이는 22장, 혜임이는 19장을 가지고 있습니다. 지우개를 가장 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "민영",
		"equation": "none"
	},
	"2336": {
		"class": "크기비교",
		"question": "서윤이는 국어 시험지의 30 문제 중에서 14문제를 풀었고, 다영이는 16문제를 풀었습니다. 누가 더 많이 풀었습니까?",
		"answer": "다영",
		"equation": "none"
	},
	"2337": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현빈이는 색종이를 170장 가지고 있고, 정아는 194장 가지고 있습니다. 누가 색종이를 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "정아",
		"equation": "none"
	},
	"2338": {
		"class": "크기비교",
		"question": "두 친구가 밤을 줍고 있습니다. 지현이는 254개, 주아는 310개를 주웠습니다. 누가 더 적게 주웠습니까?",
		"answer": "지현",
		"equation": "none"
	},
	"2339": {
		"class": "크기비교",
		"question": "서윤이는 영어 시험지의 30 문제 중에서 24문제를 풀었고, 다영이는 21문제를 풀었습니다. 누가 더 적게 풀었습니까?",
		"answer": "다영",
		"equation": "none"
	},
	"2340": {
		"class": "크기비교",
		"question": "동휘와 호연이는 수 카드를 두 장씩 가지고 있습니다. 동휘의 숫자카드는 120, 340이고 호연이의 숫자 카드는 210, 134일 때 누가 가진 숫자 카드의 합이 더 큽니까?",
		"answer": "동휘",
		"equation": "none"
	},
	"2341": {
		"class": "크기비교",
		"question": "벽의 1/4에 분홍색을 칠하고, 나머지에 주황색을 칠했습니다. 어떤 색을 더 적게 칠했습니까?",
		"answer": "분홍",
		"equation": "none"
	},
	"2342": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수정이와 혜준이는 우표를 모읍니다. 오늘까지 수정이는 10장씩 8묶음, 혜준이는 11장씩 6묶음을 모았다면 우표를 더 많이 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "수정",
		"equation": "none"
	},
	"2343": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수현이네 학교 학생은 모두 1500명이고, 희영이네 학교 학생은 모두 2000명입니다. 수현이네 학교 남학생은 782명이고 희영이네 학교 남학생은 1200명일 때 여학생이 더 적은 학교는 어디입니까?",
		"answer": "수현",
		"equation": "none"
	},
	"2344": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영은이네 반에는 위인전이 120권, 동화책이 203권 있습니다. 위인전과 동화책 중에서 어느 것이 더 적습니까?",
		"answer": "위인전",
		"equation": "none"
	},
	"2345": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현무와 혜성이는 수 카드를 두 장씩 가지고 있습니다. 현무의 숫자 카드는 12, 40이고 혜성이의 숫자 카드는 21, 34 일 때 누가 가진 숫자 카드의 합이 더 큽니까?",
		"answer": "현무",
		"equation": "none"
	},
	"2346": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민주네 반 학생 수는 35명이고, 현아네 반 학생 수는 32명입니다. 누구의 반에 학생 수가 더 많습니까?",
		"answer": "민주",
		"equation": "none"
	},
	"2347": {
		"class": "크기비교",
		"question": "형주는 물을 아침에 200ml, 점심에 400ml, 저녁에 500ml 마셨습니다. 형주는 하루 중 언제 물을 가장 많이 마셨습니까?",
		"answer": "저녁",
		"equation": "none"
	},
	"2348": {
		"class": "크기비교",
		"question": "바닷가 갯벌에서 수아이 조개를 134개 캤고, 규성이는 129개 캤을 때 조개를 더 적게 캔 사람은 누구입니까?",
		"answer": "규성",
		"equation": "none"
	},
	"2349": {
		"class": "크기비교",
		"question": "정원이와 원희가 강낭콩을 기르는데, 일주일 후 정원이의 것은 3.5cm, 원희의 것은 5.2cm입니다. 누구의 강낭콩이 더 조금 자랐습니까?",
		"answer": "정원",
		"equation": "none"
	},
	"2350": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영후는 100원짜리 동전 3개, 50원짜리 동전 3개를 가지고 있고, 지현이는 500원이 있습니다. 누가 돈을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "지현",
		"equation": "none"
	},
	"2351": {
		"class": "크기비교",
		"question": "선예는 우표 180장을 모았고, 주진이는 290장을 모았을 때 우표를 더 많이 모은 사람이 누구입니까?",
		"answer": "주진",
		"equation": "none"
	},
	"2352": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민현이와 주태는 매일 같은 크기의 컵에 우유를 먹습니다. 민현이는 1/4의 컵에 3번을 마시고, 주태는 1/5컵씩 3번을 마십니다. 하루동안 누가 우유를 더 많이 마십니까?",
		"answer": "민현",
		"equation": "none"
	},
	"2353": {
		"class": "크기비교",
		"question": "물통에 환경, 우미, 미정이가 물을 가득 채웠습니다. 환경이는 14컵, 우미는 12컵, 미정이는 15컵을 사용 하였을 때 누구의 컵이 가장 큽니까?",
		"answer": "우미",
		"equation": "none"
	},
	"2354": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지훈이는 수희보다 무겁고, 다영이는 수희보다 가볍습니다. 가장 가벼운 사람은 누구입니까?",
		"answer": "다영",
		"equation": "none"
	},
	"2355": {
		"class": "크기비교",
		"question": "다영이의 키는 145.7cm이고, 남걸이의 키는 167.3cm일 때 누구의 키가 더 작습니까?",
		"answer": "다영",
		"equation": "none"
	},
	"2356": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지섭이의 나이는 40살, 동건이의 나이는 36살입니다. 누구의 나이가 더 많습니까?",
		"answer": "지섭",
		"equation": "none"
	},
	"2357": {
		"class": "크기비교",
		"question": "집안 장소별 세균 수를 조사하였습니다. 세균 수가 씽크대에는 27800마리, 전화기에는 186000마리, 변기에는 64500마리가 있습니다. 세균이 가장 많은 곳은 어디입니까?",
		"answer": "전화기",
		"equation": "none"
	},
	"2358": {
		"class": "크기비교",
		"question": "이삿짐을 옮기려면 A트럭은 4번, B트럭은 3번 이동해야 합니다. A와 B중 더 적은 짐을 이동할 수 있는 것은 무엇입니까?",
		"answer": "B",
		"equation": "none"
	},
	"2359": {
		"class": "크기비교",
		"question": "서윤이의 키는 167cm이고, 범준이의 키는 173cm입니다. 누구의 키가 더 큽니까?",
		"answer": "범준",
		"equation": "none"
	},
	"2360": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현준이는 4200원을 저금했고, 진영이는 5600원을 저금했습니다. 누가 더 적게 저금했습니까?",
		"answer": "현준",
		"equation": "none"
	},
	"2361": {
		"class": "크기비교",
		"question": "유현이가 가진 리본의 길이는 100m입니다. 1/2는 잘라서 영은이를 주고, 1/4는 영진이를 줬을 때 영은이와 영진이의 리본 중 누구의 리본의 길이가 더 깁니까?",
		"answer": "영은",
		"equation": "none"
	},
	"2362": {
		"class": "크기비교",
		"question": "줄넘기를 준원이는 82번 넘었고, 민아는 56번 넘었습니다. 누가 줄넘기를 더 많이 넘었습니까?",
		"answer": "준원",
		"equation": "none"
	},
	"2363": {
		"class": "크기비교",
		"question": "선욱이는 테이프 17.9cm를 가지고 있고, 화섭이는 테이프 23.8cm를 가지고 있습니다. 누구의 테이프가 더 깁니까?",
		"answer": "선욱",
		"equation": "none"
	},
	"2364": {
		"class": "크기비교",
		"question": "울진이는 사과의 3/8을, 수현이는 사과의 5/8을 먹었습니다. 누가 사과를 더 많이 먹었습니까?",
		"answer": "수현",
		"equation": "none"
	},
	"2365": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수경이와 혜인이는 구슬꿰기를 하였습니다. 수경이는 65개를 꿰었고, 혜인이는 5개씩 11줄을 꿰었습니다. 누가 구슬을 더 많이 꿰었습니까?",
		"answer": "수경",
		"equation": "none"
	},
	"2366": {
		"class": "크기비교",
		"question": "오늘 식당에 온 사람은 총 2540명입니다. 그 중에서 남자가 1160명일 때 여자와 남자 중 더 적은 사람은 누구 입니까?",
		"answer": "남자",
		"equation": "none"
	},
	"2367": {
		"class": "크기비교",
		"question": "캐릭터 딱지를 영은이는 3425장, 진민이는 3241장 모았습니다. 누가 더 많이 모았습니까?",
		"answer": "영은",
		"equation": "none"
	},
	"2368": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주혁이가 한 달 동안 모은 돈은 7760원이고, 민혁이가 모은 돈은 12330원입니다. 한 달 동안 더 많은 돈을 모은 친구는 누구입니까?",
		"answer": "민혁",
		"equation": "none"
	},
	"2369": {
		"class": "크기비교",
		"question": "캐릭터 딱지를 영은이는 2425장, 진민이는 2241장 모았습니다. 누가 더 많이 모았습니까?",
		"answer": "영은",
		"equation": "none"
	},
	"2370": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수진이네 학교 학생은 모두 952명이고, 희수네 학교 학생은 모두 1490명입니다. 수진이네 학교 여학생은 400명이고 희수네 학교 여학생은 800명일 때 남학생이 더 많은 학교는 어디입니까?",
		"answer": "희수",
		"equation": "none"
	},
	"2371": {
		"class": "크기비교",
		"question": "우기네 집에서 교회까지의 거리는 780m, 마트까지의 거리는 1750m, 도서관까지의 거리는 1300m 일 때 이 중 가장 가까운 곳은 어디입니까?",
		"answer": "교회",
		"equation": "none"
	},
	"2372": {
		"class": "크기비교",
		"question": "오늘 도서관에 온 사람은 총 1540명입니다. 그 중에서 남자가 780명일 때 여자와 남자 중 더 많은 사람은 누구 입니까?",
		"answer": "남자",
		"equation": "none"
	},
	"2373": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주휘는 사탕을 14개씩 3묶음과 낱개 9개를 가지고 있고, 민영이는 사탕을 65개를 가지고 있습니다. 누가 사탕을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "민영",
		"equation": "none"
	},
	"2374": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수민이와 우형이가 줄넘기를 한 횟수를 기록하였더니 수민이는 14320회, 우형이는 12310회였습니다. 누가 더 많이 했습니까?",
		"answer": "수민",
		"equation": "none"
	},
	"2375": {
		"class": "크기비교",
		"question": "동전을 이용하여 양팔 저울로 무게를 재었더니 양파은 동전 36개, 감자는 동전 48개와 무게가 같았습니다. 양파와 감자 중에서 더 무거운 것은 무엇입니까?",
		"answer": "감자",
		"equation": "none"
	},
	"2376": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지호는 딱지를 112장, 현수는 딱지를 119장 가지고 있습니다. 딱지를 더 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "현수",
		"equation": "none"
	},
	"2377": {
		"class": "크기비교",
		"question": "선주는 지환이보다 무겁고, 우진이는 선주보다 무겁습니다. 지은이가 지환이보다 가볍다면 가장 가벼운 사람은 누구입니까?",
		"answer": "지은",
		"equation": "none"
	},
	"2378": {
		"class": "크기비교",
		"question": "가지 4개와 양파 2개의 무게가 같고, 양파 2개의 무게는 귤 5개의 무게와 같습니다. 이중 가장 가벼운 것은 무엇입니까?",
		"answer": "귤",
		"equation": "none"
	},
	"2379": {
		"class": "크기비교",
		"question": "완수는 구슬을 123개 가지고 있고, 민우는 구슬을 35개씩 묶음 4개를 가지고 있습니다. 누구의 구슬이 더 많습니까?",
		"answer": "민우",
		"equation": "none"
	},
	"2380": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지수는 4000원을 4일 동안 저금했고, 지영이는 7500원을 3일 동안 저금했습니다. 하루동안 저금한 금액은 누가 더 많습니까?",
		"answer": "지영",
		"equation": "none"
	},
	"2381": {
		"class": "크기비교",
		"question": "보아는 구슬을 187개 가지고 있고, 주성이는 구슬을 167개 가지고 있습니다. 누가 구슬을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "보아",
		"equation": "none"
	},
	"2382": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜민이와 선빈이가 키를 쟀는데, 일년 후 혜민이의 키는 2.8cm, 선빈이의 키는 1.7cm 자랐습니다. 누구의 키가 더 많이 자랐습니까?",
		"answer": "혜민",
		"equation": "none"
	},
	"2383": {
		"class": "크기비교",
		"question": "재석이는 276개의 밤을 줍고, 광수는 340개의 밤을 주웠습니다. 누가 더 많이 주웠습니까?",
		"answer": "광수",
		"equation": "none"
	},
	"2384": {
		"class": "크기비교",
		"question": "효정이네 집에서 학교까지는 2039걸음, 효정이네 집에서 병원까지는 1340걸음 입니다. 학교와 병원 중에서 효정이네 집에서 더 먼 곳은 어디입니까?",
		"answer": "학교",
		"equation": "none"
	},
	"2385": {
		"class": "크기비교",
		"question": "석훈이는 1000원짜리 지폐 7장을 가지고 있고, 정연이는 100원짜리 동전 65개와 10원짜리 동전 40개를 가지고 있습니다. 석훈이와 정연이 중 누가 돈을 더 적게 가지고 있습니까?",
		"answer": "정연",
		"equation": "none"
	},
	"2386": {
		"class": "크기비교",
		"question": "서윤이는 국어 시험지의 40 문제 중에서 17문제를 풀었고, 다영이는 27문제를 풀었습니다. 누가 더 많이 풀었습니까?",
		"answer": "다영",
		"equation": "none"
	},
	"2387": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주경이는 복숭아 3개씩 5묶음과 낱개 4개를 가지고 있고, 석영이는 복숭아 6개씩 4묶음을 가지고 있습니다. 누가 더 적은 복숭아를 가지고 있습니까?",
		"answer": "주경",
		"equation": "none"
	},
	"2388": {
		"class": "크기비교",
		"question": "공원에 어린이가 435명 있습니다. 그 중에서 여자 어린이가 280명 일 때 여자 어린이와 남자 어린이 중 누가 더 많이 있습니까?",
		"answer": "여자",
		"equation": "none"
	},
	"2389": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수정이와 민지는 과수원에서 사과를 수확하였습니다. 수정이는 3kg을 수확하고 민지는 5kg을 수확하였다고 할 때, 더 많이 수확한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "민지",
		"equation": "none"
	},
	"2390": {
		"class": "크기비교",
		"question": "가지는 귤보다 무겁고, 복숭아는 가지보다 무겁습니다. 가장 무거운 것은 어느 것입니까?",
		"answer": "복숭아",
		"equation": "none"
	},
	"2391": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혁준이네 집에는 책이 45권 있고, 효석이네 집에는 책이 44권 있습니다. 누구네 집에 책이 더 많습니까?",
		"answer": "혁준",
		"equation": "none"
	},
	"2392": {
		"class": "크기비교",
		"question": "라엘이가 가지고 있는 가방의 가로의 길이는 25cm, 세로의 길이는 43cm입니다. 가로와 세로 중에서 어느 쪽이 더 깁니까?",
		"answer": "세로",
		"equation": "none"
	},
	"2393": {
		"class": "크기비교",
		"question": "두 친구가 도토리를 줍고 있습니다. 현지는 140개, 지수는 250개의 도토리를 주웠습니다. 누가 더 많이 주웠습니까?",
		"answer": "지수",
		"equation": "none"
	},
	"2394": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진현이는 색종이를 60장, 구현이는 색종이를 12장 3묶음 가지고 있을 때 누구의 색종이가 더 적습니까?",
		"answer": "구현",
		"equation": "none"
	},
	"2395": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진민이는 색종이를 590장, 민정이는 색종이를 100장 5묶음 가지고 있을 때 누구의 색종이가 더 많습니까?",
		"answer": "민정",
		"equation": "none"
	},
	"2396": {
		"class": "크기비교",
		"question": "소진이는 색종이를 1143장 가지고 있고, 수민이는 1132장 가지고 있습니다. 누가 색종이를 더 적게 가지고 있습니까?",
		"answer": "수민",
		"equation": "none"
	},
	"2397": {
		"class": "크기비교",
		"question": "재욱이는 사과의 3/7을, 수현이는 사과의 2/7을 먹었습니다. 누가 사과를 더 적게 먹었습니까?",
		"answer": "수현",
		"equation": "none"
	},
	"2398": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜성이는 1130원을 가지고 있고, 지석이는 100원짜리 동전 11개를 가지고 있습니다. 누가 돈을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "혜성",
		"equation": "none"
	},
	"2399": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현민이는 우유를 4.2L, 철수는 3.2L 마셨습니다. 누가 우유를 더 많이 마셨습니까?",
		"answer": "현민",
		"equation": "none"
	},
	"2400": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지훈이의 키는 183cm이고, 현진이의 키는 172cm입니다. 키가 더 작은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "현진",
		"equation": "none"
	},
	"2401": {
		"class": "크기비교",
		"question": "호민이는 동전을 6개 가지고 있고, 보현이는 동전을 23개 가지고 있습니다. 누가 동전을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "보현",
		"equation": "none"
	},
	"2402": {
		"class": "크기비교",
		"question": "본길이와 상욱이는 게임을 하였습니다. 본길이는 520점을 획득하였고, 상욱이는 480점을 획득하였습니다. 누가 더 많은 점수를 획득 하였습니까?",
		"answer": "본길",
		"equation": "none"
	},
	"2403": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민준이는 귤을 한 봉지에 8개씩 9봉지 가지고 있고, 영진이는 귤을 9개씩 7봉지 가지고 있습니다. 누가 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "민준",
		"equation": "none"
	},
	"2404": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주연이는 색종이를 9장씩 5묶음을 가지고 있고, 성아는 색종이를 8장씩 6묶음 가지고 있을 때 색종이를 더 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "성아",
		"equation": "none"
	},
	"2405": {
		"class": "크기비교",
		"question": "선미는 우표 430장을 모았고, 진현이는 340장을 모았을 때 우표를 더 많이 모은 사람이 누구입니까?",
		"answer": "선미",
		"equation": "none"
	},
	"2406": {
		"class": "크기비교",
		"question": "재용이네 집에서 학교까지의 거리는 3520m, 교회까지의 거리는 3120m입니다. 학교과 교회 중 더 가까운 곳은 어디입니까?",
		"answer": "교회",
		"equation": "none"
	},
	"2407": {
		"class": "크기비교",
		"question": "은영이와 시윤이가 숫자 카드 놀이를 하고 있습니다. 은영이는 178에서 149를 더한 수를, 시윤이는 713에서 356을 뺀 수를 가지고 있을 때 누구의 숫자 카드가 더 큽니까?",
		"answer": "시윤",
		"equation": "none"
	},
	"2408": {
		"class": "크기비교",
		"question": "호민이는 동전을 17개 가지고 있고, 보현이는 동전을 25개 가지고 있습니다. 누가 동전을 더 적게 가지고 있습니까?",
		"answer": "호민",
		"equation": "none"
	},
	"2409": {
		"class": "크기비교",
		"question": "세 명의 친구가 은행에서 번호표를 뽑았습니다. 영수는 510, 진수는 498, 민아는 514를 뽑았을 때 누가 가장 먼저 번호표를 뽑았습니까?",
		"answer": "진수",
		"equation": "none"
	},
	"2410": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민지는 26, 준하는 30, 영수는 51이 쓰여져 있는 숫자 카드를 가지고 있습니다. 가장 작은 수가 쓰인 숫자 카드를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "민지",
		"equation": "none"
	},
	"2411": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영수는 34, 희창이는 20, 진아는 23이 쓰여져 있는 숫자 카드를 가지고 있습니다. 가장 큰 수가 쓰인 숫자 카드를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "영수",
		"equation": "none"
	},
	"2412": {
		"class": "크기비교",
		"question": "공깃돌을 서윤이는 124개, 민주는 20개 가지고 있었습니다. 서윤이가 민주에게 50개를 주었을 때 공깃돌을 더 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "서윤",
		"equation": "none"
	},
	"2413": {
		"class": "크기비교",
		"question": "인정이와 정민이는 수 카드를 한 장씩 가지고 있습니다. 인정이의 수 카드는 622이고, 정민이의 수 카드는 549입니다, 누가 가진 수 카드의 숫자가 더 작습니까?",
		"answer": "정민",
		"equation": "none"
	},
	"2414": {
		"class": "크기비교",
		"question": "오늘 아침에 영은이는 현수와 함께 달리기를 하였습니다. 영은이는 1.4km를 달렸고, 현수는 2.2km를 달렸습니다. 누가 더 많이 달렸습니까?",
		"answer": "현수",
		"equation": "none"
	},
	"2415": {
		"class": "크기비교",
		"question": "재용이네 집에서 은행까지의 거리는 13420m이고 정류장까지의 거리는 14203m입니다. 은행과 정류장 중에서 어느 곳이 더 가깝습니까?",
		"answer": "은행",
		"equation": "none"
	},
	"2416": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지우개를 미주는 15개를 가지고 있고 소희는 17개 가지고 있습니다. 누가 지우개를 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "소희",
		"equation": "none"
	},
	"2417": {
		"class": "크기비교",
		"question": "윤아의 키는 168.7cm이고, 지민이의 키는 179.8cm일 때 누구의 키가 더 작습니까?",
		"answer": "윤아",
		"equation": "none"
	},
	"2418": {
		"class": "크기비교",
		"question": "색종이를 소진이는 143장 가지고 있고, 종수는 132장 가지고 있습니다. 누가 색종이를 더 적게 가지고 있습니까?",
		"answer": "종수",
		"equation": "none"
	},
	"2419": {
		"class": "크기비교",
		"question": "선호네집부터 은행까지의 거리는 2310m이고 도서관까지의 거리는 2340m일 때 선호네 집에서 더 먼 곳은 어디입니까?",
		"answer": "도서관",
		"equation": "none"
	},
	"2420": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주전자에 세중, 지원, 수연이가 물을 가득 채웠습니다. 세중이는 5컵, 지원이는 8컵, 수연이는 6컵을 사용하였을 때 누구의 컵이 가장 큽니까?",
		"answer": "세중",
		"equation": "none"
	},
	"2421": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영진이는 영은이보다 무겁습니다. 다영이는 영은이보다 가볍습니다. 이중 가장 무거운 사람은 누구입니까?",
		"answer": "영진",
		"equation": "none"
	},
	"2422": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현주네 집에서 학교까지의 거리는 430m, 마트까지의 거리는 270m, 카페까지의 거리는 230m 일 때 이 중 가장 가까운 곳은 어디입니까?",
		"answer": "카페",
		"equation": "none"
	},
	"2423": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지연이는 430걸음을 걸었고, 현주는 540걸음을 걸었습니다. 누가 더 적게 걸었습니까?",
		"answer": "지연",
		"equation": "none"
	},
	"2424": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현진이는 3020원을 저금했고, 진영이는 2900원을 저금했습니다. 누가 더 적게 저금했습니까?",
		"answer": "진영",
		"equation": "none"
	},
	"2425": {
		"class": "크기비교",
		"question": "석진이와 미림이는 매일 같은 크기의 컵에 우유를 먹습니다. 석진이는 1/4의 컵을 마시고, 미림이는 1/5컵씩 3번을 마십니다. 하루동안 누가 우유를 더 많이 마십니까?",
		"answer": "미림",
		"equation": "none"
	},
	"2426": {
		"class": "크기비교",
		"question": "오늘 놀이공원에 온 사람은 모두 780명입니다. 이중 여자가 360명일 때 남자와 여자 중 누가 더 많이 왔습니까?",
		"answer": "여자",
		"equation": "none"
	},
	"2427": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영아는 5636걸음을 걸었고, 수진이는 7866걸음을 걸었습니다. 누가 더 많이 걸었습니까?",
		"answer": "수진",
		"equation": "none"
	},
	"2428": {
		"class": "크기비교",
		"question": "두 친구가 도토리를 줍고 있습니다. 경혜는 48개, 수진이는 52개를 주웠습니다. 누가 더 많이 주웠습니까?",
		"answer": "수진",
		"equation": "none"
	},
	"2429": {
		"class": "크기비교",
		"question": "만지는 색종이를 30장씩 묶음 4개와 낱개 14장을 가지고 있고, 규현이는 색종이 20장씩 묶음 6개를 가지고 있습니다. 누구의 색종이가 더 적습니까?",
		"answer": "규현",
		"equation": "none"
	},
	"2430": {
		"class": "크기비교",
		"question": "정인이와 진민이는 수 카드를 한 장씩 가지고 있습니다. 정인이의 수 카드는 223이고, 진민이의 수 카드는 549입니다, 누가 가진 수 카드의 숫자가 더 큽니까?",
		"answer": "진민",
		"equation": "none"
	},
	"2431": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영은이와 다영이가 숫자 카드 놀이를 하고 있습니다. 영은이는 13에서 14를 더한 수를, 다영이는 30에서 10을 뺀 수를 가지고 있을 때 누구의 숫자 카드가 더 큽니까?",
		"answer": "영은",
		"equation": "none"
	},
	"2432": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수진이네 학교 학생은 모두 952명이고, 희수네 학교 학생은 모두 490명입니다. 수진이네 학교 여학생은 400명이고 희수네 학교 여학생은 210명일 때 남학생이 더 많은 학교는 어디입니까?",
		"answer": "수진",
		"equation": "none"
	},
	"2433": {
		"class": "크기비교",
		"question": "가림이는 1000원짜리 지폐 3장과 500원짜리 동전 6개를 가지고 있고, 현주는 5000원짜리 지폐 1장과 100원자리 동전 3개를 가지고 있을 때 누가 더 많은 돈을 가지고 있습니까?",
		"answer": "가림",
		"equation": "none"
	},
	"2434": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민석이의 키는 172.3cm이고 윤석이의 키는 182.8cm 일 때 누구의 키가 더 큽니까?",
		"answer": "윤석",
		"equation": "none"
	},
	"2435": {
		"class": "크기비교",
		"question": "인정이와 정민이는 수 카드를 한 장씩 가지고 있습니다. 인정이의 수 카드는 622이고, 정민이의 수 카드는 549입니다, 누가 가진 수 카드의 숫자가 더 큽니까?",
		"answer": "인정",
		"equation": "none"
	},
	"2436": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진아는 구슬을 22개 가지고 있고, 성준이는 구슬을 30개 가지고 있습니다. 누가 구슬을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "성준",
		"equation": "none"
	},
	"2437": {
		"class": "크기비교",
		"question": "윤선이의 키는 157.7cm이고, 륜영이의 키는 187.3cm일 때 누구의 키가 더 작습니까?",
		"answer": "윤선",
		"equation": "none"
	},
	"2438": {
		"class": "크기비교",
		"question": "성현이는 사과 4개와 배 5개를, 경진이는 사과 3개와 배 8개를 받았다. 더 많은 과일을 받은 친구는 누구인가?",
		"answer": "경진",
		"equation": "none"
	},
	"2439": {
		"class": "크기비교",
		"question": "유주는 6370원을 가지고 있고, 병지는 7870원을 가지고 있습니다. 누가 돈을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "병지",
		"equation": "none"
	},
	"2440": {
		"class": "크기비교",
		"question": "유섭이와 미림이는 매일 같은 크기의 컵에 우유를 먹습니다. 유섭이는 1/7의 컵에 5번을 마시고, 미림이는 1/5컵씩 3번을 마십니다. 하루동안 누가 우유를 더 적게 마십니까?",
		"answer": "미림",
		"equation": "none"
	},
	"2441": {
		"class": "크기비교",
		"question": "강남역에서 원희네 집까지의 거리는 1550m이고, 유림이네 집까지의 거리는 450m의 거리를 3배 만큼 가야할 때 강남역에서 누구의 집이 더 멉니까?",
		"answer": "원희",
		"equation": "none"
	},
	"2442": {
		"class": "크기비교",
		"question": "담비네 집에서 은행까지의 거리는 760m, 편의점까지의 거리는 540m, 학교까지의 거리는 420m일 때 가장 가까운 곳은 어디입니까?",
		"answer": "학교",
		"equation": "none"
	},
	"2443": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혁준이네 집에는 책이 25권 있고, 효석이네 집에는 책이 42권 있습니다. 누구네 집에 책이 더 많습니까?",
		"answer": "효석",
		"equation": "none"
	},
	"2444": {
		"class": "크기비교",
		"question": "유섭이의 저금액은 9830원이고 형주의 저금액은 7620원입니다. 저금액이 더 많은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "유섭",
		"equation": "none"
	},
	"2445": {
		"class": "크기비교",
		"question": "사과는 토마토보다 무겁고, 배는 사과보다 무겁습니다. 가장 가벼운 것은 어느 것입니까?",
		"answer": "토마토",
		"equation": "none"
	},
	"2446": {
		"class": "크기비교",
		"question": "한솔이는 7000원을, 민규는 4700원을 저금했다면 더 적게 저금한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "민규",
		"equation": "none"
	},
	"2447": {
		"class": "크기비교",
		"question": "호준이는 딱지를 145장, 지현이는 딱지를 134장, 양원이는 122장을 가지고 있습니다. 딱지를 더 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "지현",
		"equation": "none"
	},
	"2448": {
		"class": "크기비교",
		"question": "점심시간에 희주는 700g의 사과를 1/3 만큼 먹었고, 민영이는 500g의 사과를 3/4만큼 먹었을 때 누가 더 사과를 적게 먹었습니까?",
		"answer": "희주",
		"equation": "none"
	},
	"2449": {
		"class": "크기비교",
		"question": "딱지를 민주는 32장, 지훈이는 20장, 민정이는 8장을 가지고 있습니다. 딱지를 가장 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "민정",
		"equation": "none"
	},
	"2450": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜수는 수학 시험지의 문제 중에서 8/10을 풀었고, 왕현이는 5/10을 풀었습니다. 누가 더 많이 풀었습니까?",
		"answer": "혜수",
		"equation": "none"
	},
	"2451": {
		"class": "크기비교",
		"question": "연지는 생과일 주스 한 잔의 1/3을 마셨고, 현수는 1/4를 마셨습니다. 누가 더 많이 마셨습니까?",
		"answer": "연지",
		"equation": "none"
	},
	"2452": {
		"class": "크기비교",
		"question": "순호는 1650원이 있고, 명진이는 500원짜리 3개를 가지고 있습니다. 누가 돈을 더 적게 가지고 있습니까?",
		"answer": "명진",
		"equation": "none"
	},
	"2453": {
		"class": "크기비교",
		"question": "캐릭터 딱지를 예진이는 1730장, 연주는 1782장을 모았습니다. 누가 더 적게 모았습니까?",
		"answer": "연주",
		"equation": "none"
	},
	"2454": {
		"class": "크기비교",
		"question": "선욱이는 테이프 18.6cm를 가지고 있고, 화섭이는 테이프 22.4cm를 가지고 있습니다. 누구의 테이프가 더 깁니까?",
		"answer": "화섭",
		"equation": "none"
	},
	"2455": {
		"class": "크기비교",
		"question": "정인이와 정민이는 수 카드를 한 장씩 가지고 있습니다. 정인이의 수 카드는 673이고, 정민이의 수 카드는 549입니다, 누가 가진 수 카드의 숫자가 더 큽니까?",
		"answer": "정인",
		"equation": "none"
	},
	"2456": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진수는 8000원을 4일 동안 저금했고, 진영이는 7500원을 3일 동안 저금했습니다. 하루동안 저금한 금액은 누가 더 많습니까?",
		"answer": "진영",
		"equation": "none"
	},
	"2457": {
		"class": "크기비교",
		"question": "공깃돌을 다영이는 600개, 민주는 47개 가지고 있었습니다. 다영이가 민주에게 200개를 주었을 때 공깃돌을 더 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "다영",
		"equation": "none"
	},
	"2458": {
		"class": "크기비교",
		"question": "공깃돌을 서영이는 157개, 윤서는 20개 가지고 있었습니다. 서영이가 윤서에게 50개를 주었을 때 공깃돌을 더 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "서영",
		"equation": "none"
	},
	"2459": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주혁이가 한 달 동안 모은 돈은 7760원이고, 민혁이가 모은 돈은 6540원입니다. 한 달 동안 더 많은 돈을 모은 친구는 누구입니까?",
		"answer": "주혁",
		"equation": "none"
	},
	"2460": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영은이는 바나나 4개씩 3묶음과 낱개 3개를 가지고 있고, 영진이는 바나나 4개씩 4묶음과 낱개 3개를 가지고 있습니다. 누가 더 많은 바나나를 가지고 있습니까?",
		"answer": "영진",
		"equation": "none"
	},
	"2461": {
		"class": "크기비교",
		"question": "일년 간 강수량은 서울이 인천보다 많고, 광주가 서울보다 많습니다. 가장 비가 많이 온 곳은 어디입니까?",
		"answer": "광주",
		"equation": "none"
	},
	"2462": {
		"class": "크기비교",
		"question": "윤준이네 과수원에서는 귤나무 40그루에서 귤 1600개를 땄고, 지윤이네 과수원에서는 귤나무 30그루에서 귤 1500개를 땄습니다. 한 그루당 딴 귤의 수가 많은 과수원은 어디입니까?",
		"answer": "지윤",
		"equation": "none"
	},
	"2463": {
		"class": "크기비교",
		"question": "유미는 우표 388장을 모았고, 주은이는 340장을 모았을 때 우표를 더 많이 모은 사람이 누구입니까?",
		"answer": "유미",
		"equation": "none"
	},
	"2464": {
		"class": "크기비교",
		"question": "코코는 사탕을 18개 가지고 있고, 민재는 사탕을 23개 가지고 있습니다. 누가 사탕을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "민재",
		"equation": "none"
	},
	"2465": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혁주가 한 달 동안 모은 돈은 8260원이고, 민선이가 모은 돈은 15320원입니다. 한 달 동안 더 많은 돈을 모은 친구는 누구입니까?",
		"answer": "민선",
		"equation": "none"
	},
	"2466": {
		"class": "크기비교",
		"question": "어떤 과일 가게에 사과가 400개, 귤이 600개 있습니다. 오늘 사과 230개, 귤 350개를 팔았습니다. 어느 과일이 더 많이 남았습니까?",
		"answer": "사과",
		"equation": "none"
	},
	"2467": {
		"class": "크기비교",
		"question": "A컵으로 물을 10번 부어서 수조를 가득 채운 후, B컵으로 15번을 덜어 내어 수조를 비웠습니다. A, B컵 중에서 크기가 더 큰 컵은 어느 것입니까?",
		"answer": "A",
		"equation": "none"
	},
	"2468": {
		"class": "크기비교",
		"question": "본형이와 상우는 게임을 하였습니다. 본형이는 13점을 획득하였고, 상우는 19점을 획득하였습니다. 누가 더 많은 점수를 획득 하였습니까?",
		"answer": "상우",
		"equation": "none"
	},
	"2469": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지수는 색종이를 120개씩 묶음 2개와 낱개 30장을 가지고 있고, 현규는 색종이 100장씩 3묶음을 가지고 있습니다. 누구의 색종이가 더 많습니까?",
		"answer": "현규",
		"equation": "none"
	},
	"2470": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜지와 태훈이는 구슬꿰기를 하였습니다. 혜지는 10개씩 5묶음을 꿰었고, 태훈이는 62개를 꿰었습니다. 누가 구슬을 더 많이 꿰었습니까?",
		"answer": "태훈",
		"equation": "none"
	},
	"2471": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수학시험에서 민형이는 90점, 지철이는 85점, 과학시험에서 민형이는 65점, 지철이는 80점을 맞았습니다. 시험 총 점은 누가 더 높습니까?",
		"answer": "지철",
		"equation": "none"
	},
	"2472": {
		"class": "크기비교",
		"question": "예주, 미연, 경미는 우표를 모읍니다. 오늘까지 예주는 23장, 미연이는 27장, 경미는 19장을 모았을 때 가장 적게 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "경미",
		"equation": "none"
	},
	"2473": {
		"class": "크기비교",
		"question": "이현이가 읽으려고 하는 동화책은 1230쪽, 위인전은 1400쪽입니다. 하루에 동화책은 100쪽씩, 위인전은 100쪽씩 읽는다면, 3일 동안 읽었을 때에 읽지 않은 쪽수는 어느 책이 더 많습니까?",
		"answer": "위인전",
		"equation": "none"
	},
	"2474": {
		"class": "크기비교",
		"question": "세 친구가 게임을 하고 있습니다. 아현이는 120점, 다현이는 143점, 나현이는 132점을 얻었습니다. 점수를 가장 많이 얻은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "다현",
		"equation": "none"
	},
	"2475": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민준이는 바나나 3개씩 5묶음과 낱개 2개를 가지고 있고, 소정이는 바나나 4개씩 3묶음을 가지고 있습니다. 누가 더 많은 바나나를 가지고 있습니까?",
		"answer": "민준",
		"equation": "none"
	},
	"2476": {
		"class": "크기비교",
		"question": "가영이네 집에서 정류장까지는 13220m, 은행까지는 20318m일 때 정류장과 은행 중에서 더 가까운 곳은 어디입니까?",
		"answer": "정류장",
		"equation": "none"
	},
	"2477": {
		"class": "크기비교",
		"question": "오늘 저녁에 영진이는 남걸이와 함께 달리기를 하였습니다. 영진이는 66km를 달렸고, 남걸이 76km를 달렸습니다. 누가 더 많이 달렸습니까?",
		"answer": "남걸",
		"equation": "none"
	},
	"2478": {
		"class": "크기비교",
		"question": "희정이네 학교 학생은 모두 1000명이고, 현주네 학교 학생은 모두 950명 입니다. 희정이네 학교의 여학생은 450명이고, 현주네 학교의 여학생은 430명 일 때 남학생 수가 더 많은 학교는 어디입니까?",
		"answer": "희정",
		"equation": "none"
	},
	"2479": {
		"class": "크기비교",
		"question": "귤은 9개씩 묶음 3개, 복숭아는 30개가 있습니다. 어느 과일이 더 적습니까?",
		"answer": "귤",
		"equation": "none"
	},
	"2480": {
		"class": "크기비교",
		"question": "재용이네 집에서 은행까지의 거리는 3420m이고 정류장까지의 거리는 4003m입니다. 은행과 정류장 중에서 어느 곳이 더 가깝습니까?",
		"answer": "은행",
		"equation": "none"
	},
	"2481": {
		"class": "크기비교",
		"question": "준형이는 구현이보다 키가 작고, 진경이는 구현이보다 키가 크고 민재는 진경이보다 키가 큽니다. 가장 키가 작은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "준형",
		"equation": "none"
	},
	"2482": {
		"class": "크기비교",
		"question": "서윤이는 국어 시험지의 문제 중에서 7/20을 풀었고, 다영이는 9/20을 풀었습니다. 누가 더 많이 풀었습니까?",
		"answer": "다영",
		"equation": "none"
	},
	"2483": {
		"class": "크기비교",
		"question": "호윤이는 시장에서 당근 4/13kg과 양파 7/13kg를 사 왔습니다. 당근과 양파 중 어느 것을 더 적게 샀습니까?",
		"answer": "당근",
		"equation": "none"
	},
	"2484": {
		"class": "크기비교",
		"question": "참외는 10개, 사과는 35개가 있습니다. 5명이 참외와 수박을 같은 개수로 나눠가진다고 했을 때 한 사람이 가질 수 있는 개수가 더 적은 과일은 무엇입니까?",
		"answer": "참외",
		"equation": "none"
	},
	"2485": {
		"class": "크기비교",
		"question": "재용이네 집에서 도서관까지의 거리는 3401m, 교회까지의 거리는 3120m입니다. 도서관과 교회 중 더 가까운 곳은 어디입니까?",
		"answer": "교회",
		"equation": "none"
	},
	"2486": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진호는 토요일에 동화책 전체의 3/5을 읽었고, 수요일에는 전체의 2/5을 읽었을 떄 토요일과 수요일 중 책을 더 적게 읽은 날은 언제입니까?",
		"answer": "수요일",
		"equation": "none"
	},
	"2487": {
		"class": "크기비교",
		"question": "물통에 환동, 동우, 미현이가 물을 가득 채웠습니다. 환동이는 14컵, 동우는 12컵, 미현이는 15컵을 사용 하였을 때 누구의 컵이 가장 큽니까?",
		"answer": "동우",
		"equation": "none"
	},
	"2488": {
		"class": "크기비교",
		"question": "세 명의 친구가 은행에서 번호표를 뽑았습니다. 미선이의 번호표는 264, 혜진이의 번호표는 243, 희영이의 번호표는 316일 때 가장 먼저 번호표를 뽑은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "혜진",
		"equation": "none"
	},
	"2489": {
		"class": "크기비교",
		"question": "소나무의 높이를 재었더니 3.4m, 은행나무의 높이를 재었더니 4.2m였습니다. 어느 나무가 더 높습니까?",
		"answer": "은행나무",
		"equation": "none"
	},
	"2490": {
		"class": "크기비교",
		"question": "자전거 경주를 하였습니다. 같은 시간 동안 민재는 5420m, 현수는 4320m를 달렸습니다. 누가 더 적게 달렸습니까?",
		"answer": "현수",
		"equation": "none"
	},
	"2491": {
		"class": "크기비교",
		"question": "선빈이는 100원짜리 35개, 10원짜리 34개, 정민이는 100원짜리 28개, 10원짜리 52개를 가졌습니다. 누가 더 많이 가졌습니까?",
		"answer": "선빈",
		"equation": "none"
	},
	"2492": {
		"class": "크기비교",
		"question": "은지네 학교 학년별 학생 수를 조사하였습니다. 1학년 학생 수는 100, 2학년 학생 수는 128, 3학년 학생 수는 98 일 때 가장 많은 학생이 있는 학년은 몇학년 입니까?",
		"answer": "2학년",
		"equation": "none"
	},
	"2493": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민현이와 성우는 매일 같은 크기의 컵에 콜라를 먹습니다. 민현이는 1/6컵씩 12번, 성우는 1/2컵씩 6번을 마십니다. 하루동안 누가 콜라를 더 적게 마십니까?",
		"answer": "민현",
		"equation": "none"
	},
	"2494": {
		"class": "크기비교",
		"question": "예지의 키는 161.3cm이고, 승찬이의 키는 180cm일 때 누구의 키가 더 큽니까?",
		"answer": "승찬",
		"equation": "none"
	},
	"2495": {
		"class": "크기비교",
		"question": "본길이와 준호가 카드 놀이를 하고 있습니다. 본길이는 120에서 230 큰 수를 가지고 있고, 준호는 221에서 20씩 5번 뛰어서 센 수를 가지고 있습니다. 누구의 숫자 카드가 더 큽니까?",
		"answer": "본길",
		"equation": "none"
	},
	"2496": {
		"class": "크기비교",
		"question": "정연이와 민아는 구슬꿰기를 하였습니다. 정연이는 120개를 꿰었고, 민아는 10개씩 13묶음을 꿰었습니다. 누가 구슬을 더 많이 꿰었습니까?",
		"answer": "정연",
		"equation": "none"
	},
	"2497": {
		"class": "크기비교",
		"question": "342명이 공원에서 운동을 하고, 100명이 체육관에서 운동을 하고 있습니다. 공원에서 100명이 체육관에 가서 운동을 한다면 어디서 운동을 하는 사람이 더 많습니까?",
		"answer": "공원",
		"equation": "none"
	},
	"2498": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주만이는 6780걸음, 민현이는 5230걸음을 걸었습니다. 누가 더 적게 걸었습니까?",
		"answer": "민현",
		"equation": "none"
	},
	"2499": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진규가 한 달 동안 모은 돈은 19000원 입니다. 규성이는 앞으로 한 달에 6000원씩 3달을 모은다고 했을 때 더 많은 돈을 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "진규",
		"equation": "none"
	},
	"2500": {
		"class": "크기비교",
		"question": "리본을 영은이는 0.1cm씩 20개, 영진이는 0.2cm씩 16개, 서윤이는 0.3cm씩 10개를 사용하였을 때 가장 많이 사용한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "영진",
		"equation": "none"
	},
	"2501": {
		"class": "크기비교",
		"question": "예쁜 집 사진이 있는 엽서를 현지는 23장 가지고 있고 영은이는 30장 가지고 있습니다. 누가 엽서를 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "영은",
		"equation": "none"
	},
	"2502": {
		"class": "크기비교",
		"question": "리본을 한 개 만드는 데 소현이는 테이프를 115cm 사용하였고, 가현이는 92cm사용하였을 때 누가 더 많은 테이프를 사용하였습니까?",
		"answer": "소현",
		"equation": "none"
	},
	"2503": {
		"class": "크기비교",
		"question": "선빈이는 100원짜리 50개, 10원짜리 64개, 선영이는 100원짜리 45개, 10원짜리 134개를 가졌습니다. 누가 더 많이 가졌습니까?",
		"answer": "선영",
		"equation": "none"
	},
	"2504": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수정이네 집에서 문구점까지의 거리는 백화점까지의 거리보다 가깝고, 도서관까지의 거리는 문구점까지의 거리보다 가깝습니다. 수정이네 집에서 가장 먼 곳은 어디입니까?",
		"answer": "백화점",
		"equation": "none"
	},
	"2505": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진수는 8500원을 5일 동안 저금했고, 진영이는 7550원을 3일 동안 저금했습니다. 하루동안 저금한 금액은 누가 더 많습니까?",
		"answer": "진영",
		"equation": "none"
	},
	"2506": {
		"class": "크기비교",
		"question": "국민이와 선주가 가지고 있는 리본의 길이를 쟀더니 국민이의 리본은 33.8cm이고 선주의 리본은 23.4cm였습니다. 누구의 리본이 더 깁니까?",
		"answer": "국민",
		"equation": "none"
	},
	"2507": {
		"class": "크기비교",
		"question": "홍도와 윤복이는 동화책을 읽었습니다. 홍도는 333쪽을 읽었고, 윤복이는 432쪽을 읽었습니다. 누가 더 많이 읽었습니까?",
		"answer": "윤복",
		"equation": "none"
	},
	"2508": {
		"class": "크기비교",
		"question": "달리기 경주를 하였습니다. 100m를 달리는데 성현이는 12초, 민수는 18초가 걸렸습니다. 누가 더 빨리 달렸습니까?",
		"answer": "성현",
		"equation": "none"
	},
	"2509": {
		"class": "크기비교",
		"question": "가영이는 100원짜리 동전을 6개, 10원짜리 동전을 13개 가지고 있고, 성주는 800원을 가지고 있습니다. 누가 돈을 더 적게 가지고 있습니까?",
		"answer": "가영",
		"equation": "none"
	},
	"2510": {
		"class": "크기비교",
		"question": "오늘까지 경현이는 우표를 25장씩 7묶음, 혜린이는 우표 120장을 모았다면 우표를 더 많이 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "경현",
		"equation": "none"
	},
	"2511": {
		"class": "크기비교",
		"question": "미술시간에 연주는 물감의 3/20을 사용하였고, 주희는 물감의 3/10를 사용하였을 때 물감을 누가 더 많이 사용하였습니까?",
		"answer": "주희",
		"equation": "none"
	},
	"2512": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영은이와 영진이가 강낭콩을 기르는데, 일주일 후 영은이의 것은 13.5cm, 영진이의 것은 13.2cm입니다. 누구의 강낭콩이 더 많이 자랐습니까?",
		"answer": "영은",
		"equation": "none"
	},
	"2513": {
		"class": "크기비교",
		"question": "사과는 귤보다 무겁고, 복숭아는 사과보다 무겁습니다. 가장 무거운 것은 어느 것입니까?",
		"answer": "복숭아",
		"equation": "none"
	},
	"2514": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영민이는 16500원을 저금했고, 준하는 12300원을 저금했습니다. 누가 더 적게 저금했습니까?",
		"answer": "준하",
		"equation": "none"
	},
	"2515": {
		"class": "크기비교",
		"question": "재욱이는 사과의 3/7을, 수현이는 사과의 4/7을 먹었습니다. 누가 사과를 더 많이 먹었습니까?",
		"answer": "수현",
		"equation": "none"
	},
	"2516": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수민이는 구슬을 한 봉지에 12개씩 5봉지를 가지고 있고, 국주는 구슬을 20개 묶음 3봉지와 낱개로 6개를 가지고 있습니다. 누가 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "국주",
		"equation": "none"
	},
	"2517": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영은이와 현수가 키를 쟀는데, 일년 후 영은이의 키는 1.2cm,현수의 키는 3.4cm 자랐습니다. 누구의 키가 더 많이 자랐습니까?",
		"answer": "현수",
		"equation": "none"
	},
	"2518": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜진이와 현수가 카드 놀이를 하고 있습니다. 혜진이는 500에서 160 큰 수를 가지고 있고, 현수는 650에서 10씩 3번 뛰어서 센 수를 가지고 있습니다. 누구의 숫자 카드가 더 큽니까?",
		"answer": "현수",
		"equation": "none"
	},
	"2519": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진주, 수경, 경아는 우표를 모읍니다. 오늘까지 진주는 230장, 수경이는 178장, 경아는 165장을 모았다면 가장 많이 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "진주",
		"equation": "none"
	},
	"2520": {
		"class": "크기비교",
		"question": "강진이와 상우는 게임을 하였습니다. 강진이는 33점을 획득하였고, 상우는 39점을 획득하였습니다. 누가 더 많은 점수를 획득 하였습니까?",
		"answer": "상우",
		"equation": "none"
	},
	"2521": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수진이는 색종이를 30장씩 묶음 4개와 낱개 12장을 가지고 있고, 규현이는 색종이 20장씩 묶음 6개를 가지고 있습니다. 누구의 색종이가 더 많습니까?",
		"answer": "수진",
		"equation": "none"
	},
	"2522": {
		"class": "크기비교",
		"question": "만수는 젤리 4개씩 3봉지와 낱개 3개를 가지고 있고, 소연이는 젤리 3개씩 5봉지와 낱개 1개를 가지고 있습니다. 누가 더 많은 젤리를 가지고 있습니까?",
		"answer": "소연",
		"equation": "none"
	},
	"2523": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현지는 영진이와 줄넘기를 하고 있습니다. 현지는 하루에 200번을 7일동안 넘고, 영진이는 하루에 300번을 5일동안 넘을 때 줄넘기를 더 적게 넘은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "현지",
		"equation": "none"
	},
	"2524": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수아는 14320원을 저금했고, 범준이는 20190원을 저금했습니다. 누가 더 적게 저금했습니까?",
		"answer": "수아",
		"equation": "none"
	},
	"2525": {
		"class": "크기비교",
		"question": "네 사람이 줄넘기를 하였습니다. 경진이는 167번, 현호는 165번, 수영이는 143번, 영진이는 187번 하였습니다. 누가 줄넘기를 가장 많이 하였습니까?",
		"answer": "영진",
		"equation": "none"
	},
	"2526": {
		"class": "크기비교",
		"question": "희진이는 배구 경기에서 4번 이겼고, 연경이는 배구에서 7번 이겼습니다. 배구 경기에서 누가 더 많이 이겼습니까?",
		"answer": "연경",
		"equation": "none"
	},
	"2527": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민선이는 2.3cm짜리 구슬을 가지고 있고, 영후는 지름이 1.4cm인 구슬을 가지고 있습니다. 누구의 구슬이 더 큽니까?",
		"answer": "민선",
		"equation": "none"
	},
	"2528": {
		"class": "크기비교",
		"question": "달리기 경주를 하였습니다. 같은 시간 동안 현수는 1728m를, 윤비는 2210m를 달렸습니다. 누가 더 적게 달렸습니까?",
		"answer": "현수",
		"equation": "none"
	},
	"2529": {
		"class": "크기비교",
		"question": "희진이와 미현이는 매일 같은 크기의 컵에 우유를 먹습니다. 희진이는 3/2의 컵을 마시고, 미현이는 1/4컵씩 3번을 마십니다. 하루동안 누가 우유를 더 많이 마십니까?",
		"answer": "미현",
		"equation": "none"
	},
	"2530": {
		"class": "크기비교",
		"question": "준형이는 구현이보다 키가 크고, 진경이는 구현이보다 키가 작고 민재는 진경이보다 키가 작습니다. 가장 키가 작은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "민재",
		"equation": "none"
	},
	"2531": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민수는 케이크 전체의 1/6을 먹었고, 미주는 1/7을 먹었습니다. 누가 케이크를 더 많이 먹었습니까?",
		"answer": "민수",
		"equation": "none"
	},
	"2532": {
		"class": "크기비교",
		"question": "인정이와 진민이는 수 카드를 한 장씩 가지고 있습니다. 인정이의 수 카드는 622이고, 진민이의 수 카드는 430입니다, 누가 가진 수 카드의 숫자가 더 작습니까?",
		"answer": "진민",
		"equation": "none"
	},
	"2533": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜원이는 초콜릿을 32개 가지고 있고, 윤지는 초콜릿을 35개 가지고 있습니다. 누가 초콜릿을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "윤지",
		"equation": "none"
	},
	"2534": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수지는 19920원을 저금했고, 영주는 12760원을 저금했습니다. 누가 더 많이 저금했습니까?",
		"answer": "수지",
		"equation": "none"
	},
	"2535": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수아는 4530원이 있었는데 1000원짜리 3장을 용돈으로 더 받았습니다. 선규는 7230원이 있었는데 1200원으로 음료수를 샀습니다. 남아 있는 돈은 누가 더 많습니까?",
		"answer": "수아",
		"equation": "none"
	},
	"2536": {
		"class": "크기비교",
		"question": "동전을 이용하여 양팔 저울로 무게를 재었더니 동화책은 동전 660개, 소설책은 동전 700개와 무게가 같았습니다. 동화책과 소설책 중에서 더 가벼운 것은 무엇입니까?",
		"answer": "동화책",
		"equation": "none"
	},
	"2537": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진규가 한 달 동안 모은 돈은 23000원 입니다. 규성이는 앞으로 한 달에 8000원씩 3달을 모은다고 했을 때 더 많은 돈을 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "진규",
		"equation": "none"
	},
	"2538": {
		"class": "크기비교",
		"question": "우진이가 읽으려고 하는 소설책은 140쪽, 위인전은 120쪽입니다. 소설책은 하루에 20쪽씩, 위인전은 10쪽씩 읽는다면 3일 동안 읽었을 때에 읽지 않은 쪽수는 어느 책이 더 많습니까?",
		"answer": "위인전",
		"equation": "none"
	},
	"2539": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진수는 1.8cm짜리 구슬을 가지고 있고, 환영이는 지름이 2cm인 구슬을 가지고 있습니다. 누구의 구슬이 더 작습니까?",
		"answer": "진수",
		"equation": "none"
	},
	"2540": {
		"class": "크기비교",
		"question": "홍도와 윤복이는 동화책을 읽었습니다. 홍도는 123쪽을 읽었고, 윤복이는 97쪽을 읽었습니다. 누가 더 많이 읽었습니까?",
		"answer": "홍도",
		"equation": "none"
	},
	"2541": {
		"class": "크기비교",
		"question": "미정이가 읽으려고 하는 동화책은 1200쪽, 소설책은 800쪽입니다. 하루에 동화책은 70쪽씩, 소설책은 50쪽씩 읽는다면 10일 동안 읽었을 때에 읽지 않은 쪽수는 어느 책이 더 많습니까?",
		"answer": "동화책",
		"equation": "none"
	},
	"2542": {
		"class": "크기비교",
		"question": "연정이와 민아는 구슬꿰기를 하였습니다. 연정이는 120개를 꿰었고, 민아는 11개씩 13묶음을 꿰었습니다. 누가 구슬을 더 많이 꿰었습니까?",
		"answer": "민아",
		"equation": "none"
	},
	"2543": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜영, 주현이는 우표를 모읍니다. 오늘까지 혜영이 24장씩 6묶음, 주현이는 120장을 모았다면 우표를 더 많이 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "혜영",
		"equation": "none"
	},
	"2544": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영은이와 서윤이가 숫자 카드 놀이를 하고 있습니다. 영은이는 178에서 149를 더한 수를, 서윤이는 713에서 356을 뺀 수를 가지고 있을 때 누구의 숫자 카드가 더 큽니까?",
		"answer": "서윤",
		"equation": "none"
	},
	"2545": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민주네 반 학생 수는 25명이고, 현아네 반 학생 수는 22명입니다. 누구의 반에 학생 수가 더 많습니까?",
		"answer": "민주",
		"equation": "none"
	},
	"2546": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜주는 19, 현수는 23, 수아는 14가 쓰여져 있는 숫자 카드를 가지고 있습니다. 가장 큰 수가 쓰인 숫자 카드를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "현수",
		"equation": "none"
	},
	"2547": {
		"class": "크기비교",
		"question": "재영이네 동네에 초등학교 학생은 모두 600명이고, 고등학교 학생은 모두 550명 입니다. 초등학교의 여학생은 340명이고, 고등학교의 여학생은 270명 일 때 남학생 수가 더 많은 학교는 어디입니까?",
		"answer": "고등학교",
		"equation": "none"
	},
	"2548": {
		"class": "크기비교",
		"question": "냉장고에 사과와 귤이 들어 있습니다. 사과는 220개씩 4봉지가 있고 귤은 100개씩 9봉지가 있습니다. 사과와 귤 중에서 어느 것이 더 많습니까?",
		"answer": "귤",
		"equation": "none"
	},
	"2549": {
		"class": "크기비교",
		"question": "동현이는 수아보다 무겁고, 다영이는 수아보다 가볍습니다. 가장 가벼운 사람은 누구입니까?",
		"answer": "다영",
		"equation": "none"
	},
	"2550": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜진이는 17, 기훈이는 34, 영민이는 23가 쓰여진 숫자카드를 가지고 있습니다. 가장 작은 수가 쓰인 숫자 카드를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "혜진",
		"equation": "none"
	},
	"2551": {
		"class": "크기비교",
		"question": "윤지는 1982와 198을 모았습니다. 시영이는 1984과 98을 모았습니다. 누가 모은 수의 합이 더 큽니까?",
		"answer": "윤지",
		"equation": "none"
	},
	"2552": {
		"class": "크기비교",
		"question": "볼펜의 무게는 클립 22개의 무게와 같고, 지우개는 클립 10개의 무게와 같습니다. 볼펜과 지우개 중에서 어느 것이 더 무겁습니까?",
		"answer": "볼펜",
		"equation": "none"
	},
	"2553": {
		"class": "크기비교",
		"question": "진수와 나라는 동화책을 읽었습니다. 진수는 25쪽을 읽었고, 나라는 27쪽을 읽었다면 동화책을 더 많이 읽은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "나라",
		"equation": "none"
	},
	"2554": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜영이와 현경이가 카드 놀이를 하고 있습니다. 혜영이는 100에서 260 큰 수를 가지고 있고, 현경이는 320을 가지고 있습니다. 누구의 숫자 카드가 더 큽니까?",
		"answer": "혜영",
		"equation": "none"
	},
	"2555": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영준이네 반에는 위인전이 120권, 동화책이 145권 있습니다. 위인전과 동화책 중에서 어느 것이 더 적습니까?",
		"answer": "위인전",
		"equation": "none"
	},
	"2556": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수민이는 구슬을 한 봉지에 30개씩 묶음 4봉지를 가지고 있고, 국주는 구슬을 50개 묶음 2봉지와 낱개로 10개를 가지고 있습니다. 누가 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "수민",
		"equation": "none"
	},
	"2557": {
		"class": "크기비교",
		"question": "정욱이는 1000원짜리 지폐를 3개, 가현이는 500원짜리 동전을 3개 가지고 있습니다. 누가 돈을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "정욱",
		"equation": "none"
	},
	"2558": {
		"class": "크기비교",
		"question": "재석이는 사탕을 11개씩 묶음 4개와 낱개 9개를 가지고 있고, 예준이는 사탕을 50개를 가지고 있습니다. 누가 더 적은 사탕을 가지고 있습니까?",
		"answer": "예준",
		"equation": "none"
	},
	"2559": {
		"class": "크기비교",
		"question": "도엽이와 윤지는 동화책을 읽었습니다. 도엽이는 76쪽을 읽었고, 윤지는 82쪽을 읽었습니다. 누가 더 많이 읽었습니까?",
		"answer": "윤지",
		"equation": "none"
	},
	"2560": {
		"class": "크기비교",
		"question": "캐릭터 딱지를 민선이는 1730장, 연주는 1782장을 모았습니다. 누가 더 적게 모았습니까?",
		"answer": "연주",
		"equation": "none"
	},
	"2561": {
		"class": "크기비교",
		"question": "리본을 한 개 만드는 데 소영이는 테이프를 102cm 사용하였고, 가영이는 87cm사용하였을 때 누가 더 많은 테이프를 사용하였습니까?",
		"answer": "소영",
		"equation": "none"
	},
	"2562": {
		"class": "크기비교",
		"question": "딱지를 호민이는 42장, 보현이는 22장, 혜임이는 38장을 가지고 있습니다. 딱지를 가장 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "보현",
		"equation": "none"
	},
	"2563": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수정이는는 8조각의 피자 중 2조각을 먹었고, 호준이는 8조각의 피자 중 5조각을 먹었을 때 피자를 더 많이 먹은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "호준",
		"equation": "none"
	},
	"2564": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민영, 준형는 우표를 모읍니다. 오늘까지 민영이 20장씩 6묶음, 준형이는 149장을 모았다면 우표를 더 많이 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "준형",
		"equation": "none"
	},
	"2565": {
		"class": "크기비교",
		"question": "만수는 복숭아 4개씩 3묶음과 낱개 3개를 가지고 있고, 소연이는 복숭아 3개씩 3묶음과 낱개 5개를 가지고 있습니다. 누가 더 많은 복숭아를 가지고 있습니까?",
		"answer": "만수",
		"equation": "none"
	},
	"2566": {
		"class": "크기비교",
		"question": "바닷가 갯벌에서 수아는 조개를 34개 캤고, 규민이는 29개 캤을 때 조개를 더 많이 캔 사람은 누구입니까?",
		"answer": "수아",
		"equation": "none"
	},
	"2567": {
		"class": "크기비교",
		"question": "은지네 집에서 마트까지의 거리는 2.2km이고 교회까지의 거리는 1.8km일 때 집에서 더 가까운 곳은 어디입니까?",
		"answer": "교회",
		"equation": "none"
	},
	"2568": {
		"class": "크기비교",
		"question": "캐릭터 딱지를 예정이는 200장, 소휘는 300장을 모았습니다. 누가 더 많이 모았습니까?",
		"answer": "소휘",
		"equation": "none"
	},
	"2569": {
		"class": "크기비교",
		"question": "정현이네 학교 학생은 모두 520명이고, 주현이네 학교 학생은 모두 430명 입니다. 정현이네 학교의 여학생은 200명이고, 주현이네 학교의 여학생은 160명 일 때 남학생 수가 더 많은 학교는 어디입니까?",
		"answer": "정현",
		"equation": "none"
	},
	"2570": {
		"class": "크기비교",
		"question": "볼펜의 무게는 클립 30개의 무게와 같고, 지우개는 클립 24개의 무게와 같습니다. 볼펜과 지우개 중에서 어느 것이 더 가볍습니까?",
		"answer": "지우개",
		"equation": "none"
	},
	"2571": {
		"class": "크기비교",
		"question": "당근의 무게는 양파 2개의 무게와 같고, 가지는 양파 1개의 무게와 같습니다. 당근와 가지 중에서 어느 것이 더 무겁습니까?",
		"answer": "당근",
		"equation": "none"
	},
	"2572": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민주는 지우개를 3일동안 2를 썼고, 인준이는 지우개를 4일동안 5개 썼을 때 하루에 쓴 지우개는 누가 더 많습니까?",
		"answer": "인준",
		"equation": "none"
	},
	"2573": {
		"class": "크기비교",
		"question": "선욱이는 색종이를 320장, 현민이는 색종이를 120장 3묶음 가지고 있을 때 누구의 색종이가 더 많습니까?",
		"answer": "현민",
		"equation": "none"
	},
	"2574": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영은, 영진, 서윤이가 선분을 그었습니다. 영은이가 2.1cm, 영진이가 2.9cm, 서윤이가 1.8cm를 그었을 때 가장 짧게 그은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "서윤",
		"equation": "none"
	},
	"2575": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주휘는 사탕을 87개 가지고 있고, 민영이는 사탕을 53개 가지고 있습니다. 누가 사탕을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "주휘",
		"equation": "none"
	},
	"2576": {
		"class": "크기비교",
		"question": "경현, 현준이는 우표를 모읍니다. 오늘까지 경현이 24장씩 6묶음, 현준이는 100장을 모았다면 우표를 더 많이 모은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "경현",
		"equation": "none"
	},
	"2577": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주전자와 물병에 물을 가득 채울 때 컵을 사용합니다. 주전자를 가득 채울 때는 5컵을, 물병을 가득 채울 때는 8컵을 쓸 때 주전자와 물병 중 부피가 더 큰 것은 무엇입니까?",
		"answer": "물병",
		"equation": "none"
	},
	"2578": {
		"class": "크기비교",
		"question": "영수는 32, 해창이는 20, 진아는 23이 쓰여져 있는 숫자 카드를 가지고 있습니다. 가장 작은 수가 쓰인 숫자 카드를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "해창",
		"equation": "none"
	},
	"2579": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주휘는 사탕을 14개 가지고 있고, 민영이는 사탕을 53개 가지고 있습니다. 누가 사탕을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "민영",
		"equation": "none"
	},
	"2580": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주만이는 6780걸음, 현민이는 5230걸음을 걸었습니다. 누가 더 많이 걸었습니까?",
		"answer": "주만",
		"equation": "none"
	},
	"2581": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민지가 읽으려고 하는 만화책은 1500쪽, 소설책은 980쪽입니다. 하루에 만화책은 70쪽씩, 소설책은 50쪽씩 읽는다면 10일 동안 읽었을 때에 읽지 않은 쪽수는 어느 책이 더 많습니까?",
		"answer": "만화책",
		"equation": "none"
	},
	"2582": {
		"class": "크기비교",
		"question": "미현이의 키는 광희보다 크고, 지민이의 키가 미현이보다 큽니다. 누구의 키가 가장 큽니까?",
		"answer": "지민",
		"equation": "none"
	},
	"2583": {
		"class": "크기비교",
		"question": "익준이와 송화가 축구를 하였습니다. 익준이는 1골을 넣었고, 송화는 3골을 넣었습니다. 누가 더 골을 많이 넣었습니까?",
		"answer": "송화",
		"equation": "none"
	},
	"2584": {
		"class": "크기비교",
		"question": "재율이가 읽으려고 하는 소설책은 500쪽, 위인전은 600쪽입니다. 하루에 소설책은 30쪽씩, 위인전은 50쪽씩 읽는다면, 4일 동안 읽었을 때에 읽지 않은 쪽수는 어느 책이 더 많습니까?",
		"answer": "위인전",
		"equation": "none"
	},
	"2585": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주영이는 7230걸음, 민준이는 6540걸음을 걸었습니다. 누가 더 적게 걸었습니까?",
		"answer": "민준",
		"equation": "none"
	},
	"2586": {
		"class": "크기비교",
		"question": "딱지를 민호는 32장, 철준이는 20장, 민정이는 10장을 가지고 있습니다. 딱지를 가장 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
		"answer": "민정",
		"equation": "none"
	},
	"2587": {
		"class": "크기비교",
		"question": "세 명의 친구가 은행에서 번호표를 뽑았습니다. 장원이의 번호표는 240, 다혜의 번호표는 220, 지석이의 번호표는 346일 때 가장 먼저 번호표를 뽑은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "다혜",
		"equation": "none"
	},
	"2588": {
		"class": "크기비교",
		"question": "두 친구가 도토리를 줍고 있습니다. 경주는 142개, 수진이는 163개를 주웠습니다. 누가 더 많이 주웠습니까?",
		"answer": "수진",
		"equation": "none"
	},
	"2589": {
		"class": "크기비교",
		"question": "희정이 읽으려고 하는 동화책은 300쪽, 희아가 읽으려고 하는 동화책은 340쪽입니다. 희정이와 희아가 하루에 30쪽씩 10일을 읽는다면, 읽지 않은 쪽수는 누가 더 많습니까?",
		"answer": "희아",
		"equation": "none"
	},
	"2590": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주영이는 색종이를 50개씩 묶음 3개와 낱개 16장을 가지고 있고, 아영이는 색종이 170장을 가지고 있습니다. 누구의 색종이가 더 적습니까?",
		"answer": "주영",
		"equation": "none"
	},
	"2591": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현진이는 색종이를 80장, 구현이는 색종이를 14장 5묶음 가지고 있을 때 누구의 색종이가 더 적습니까?",
		"answer": "구현",
		"equation": "none"
	},
	"2592": {
		"class": "크기비교",
		"question": "소연이는 색종이 40장을 가지고 있고, 진주는 140장을 가지고 있습니다. 누가 색종이를 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "진주",
		"equation": "none"
	},
	"2593": {
		"class": "크기비교",
		"question": "냉장고에 사과와 귤이 들어 있습니다. 사과는 25개씩 5봉지가 있고 귤은 10개씩 13봉지가 있습니다. 사과와 귤 중에서 어느 것이 더 많습니까?",
		"answer": "귤",
		"equation": "none"
	},
	"2594": {
		"class": "크기비교",
		"question": "인아의 저금통에는 55630원이 들어있고, 민경이의 저금통에는 43920원이 들어있습니다. 저금액이 더 많은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "인아",
		"equation": "none"
	},
	"2595": {
		"class": "크기비교",
		"question": "오늘 아침에 영은이는 남걸이와 함께 달리기를 하였습니다. 영은이는 8.8km를 달렸고, 남걸이 7.8km를 달렸습니다. 누가 더 적게 달렸습니까?",
		"answer": "영은",
		"equation": "none"
	},
	"2596": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜수는 수학 시험지의 문제 중에서 7/10을 풀었고, 원희는 5/12을 풀었습니다. 누가 더 많이 풀었습니까?",
		"answer": "혜수",
		"equation": "none"
	},
	"2597": {
		"class": "크기비교",
		"question": "성현이는 2550원을, 준형이는 3450원을 저금했다면, 더 많이 저금한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "준형",
		"equation": "none"
	},
	"2598": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지수는 2231걸음을 걸었고, 현아는 6623걸음을 걸었습니다. 누가 더 적게 걸었습니까?",
		"answer": "지수",
		"equation": "none"
	},
	"2599": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜지와 태훈이는 구슬꿰기를 하였습니다. 혜지는 8개씩 5묶음을 꿰었고, 태훈이는 62개를 꿰었습니다. 누가 구슬을 더 많이 꿰었습니까?",
		"answer": "태훈",
		"equation": "none"
	},
	"2600": {
		"class": "크기비교",
		"question": "경수는 사탕을 19개 먹었고, 이현이는 사탕을 13개 먹었습니다. 누가 더 많은 사탕을 먹었습니까?",
		"answer": "경수",
		"equation": "none"
	},
	"2601": {
		"class": "크기비교",
		"question": "화섭이는 시험에서 87점을 맞았고, 나래는 시험에서 92점을 맞았습니다. 시험에서 더 높은 점수를 얻은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "나래",
		"equation": "none"
	},
	"2602": {
		"class": "크기비교",
		"question": "조개를 송현이는 23개 가지고 있고, 지아는 18개 가지고 있습니다. 누가 조개를 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "송현",
		"equation": "none"
	},
	"2603": {
		"class": "크기비교",
		"question": "은영, 진영, 서윤이가 선분을 그었습니다. 은영이가 2.1cm, 진영이가 3.3cm, 서윤이가 1.8cm를 그었을 때 가장 짧게 그은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "서윤",
		"equation": "none"
	},
	"2604": {
		"class": "크기비교",
		"question": "수민이와 우형이가 9일동안 줄넘기를 한 횟수를 기록하였더니 수민이는 4320회, 우형이는 2310회였습니다. 누가 더 많이 했습니까?",
		"answer": "수민",
		"equation": "none"
	},
	"2605": {
		"class": "크기비교",
		"question": "예쁜 집 사진이 있는 엽서를 현주는 234장 가지고 있고 영진이는 340장 가지고 있습니다. 누가 엽서를 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "영진",
		"equation": "none"
	},
	"2606": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주아는 500원짜리 동전을 4개, 100원짜리 동전을 9개 가지고 있고 화연이는 500원짜리 동전을 8개 가지고 있습니다. 누가 돈을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "화연",
		"equation": "none"
	},
	"2607": {
		"class": "크기비교",
		"question": "동원이가 윤기보다 줄넘기를 더 많이 넘고, 명숙이가 동원이보다 줄넘기를 더 많이 넘었을 때 줄넘기를 가장 많이 넘은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "명숙",
		"equation": "none"
	},
	"2608": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지아가 가진 리본의 길이는 100m입니다. 1/5는 잘라서 영은이를 주고, 1/4는 영진이를 줬을 때 영은이와 영진이의 리본 중 누구의 리본의 길이가 더 깁니까?",
		"answer": "영진",
		"equation": "none"
	},
	"2609": {
		"class": "크기비교",
		"question": "충재네 집에서 정류장까지의 거리는 1352m, 은행까지의 거리는 1998m, 학교까지의 거리는 2991m일 때 가장 먼 곳은 어디입니까?",
		"answer": "학교",
		"equation": "none"
	},
	"2610": {
		"class": "크기비교",
		"question": "주현이는 사탕을 5개씩 묶음 3개와 낱개 7개를 가지고 있고, 민주는 사탕을 17개를 가지고 있습니다. 누구의 사탕이 더 많습니까?",
		"answer": "주현",
		"equation": "none"
	},
	"2611": {
		"class": "크기비교",
		"question": "윤희의 키는 168cm이고 재덕이의 키는 183cm이다. 누구의 키가 더 큽니까?",
		"answer": "재덕",
		"equation": "none"
	},
	"2612": {
		"class": "크기비교",
		"question": "현수는 8000원을 4일 동안 저금했고, 현영이는 7500원을 3일 동안 저금했습니다. 하루동안 저금한 금액은 누가 더 많습니까?",
		"answer": "현영",
		"equation": "none"
	},
	"2613": {
		"class": "크기비교",
		"question": "정수와 영훈이는 구슬꿰기를 하였습니다. 정수는 39개를 꿰었고, 영훈이는 10개씩 4묶음을 꿰었습니다. 누가 구슬을 더 많이 꿰었습니까?",
		"answer": "영훈",
		"equation": "none"
	},
	"2614": {
		"class": "크기비교",
		"question": "혜성이는 1230원을 가지고 있고, 지석이는 100원짜리 동전 12개를 가지고 있습니다. 누가 돈을 더 많이 가지고 있습니까?",
		"answer": "혜성",
		"equation": "none"
	},
	"2615": {
		"class": "크기비교",
		"question": "정수와 민정이는 각각 4300원, 3200원을 저금하였습니다. 다음 달부터 매달 정수는 500원씩, 민정이는 600원씩 저금한다면 6개월 후에는 정수와 민정이 중에서 적게 저금한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "정수",
		"equation": "none"
	},
	"2616": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지훈이의 몸무게는 80kg이고, 지선이의 몸무게는 43kg입니다. 몸무게가 더 적은 사람은 누구입니까?",
		"answer": "지선",
		"equation": "none"
	},
	"2617": {
		"class": "크기비교",
		"question": "병오는 하루에 물을 0.7L 마시고, 기형이는 물을 1.2L마십니다. 하루 동안 누가 물을 더 많이 마십니까?",
		"answer": "기형",
		"equation": "none"
	},
	"2618": {
		"class": "크기비교",
		"question": "희성이와 민희는 과수원에서 사과를 수확하였습니다. 희성이는 11kg을 수확하고 민희는 20kg을 수확하였다고 할 때, 더 많이 수확한 사람은 누구입니까?",
		"answer": "희성",
		"equation": "none"
	},
	"2619": {
		"class": "크기비교",
		"question": "경진이는 1000원짜리 지폐 5장을 가지고 있고, 송아는 100원짜리 동전 40개와 500원짜리 동전 3개를 가지고 있습니다. 경진이와 송아 중에서 누가 돈을 더 적게 가지고 있습니까?",
		"answer": "경진",
		"equation": "none"
	},
	"2620": {
		"class": "크기비교",
		"question": "342명이 공원에서 운동을 하고, 70명이 체육관에서 운동을 하고 있습니다. 공원에서 70명이 체육관에 가서 운동을 한다면 어디서 운동을 하는 사람이 더 많습니까?",
		"answer": "공원",
		"equation": "none"
	},
	"2621": {
		"class": "크기비교",
		"question": "컵은 동전 667개의 무게와 같고, 접시는 동전 665개의 무게와 같습니다. 컵과 접시 중에서 더 가벼운 것은 무엇입니까?",
		"answer": "접시",
		"equation": "none"
	},
	"2622": {
		"class": "크기비교",
		"question": "민준이네 학교 학년별 학생 수를 조사하였습니다. 민준이네 학교의 총 학생 수는 1500명이고 3학년까지 있으며 1학년 학생 수는 500, 2학년 학생 수는 450명 일 때,가장 적은 학생이 있는 학년은 몇학년 입니까?",
		"answer": "2학년",
		"equation": "none"
	},
	"2623": {
		"class": "크기비교",
		"question": "호준이는 토요일에 만화책 전체의 3/6을 읽었고, 목요일에는 전체의 2/6을 읽었을 떄 토요일과 목요일 중 책을 더 적게 읽은 날은 언제입니까?",
		"answer": "목요일",
		"equation": "none"
	},
	"2624": {
		"class": "크기비교",
		"question": "이삿짐을 옮기려면 A트럭은 7번, B트럭은 3번 이동해야 합니다. A와 B중 더 적은 짐을 이동할 수 있는 것은 무엇입니까?",
		"answer": "A",
		"equation": "none"
	},
	"2625": {
		"class": "크기비교",
		"question": "지예와 지훈이는 구슬꿰기를 하였습니다. 지예는 9개씩 5묶음을 꿰었고, 지훈이는 59개를 꿰었습니다. 누가 구슬을 더 많이 꿰었습니까?",
		"answer": "지훈",
		"equation": "none"
	},
	"2626": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정원이의 책삭은 가로가 세로의 5배이고, 둘레가 600cm인 직사각형 모양입니다. 이 책상의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "12500",
		"equation": "none"
	},
	"2627": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로, 세로의 길이가 각각 10cm, 8cm인 직사각형의 가로를 축으로 하여 회전체를 만들었을 때, 이 회전체의 한 밑면의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "200.96",
		"equation": "none"
	},
	"2628": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로 15cm, 세로 7cm, 높이 5cm인 직육면체 모양의 티슈곽 안에 들어가는 티슈의 최대 부피는 얼마인가요?",
		"answer": "525",
		"equation": "none"
	},
	"2629": {
		"class": "도형산술",
		"question": "옆면이 모두 서로 합동인 직사각형으로 이루어진 입체도형의 밑면은 넓이가 50cm2인 다각형입니다. 이 입체도형의 높이가 8cm라면 부피는 얼마입니까?",
		"answer": "400",
		"equation": "none"
	},
	"2630": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 65cm인 정육면체 상자안에 원기둥모양의 통을 넣을 때, 상자 안에 들어갈 수 있는 가장 큰 크기의 통의 높이를 구하시오.",
		"answer": "65",
		"equation": "none"
	},
	"2631": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면은 정육각형이고, 옆면은 가로와 세로의 길이가 각각 8cm, 17cm인 직사각형으로 이루어진 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 옆면의 넓이 합은 몇 cm2입니까?",
		"answer": "816",
		"equation": "none"
	},
	"2632": {
		"class": "도형산술",
		"question": "평행사변형의 둘레가 28cm이고 한 변의 길이가 6cm일 때, 이웃하는 변의 길이를 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2633": {
		"class": "도형산술",
		"question": "구각형의 대각선은 총 몇 개인가?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"2634": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 100cm인 직사각형의 가로 길이가 A cm이고, 세로의 길이는 가로 길이의 4배입니다. 직사각형의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "400",
		"equation": "none"
	},
	"2635": {
		"class": "도형산술",
		"question": "직사각형 모양의 두 공책이 있습니다. 한 공책은 가로 8cm, 세로 12cm이고 다른 공책은 가로 9cm, 세로 15cm일 때. 두 공책의 넓이의 차이를 구하시오.",
		"answer": "39",
		"equation": "none"
	},
	"2636": {
		"class": "도형산술",
		"question": "다음 직사각형은 둘레가 40cm입니다. 가로의 길이가 8cm 일 때, 세로의 길이를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2637": {
		"class": "도형산술",
		"question": "두 대각선의 길이가 16cm, 18cm인 마름모가 있습니다. 이 마름모를 밑면으로 하고, 높이가 10cm인 각기둥의 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "1440",
		"equation": "none"
	},
	"2638": {
		"class": "도형산술",
		"question": "송화는 이불 구매를 위해 이불 크기를 비교하고 있습니다. 직사각형 모양의 이불로 가로 길이는 100cm로 같지만 세로 길이가 150cm, 200cm로 다른 두 이불의 둘레의 차를 구하시오.",
		"answer": "100",
		"equation": "none"
	},
	"2639": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 18cm인 원을 원 모양 그대로 줄여 반지름이 13cm인 원으로 만들었습니다. 줄이기 전과 후에 원의 원주의 차는 몇 cm입니까?",
		"answer": "31.4",
		"equation": "none"
	},
	"2640": {
		"class": "도형산술",
		"question": "오각뿔은 면이 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2641": {
		"class": "도형산술",
		"question": "익준이네 텃밭은 한 변의 길이가 5m이다. 텃밭의 모양의 정사각형일 때, 익준이네 텃밭의 넓이는 얼마인가?",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"2642": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레의 길이가 72cm인 정삼각형의 한변의 길이를 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"2643": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어느 각기둥은 부피가 400cm3입니다. 이 각기둥의 높이가 8cm일 때, 한 밑면의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "50",
		"equation": "none"
	},
	"2644": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로가 11cm인 직사각형의 둘레가 50cm일 때, 세로의 길이를 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"2645": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 반지름이 5cm이고 높이가 7cm인 원기둥 모양의 주스통에 오렌지주스가 가득 들어있습니다. 컵에 주스를 따르고 난 뒤 주스의 높이가 6cm되었을 때, 따른 주스의 부피를 구하시오.",
		"answer": "78.5",
		"equation": "none"
	},
	"2646": {
		"class": "도형산술",
		"question": "다음 입체도형은 밑면의 모양이 사각형이고, 옆면의 모양이 모두 삼각형입니다. 이 입체도형은 모두 몇 개의 면을 가지고 있나요?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2647": {
		"class": "도형산술",
		"question": "두 직각삼각형 ㄱㄴㄷ와 ㄹㅁㅂ는 서로 합동입니다. 삼각형 ㄱㄴㄷ의 밑변은 4cm이고, 삼각형 ㄹㅁㅂ의 높이가 10cm일 때, 삼각형 ㄱㄴㄷ의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"2648": {
		"class": "도형산술",
		"question": "넓이가 45cm2인 다각형을 밑면으로 하는 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 부피가 900cm3이면 높이는 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"2649": {
		"class": "도형산술",
		"question": "직각삼각형의 높이를 축으로 한 바퀴 회전시켜 만든 입체도형의 높이가 18cm입니다. 입체도형의 밑면의 반지름이 높이보다 1/3 짧을 때, 처음 직각삼각형의 밑변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2650": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 11cm인 마름모의 네 각의 크기가 모두 같을 때, 이 마름모의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "121",
		"equation": "none"
	},
	"2651": {
		"class": "도형산술",
		"question": "모서리의 길이가 모두 같은 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 면의 수는 9개이고, 한 모서리의 길이가 15cm입니다. 이 각뿔의 모든 모서리의 길이 합은 얼마입니까?",
		"answer": "240",
		"equation": "none"
	},
	"2652": {
		"class": "도형산술",
		"question": "철사를 겹치지 않게 모두 사용하여 한 변의 길이가 20cm 정칠각형을 만들었습니다. 이 철사로 한변의 길이가 5cm인 정사각형을 몇 개까지 만들 수 있습니까? (단, 정사각형은 서로 겹치지 않는다.)",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"2653": {
		"class": "도형산술",
		"question": "평행사변형 한 각의 크기가 140º일 때, 이 각과 마주보고 있는 각을 제외한 두 각의 합은 몇 º입니까?",
		"answer": "80",
		"equation": "none"
	},
	"2654": {
		"class": "도형산술",
		"question": "십삼각뿔의 꼭짓점은 몇 개입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"2655": {
		"class": "도형산술",
		"question": "직각삼각형의 높이가 12cm이고 밑변이 5cm일 때, 높이를 기준으로 한 바퀴 돌려 입체도형을 만들었습니다. 만들어진 입체도형의 밑면의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "78.5",
		"equation": "none"
	},
	"2656": {
		"class": "도형산술",
		"question": "높이가 10cm인 육각기둥의 옆면은 모두 합동인 직사각형이다. 한 옆면의 가로 길이가 4cm일 때, 육각기둥의 모든 모서리 길이의 합은 얼마인가?",
		"answer": "108",
		"equation": "none"
	},
	"2657": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 원뿔의 모선은 12cm입니다. 원뿔을 앞에서 본 모양의 둘레가 50cm일 때, 원뿔 밑면을 이루는 원의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "81.64",
		"equation": "none"
	},
	"2658": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로 30m, 세로 20m인 직사각형 모양의 공원의 둘레에 4m 간격으로 광고판을 설치하려고 합니다. 필요한 광고판의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"2659": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 9cm인 구가 있습니다. 이 구를 평면으로 잘랐을 때 생기는 단면의 최대 넓이를 구하시오.",
		"answer": "254.34",
		"equation": "none"
	},
	"2660": {
		"class": "도형산술",
		"question": "다음 둔각삼각형의 세 변의 길이가 각각 9cm, 4cm, 6cm일 때 , 둘레의 길이를 구하시오.",
		"answer": "19",
		"equation": "none"
	},
	"2661": {
		"class": "도형산술",
		"question": "평행사변형의 밑변이 16cm이고 높이가 10cm입니다. 이 평행사변형을 밑면으로 하는 각기둥의 높이가 15cm일 때, 각기둥의 부피는 얼마입니까?",
		"answer": "2400",
		"equation": "none"
	},
	"2662": {
		"class": "도형산술",
		"question": "성현이는 마트에서 장을 보고 짐을 박스에 담으려고 합니다. 박스의 밑면의 가로 세로 길이가 10cm, 5cm이고 높이가 9cm라면, 박스에 담을 수 있는 물건의 최대 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "450",
		"equation": "none"
	},
	"2663": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑변 16cm인 정삼각형과 반지름 4cm인 반원 두 개를 이용하여 하트모형을 만들었을 때 이 하트 모형의 둘레는 몇 cm입니까?(겹치는 부분 없습니다))",
		"answer": "57.12",
		"equation": "none"
	},
	"2664": {
		"class": "도형산술",
		"question": "원기둥 모양으로 생긴 통의 옆면을 색종이로 꾸미려고 합니다. 이 통의 높이가 9cm이고 밑면의 반지름이 6cm일 때, 꾸미기 위해 필요한 색종이의 넓이는 최소 몇 cm2입니까?",
		"answer": "339.12",
		"equation": "none"
	},
	"2665": {
		"class": "도형산술",
		"question": "겉넓이가 384cm2인 정육면체의 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "512",
		"equation": "none"
	},
	"2666": {
		"class": "도형산술",
		"question": "석형이는 부피가 108cm3이고 높이가 10cm인 오각기둥 모양의 의자를 가지고 있습니다. 이 의자의 밑면의 넓이는 얼마인가요?",
		"answer": "10.8",
		"equation": "none"
	},
	"2667": {
		"class": "도형산술",
		"question": "준완이는 변의 길이가 23cm,13cm인 평행사변형을 털실을 이용하여 만드려고 합니다. 이때 필요한 털실의 길이는 몇 cm인가요?",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"2668": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 반지름이 12cm인 연탄에 반지름이 3cm인 구멍이 8개 뚫려 있습니다. 연탄에서 구멍이 뚫리지 않은 부분의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "226.08",
		"equation": "none"
	},
	"2669": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 28cm이고, 가로가 8cm인 직사각형이 있습니다. 세로의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2670": {
		"class": "도형산술",
		"question": "옆면의 넓이를 모두 더했을 때 그 값이 350cm2인 각뿔은 면의 개수가 6개입니다. 옆면이 모두 똑같은 이등변삼각형이고, 이등변삼각형의 높이가 14cm일 때, 밑면의 한 변의 길이는 몇 cm인지 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2671": {
		"class": "도형산술",
		"question": "부피가 80cm3인 육각기둥 모양의 의자가 있습니다. 이 의자의 높이가 8cm일 때, 밑면의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2672": {
		"class": "도형산술",
		"question": "다음 각기둥은 모서리의 개수가 18개입니다. 이 각기둥의 꼭짓점의 개수는 몇 개인가요?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2673": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정삼각형 6개를 이용하여 새로운 정육각형 하나를 만들었습니다. 삼각형 한 각의 크기가 180º임과, 1회전의 각이 360º임을 이용하여 정육각형 한 각의 크기를 구하면 몇 º입니까?",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"2674": {
		"class": "도형산술",
		"question": "넓이 6cm2인 정삼각형으로 이루어진 정사면체의 겉넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"2675": {
		"class": "도형산술",
		"question": "66cm의 실을 남김없이 사용하여 정삼각형 모양을 만들었습니다. 이 정삼각형의 한 변의 길이를 구하시오.",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"2676": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 각뿔의 꼭짓점의 수를 세어보았더니 13개였습니다. 이 각뿔의 모서리 수를 구하세요.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"2677": {
		"class": "도형산술",
		"question": "각이 8개 있는 다각형의 모든 각의 크기의 합은 얼마인가요?",
		"answer": "1080",
		"equation": "none"
	},
	"2678": {
		"class": "도형산술",
		"question": "마름모에 대각선 하나를 그어 합동인 삼각형 한 쌍을 만들었습니다. 이 대각선의 길이가 15cm이고 마름모 한 변의 길이가 6cm일 때, 만들어진 삼각형 하나의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"2679": {
		"class": "도형산술",
		"question": "서로 이웃한 세 모서리의 길이가 모두 10cm인 정육면체의 부피는 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "1000",
		"equation": "none"
	},
	"2680": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 8cm인 원A와 반지름이 7cm인 원B의 넓이의 차이는 몇cm2입니까?",
		"answer": "47.1",
		"equation": "none"
	},
	"2681": {
		"class": "도형산술",
		"question": "지름이 90cm인 훌라후프를 직선으로 5번 굴렸습니다. 훌라후프가 굴러간 거리를 구하시오.",
		"answer": "1413",
		"equation": "none"
	},
	"2682": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로와 세로의 비가 7:4인 직사각형 모양의 밭의 둘레에 울타리를 만들기 위해 철사를 겹치지 않게 둘렀습니다. 사용한 철사가 66m라면 밭의 넓이는 몇 m2입니까?",
		"answer": "252",
		"equation": "none"
	},
	"2683": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 22cm인 정육면체 상자안에 원기둥모양의 통을 넣을 때, 상자 안에 들어갈 수 있는 가장 큰 크기의 통의 부피를 구하시오?.",
		"answer": "8358.68",
		"equation": "none"
	},
	"2684": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 각뿔은 7개의 옆면을 가지고 있고, 각기둥은 각뿔보다 4개 더 많은 옆면을 가지고 있습니다. 두 입체도형의 모서리 수의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "47",
		"equation": "none"
	},
	"2685": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로 3cm, 세로 8cm인 직사각형을 세로를 기준으로 한 바퀴 돌렸을 때 만들어지는 원기둥의 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "226.08",
		"equation": "none"
	},
	"2686": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로 15cm, 세로 5cm인 직사각형 모양의 카펫의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "75",
		"equation": "none"
	},
	"2687": {
		"class": "도형산술",
		"question": "지름이 14cm인 원 모양의 피자와, 한 변의 길이가 14cm인 정사각형 모양의 피자가 각각 한 판 씩 있습니다. 두 피자의 넓이 차이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "42.14",
		"equation": "none"
	},
	"2688": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 6인 종이에 반지름 3cm의 구멍이 있습니다. 이 종이의 면적은 몇 cm2입니까?",
		"answer": "7.74",
		"equation": "none"
	},
	"2689": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정칠각형의 모양을 만들기 위해 철사를 이용하려고 합니다. 한 변의 길이를 3cm로 할 때, 몇 cm의 철사가 필요합니까?",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"2690": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 반지름이 4cm인 원이고 높이가 6cm인 원기둥은 옆넓이가 몇 cm2입니까?",
		"answer": "150.72",
		"equation": "none"
	},
	"2691": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 5cm인 정육면체의 부피와 가로가 6cm, 세로가 3cm, 높이가 4cm인 직육면체의 부피의 합을 구하시오.",
		"answer": "197",
		"equation": "none"
	},
	"2692": {
		"class": "도형산술",
		"question": "옆면이 서로 합동인 6개의 정삼각형으로 이루어진 각뿔이 있습니다. 정삼각형 한 변의 길이가 8cm라면, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이를 더한 값은 얼마입니까?",
		"answer": "96",
		"equation": "none"
	},
	"2693": {
		"class": "도형산술",
		"question": "크기가 같고 서로 맞닿은 세 원의 중심을 이어 만든 정삼각형이 있습니다. 이 정삼각형의 한 변의 길이가 8cm일 때, 원 하나의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "50.24",
		"equation": "none"
	},
	"2694": {
		"class": "도형산술",
		"question": "지름이 40cm인 원 모양의 쿠키를 똑같이 8조각으로 나누었습니다. 쿠키 한 조각의 넓이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "157",
		"equation": "none"
	},
	"2695": {
		"class": "도형산술",
		"question": "물이 담겨있는 직육면체 모양의 물통 속에 벽돌을 완전히 잠기게 넣었더니 물의 높이가 5cm 높아졌습니다. 물통 밑면의 두 변의 길이가 3cm, 8cm일 때, 벽돌의 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"2696": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 10cm인 구의 중심을 지나는 평면으로 구를 잘랐을 때 생기는 단면의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "314",
		"equation": "none"
	},
	"2697": {
		"class": "도형산술",
		"question": "같은 크기의 원이 2개가 있는 기둥모양의 쿠키통이 있습니다. 반지름 5cm, 높이 4cm일 때, 이 쿠키통의 겉넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "282.6",
		"equation": "none"
	},
	"2698": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 원주가 31.4cm이고 높이가 8cm인 원기둥의 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "628",
		"equation": "none"
	},
	"2699": {
		"class": "도형산술",
		"question": "종이에 한 각의 크기가 120º인 삼각형이 그려져있습니다. 이 삼각형이 이등변삼각형일 때, 다른 한 각의 크기는 몇 º입니까?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"2700": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 한 변의 길이가 4cm으로 모두 같은 칠각기둥의 높이가 8cm일 때, 이 칠각기둥의 옆면의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "224",
		"equation": "none"
	},
	"2701": {
		"class": "도형산술",
		"question": "세로에 대한 둘레의 비율이 5인 직사각형 모양의 테이블이 있습니다. 테이블의 세로가 6m일 때, 테이블의 넓이는 몇 m2입니까?",
		"answer": "54",
		"equation": "none"
	},
	"2702": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로 4cm, 세로 7cm인 직사각형을 세로를 기준으로 한 바퀴 돌렸을 때 만들어지는 원기둥의 부피를 구하시오.",
		"answer": "351.68",
		"equation": "none"
	},
	"2703": {
		"class": "도형산술",
		"question": "민하는 집 주위에 울타리를 설치하려고 합니다. 반지름 10m인 원 형태로 울타리를 설치할 때, 울타리의 길이를 구하시오.",
		"answer": "62.8",
		"equation": "none"
	},
	"2704": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로9.5cm, 세로 13.5cm인 직각삼각형을 세로를 기준으로 한 바퀴 돌렸을때 생기는 원뿔의 밑면의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "283.39",
		"equation": "none"
	},
	"2705": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정원이는 도화지를 사진을 이용해 꾸미고 있습니다. 가로 10cm, 세로 15cm의 직사각형 모양의 사진 5개를 가로 50cm, 세로 70cm인 직사각형 도화지에 붙였을 때 남은 공간의 면적을 구하시오.",
		"answer": "2750",
		"equation": "none"
	},
	"2706": {
		"class": "도형산술",
		"question": "익준이는 그릇을 구매하기 위해 그릇 크기를 비교하고 있습니다. 한 면의 길이가 5cm인 정사각형 그릇A와 한 면의 길이가 7cm인 정사각형 그릇 B의 넓이 차이를 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"2707": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 각뿔의 밑면이 정구각형이고 그 둘레가 90cm입니다. 이 각뿔의 옆면이 모두 이등변삼각형이며, 삼각형 세 변 중 한 변은 12cm입니다. 이 각뿔의 모든 모서리 길이를 더하면 몇 cm입니까?",
		"answer": "198",
		"equation": "none"
	},
	"2708": {
		"class": "도형산술",
		"question": "익준이의 욕실 매트는 사다리꼴 모양입니다. 윗변 3cm, 아랫변 4cm, 높이 6cm 일 때, 욕실 매트의 넓이를 구하시오",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"2709": {
		"class": "도형산술",
		"question": "송화는 실을 겹치지 않게 사용하여 두 변의 길이가 각각 16cm, 19cm인 평행사변형을 만들었습니다. 평행사변형 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "70",
		"equation": "none"
	},
	"2710": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어느 각뿔의 면의 개수가 8개일 때, 정다각형인 밑면의 한 변의 길이가 10cm입니다. 이 각뿔의 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
		"answer": "70",
		"equation": "none"
	},
	"2711": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 직사각형인 병에 주스가 담겨져 있습니다. 직사각형의 두 변의 길이는 6cm, 9cm이고, 담겨진 주스의 높이는 4cm입니다. 병 안에 얼음을 넣었을 때 주스의 높이가 5cm가 되었다면, 병에 넣은 얼음의 부피는 몇 cm3인지 구하시오.",
		"answer": "54",
		"equation": "none"
	},
	"2712": {
		"class": "도형산술",
		"question": "수학 문제집의 가로 길이가 10cm, 세로 길이가 15cm이고 직각사각형의 모양 일 때, 이 수학 문제집의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "150",
		"equation": "none"
	},
	"2713": {
		"class": "도형산술",
		"question": "준완이네 집 IH는 반지름 10cm인 원 크기의 냄비까지 사용이 가능합니다. 사용가능한 냄비의 밑면의 최대 둘레는 얼마인가요?",
		"answer": "62.8",
		"equation": "none"
	},
	"2714": {
		"class": "도형산술",
		"question": "각기둥의 두 밑면의 넓이의 합이 100cm2이고, 부피는 600cm3입니다. 이 각기둥의 높이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2715": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 6.5cm인 정사각형의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "42.25",
		"equation": "none"
	},
	"2716": {
		"class": "도형산술",
		"question": "원기둥 모양 통조림이 있습니다. 통조림의 높이가 9cm이고 밑면의 반지름은 7cm일 때, 통조림에 담을 수 있는 음식의 최대 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "1384.74",
		"equation": "none"
	},
	"2717": {
		"class": "도형산술",
		"question": "마름모의 네 각의 크기의 합은 360º입니다. 한 각의 크기가 50º일 때, 이웃하는 각의 크기는 몇 º입니까?",
		"answer": "130",
		"equation": "none"
	},
	"2718": {
		"class": "도형산술",
		"question": "길이가 48cm인 철사를 이용하여 정육각형을 만들어 보려고 합니다. 철사의 끝 부분이 겹치지 않고, 남지 않도록 하여 만들었을 때, 정육각형 한 변의 길이는 몇 cm로 해야 합니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2719": {
		"class": "도형산술",
		"question": "혜인이는 높이가 30cm이고 밑면의 반지름이 7cm인 원기둥 모양의 베개를 포장하려고 합니다. 베개의 옆면만 포장지로 포장을 하려고 할 때, 필요한 포장지의 최소 넓이를 구하시오.",
		"answer": "1318.8",
		"equation": "none"
	},
	"2720": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로 11cm, 세로 12cm인 직사각형 모양의 화이트 보드의 둘레의 길이는 얼마입니까?",
		"answer": "46",
		"equation": "none"
	},
	"2721": {
		"class": "도형산술",
		"question": "철수는 체육 시간이 끝나고 밑면의 가로, 세로가 4cm, 5cm인 직육면체 모양의 컵 속에 들어있는 물을 마셨습니다. 철수가 물을 마신 뒤 물의 높이가 6cm 줄어들었을 때, 마신 물의 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"2722": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 8cm인 정육면체 상자안에 원기둥모양의 통을 넣을 때, 상자 안에 들어갈 수 있는 가장 큰 크기의 통의 밑면의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "226.08",
		"equation": "none"
	},
	"2723": {
		"class": "도형산술",
		"question": "모양이 서로 다른 세 각기둥의 꼭짓점의 수의 합이 27개 일 때, 이 세 각기둥의 모서리의 수의 합을 구하시오.",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"2724": {
		"class": "도형산술",
		"question": "이등변삼각형에서 길이가 같은 두 변이 이루는 각의 크기가 110º입니다. 이 삼각형의 밑각의 크기는 몇 º입니까?",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"2725": {
		"class": "도형산술",
		"question": "철사를 겹치지 않게 사용하여 세 모서리의 길이가 15cm, 7cm, 5cm인 직육면체를 만들었습니다. 직육면체를 만드는데 사용한 철사의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "108",
		"equation": "none"
	},
	"2726": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 34cm이고, 가로가 7cm인 직사각형의 넓이는 몇 cm2 입니까?",
		"answer": "70",
		"equation": "none"
	},
	"2727": {
		"class": "도형산술",
		"question": "지름이 12cm인 세 원이 서로 맞닿게 그려져있습니다. 이 세 원의 중심을 이어서 삼각형을 그렸다면, 삼각형의 둘레는 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"2728": {
		"class": "도형산술",
		"question": "길이가 20cm인 막대의 길이를 지름으로 하는 원의 원주는 몇 cm입니까?",
		"answer": "62.8",
		"equation": "none"
	},
	"2729": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 면의 넓이가 64cm2인 정육면체의 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "512",
		"equation": "none"
	},
	"2730": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 한 변의 길이가 7cm인 정삼각형이고 높이가 10cm인 삼각기둥의 모든 모서리의 합은 몇 cm입니까?",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"2731": {
		"class": "도형산술",
		"question": "네 각이 모두 직각인 도형의 두 변의 길이가 각각 3cm, 4cm 일 때, 이 도형의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2732": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 24cm인 정사각형 3개를 겹치지 않게 한 줄로 이어붙여 만든 직사각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"2733": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 10cm인 원과 지름이 10cm인 원의 넓이의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "392.5",
		"equation": "none"
	},
	"2734": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 한 변의 길이가 6cm인 정사각형인 직육면체에 한 변의 길이가 3cm인 정육면체 12개가 들어갑니다. 이 입체도형의 높이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2735": {
		"class": "도형산술",
		"question": "높이가 10cm인 삼각기둥의 밑면은 밑변의 길이가 5cm이고, 높이가 16cm입니다. 이 삼각기둥의 부피는 몇 입니까?",
		"answer": "400",
		"equation": "none"
	},
	"2736": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로, 세로, 높이의 길이가 모두 8cm인 직육면체 안에 한 모서리가 2cm인 정육면체 모양의 쌓기나무를 쌓으려고 합니다. 최대 몇 개까지 들어갑니까?",
		"answer": "64",
		"equation": "none"
	},
	"2737": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 밑면의 둘레가 48cm이며, 전체 모서리가 152cm인 팔각기둥이 있습니다. 이 기둥의 높이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"2738": {
		"class": "도형산술",
		"question": "육각기둥인 경우 밑면과 수직인 면의 개수를 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2739": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 크기가 7cm인 정삼각뿔의 모든 모서리의 합을 구하시오.",
		"answer": "42",
		"equation": "none"
	},
	"2740": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 각뿔의 모든 모서리의 길이가 같고 그 합이 210cm입니다. 이 각뿔의 꼭짓점의 수가 8개일 때, 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"2741": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정사각기둥의 모서리, 꼭짓점, 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
		"answer": "26",
		"equation": "none"
	},
	"2742": {
		"class": "도형산술",
		"question": "두 대각선의 길이가 모두 20cm인 마름모를 밑면으로 하는 각기둥 모양의 찻잔이 있습니다. 이 찻잔에 차를 최대 800cm3까지 따를 수 있다면, 찻잔의 높이는 얼마입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"2743": {
		"class": "도형산술",
		"question": "넓이가 70cm2인 다각형을 밑면으로 하는 각기둥의 높이가 6cm입니다. 이 각기둥의 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "420",
		"equation": "none"
	},
	"2744": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로, 세로의 길이가 각각 8cm, 9cm인 직사각형과 넓이가 같은 직각이등변삼각형이 있습니다. 이 삼각형의 밑변이 A cm일 때, 삼각형의 높이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2745": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정오각뿔의 모서리, 꼭짓점, 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"2746": {
		"class": "도형산술",
		"question": "삼각형의 밑변과 마주보는 꼭짓점에서 밑변으로 수직으로 내린 선분의 길이가 7cm이고, 삼각형의 밑변이 6cm일 때, 삼각형의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "21",
		"equation": "none"
	},
	"2747": {
		"class": "도형산술",
		"question": "높이가 20cm, 밑면의 반지름이 7cm인 원기둥이 있습니다. 이 원기둥을 앞에서 본 평면도형의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "280",
		"equation": "none"
	},
	"2748": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 넓이가 0.5m2, 높이가 0.3m인 원기둥 모양의 양동이를 이용해 물 6m3을 옮기려고 합니다. 양동이를 최소로 이용하면 몇 번을 이용합니까?",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"2749": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 11cm인 정사각형을 이등분하여 직사각형 2개로 만들었습니다. 직사각형 1개의 둘레는 몇 cm입니까?",
		"answer": "33",
		"equation": "none"
	},
	"2750": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 60cm인 평행사변형의 이웃한 두 변의 길이의 합을 구하시오.",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"2751": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 각이 90º인 삼각형의 넓이가 42cm2입니다. 이 삼각형의 높이가 6cm일 때, 밑변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"2752": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로, 세로의 길이가 1.8cm, 1.4m인 화장실 바닥의 절반에 타일을 붙이려고 합니다. 타일 하나가 한 변의 길이가 0.2m인 정사각형이라면 필요한 타일의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "63",
		"equation": "none"
	},
	"2753": {
		"class": "도형산술",
		"question": "부피가 729cm3인 정육면체의 한 모서리의 길이는 얼마인가요?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2754": {
		"class": "도형산술",
		"question": "직육면체의 모서리의 수는 직육면체의 꼭짓점의 수의 몇 배입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"2755": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 넓이가 40cm2인 다각형이고, 옆면들이 직사각형으로 이루어진 입체도형의 높이가 6cm입니다. 이 입체도형의 부피는 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "240",
		"equation": "none"
	},
	"2756": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 32cm인 정사각형 종이 안에 크기가 같은 원4개를 겹치는 부분 없이 그릴 때 한 원의 최대 둘레는 얼마입니까?",
		"answer": "50.24",
		"equation": "none"
	},
	"2757": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로, 세로 길이가 45cm, 80cm인 직사각형 모양의 창문을 만들기 위해 필요한 유리의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "3600",
		"equation": "none"
	},
	"2758": {
		"class": "도형산술",
		"question": "부피가 300cm3인 각기둥의 높이가 12cm일 때, 밑면의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "25",
		"equation": "none"
	},
	"2759": {
		"class": "도형산술",
		"question": "길이가 64cm인 털실을 이용하여 가장 큰 정사각형을 만들었을 때, 한 변의 길이를 구하시오.",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"2760": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 3cm인 원 모양의 스티커 4장을 종이에 겹치지 않게 붙였습니다. 종이의 넓이가 250cm2일 때, 스티커가 붙지 않은 부분은 몇 cm2입니까?",
		"answer": "136.96",
		"equation": "none"
	},
	"2761": {
		"class": "도형산술",
		"question": "다음 정육면체를 이루고 있는 모든 면의 넓이의 합이 216cm2 일 때, 정육면체의 한 모서리의 길이를 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2762": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 가로와 세로가 각각 6cm, 7cm 이고, 높이가 8cm인 직육면체의 겉넓이를 구하시오.",
		"answer": "292",
		"equation": "none"
	},
	"2763": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정삼각형 세 변의 길이의 합이 39cm입니다. 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"2764": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 정사각형인 각뿔과 각기둥의 모서리 수는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"2765": {
		"class": "도형산술",
		"question": "지민이는 반지름이 10m인 원 모양의 산책길을 따라 몇 바퀴 뛰었습니다. 지민이가 뛴 거리가 1256m일 때, 지민이가 산책길을 몇 바퀴 뛰었는지 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"2766": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 각뿔의 꼭짓점의 수를 세어보니 똑같은 밑면을 갖는 각기둥의 꼭짓점보다 8개 적었습니다. 이 각뿔의 꼭짓점은 몇 개입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2767": {
		"class": "도형산술",
		"question": "세 변의 길이가 모두 같은 삼각형의 둘레는 36cm입니다. 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2768": {
		"class": "도형산술",
		"question": "꼭짓점의 수가 24개인 각기둥은 몇 개의 모서리를 가지고 있습니까?",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"2769": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 3cm인 원형 모양의 쿠키의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "28.26",
		"equation": "none"
	},
	"2770": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 14cm인 정육면체 상자안에 원기둥모양의 통을 넣을 때, 상자 안에 들어갈 수 있는 가장 큰 크기의 통의 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "2154.04",
		"equation": "none"
	},
	"2771": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정십각형의 한 각의 크기를 구하시오.",
		"answer": "144",
		"equation": "none"
	},
	"2772": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 각뿔을 보고, 면과 모서리의 수를 세어 더했더니 16이 되었습니다. 이 각뿔의 밑면의 변의 수를 구하시오.",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2773": {
		"class": "도형산술",
		"question": "두 개의 CD는 반지름이 각각 6cm, 9cm인 원형 모양입니다. 이 두 개의 CD의 넓이의 차는 얼마인가요?",
		"answer": "141.3",
		"equation": "none"
	},
	"2774": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 5cm인 원을 밑면으로 하는 원기둥 모양의 음료수 캔이 있습니다. 캔의 높이가 6cm이고, 이 안에 음료수가 가득 차있을 때, 음료수의 부피를 구하시오.",
		"answer": "471",
		"equation": "none"
	},
	"2775": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로, 세로의 길이가 모두 90cm인 정사각형 담요의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "8100",
		"equation": "none"
	},
	"2776": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 12cm인 정육면체 모양의 두부를 같은 간격으로 가로,세로 3등분 하여 잘랐습니다. 이때 잘린 두부 하나의 부피는 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"2777": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 각각 5cm, 8cm인 두 원이 있습니다. 두 원의 원주의 합은 몇 cm입니까?",
		"answer": "81.64",
		"equation": "none"
	},
	"2778": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 14m인 원 모양의 광장 중심에 반지름이 5m인 분수대를 설치하려고 합니다. 분수대를 제외한 광장의 넓이는 몇 m2입니까?",
		"answer": "536.94",
		"equation": "none"
	},
	"2779": {
		"class": "도형산술",
		"question": "색종이의 둘레가 48cm이고 가로와 세로의 비가 5:7일 때, 가로의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2780": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로 3cm, 세로 4cm, 높이 5cm 인 직육면체 모양의 지우개가 있습니다. 한 면의 길이가 30cm인 정육면체 모양의 상자 안에 지우개를 빈틈없이 쌓으려고 합니다. 지우개를 모두 몇 개 쌓을 수 있나요?",
		"answer": "450",
		"equation": "none"
	},
	"2781": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름 6cm, 높이 4cm인 원기둥 모양의 냄비에 요리를 하려고 합니다. 이 냄비의 부피는 얼마인가요?",
		"answer": "452.16",
		"equation": "none"
	},
	"2782": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 5m인 마름모 모양의 공원의 둘레를 따라 6바퀴 걸었습니다. 이때 이동한 거리를 구하시오.",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"2783": {
		"class": "도형산술",
		"question": "송화네 거실은 가로가 6m, 세로가 5m인 직사각형 모양입니다. 송화네 거실의 넓이는 몇 m2입니까?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"2784": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 원기둥은 전개도의 원의 반지름과 직사각형 한 변의 길이가 모두 10cm입니다. 이 전개도로 만들 수 있는 원기둥의 옆넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "628",
		"equation": "none"
	},
	"2785": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로, 세로의 길이가 각각 10cm, 8cm인 직사각형의 각 변들의 가운데 점을 이어 마름모를 만들었습니다. 이 마름모의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"2786": {
		"class": "도형산술",
		"question": "세 변의 길이가 모두 같은 삼각형이 있습니다. 이 삼각형의 한 변의 길이가 4cm일 때, 둘레의 길이를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2787": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로 8cm, 세로 7cm인 직사각형의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "56",
		"equation": "none"
	},
	"2788": {
		"class": "도형산술",
		"question": "면의 수가 12개인 각기둥의 모서리의 수는 몇 개 인가요?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"2789": {
		"class": "도형산술",
		"question": "높이가 8cm로 같은 두 개의 원기둥이 있습니다. 두 원기둥의 밑면은 각각 반지름과 지름이 10cm입니다. 두 원기둥의 옆넓이의 차이는 얼마입니까?",
		"answer": "251.2",
		"equation": "none"
	},
	"2790": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 다각형이고 옆면은 삼각형인 입체도형은 15개의 꼭짓점을 가지고 있습니다. 이 입체도형의 밑면은 몇 개의 변을 가지고 있습니까?",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"2791": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 22cm이고, 둘레의 길이가 70cm인 평행사변형의 다른 한 변의 길이는?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"2792": {
		"class": "도형산술",
		"question": "넓이가 90cm2이고 높이가 9cm인 평행사변형이 있습니다. 이 평행사변형의 한 변의 길이가 15cm일 때, 네 변의 길이의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "50",
		"equation": "none"
	},
	"2793": {
		"class": "도형산술",
		"question": "재인이가 가지고 있는 각기둥은 모서리의 길이가 모두 같고, 모서리의 길이를 모두 더하면 450cm입니다. 재인이의 각기둥 밑면의 모양이 십각형일 때, 한 모서리의 길이는 얼마입니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"2794": {
		"class": "도형산술",
		"question": "세 변의 길이가 같은 삼각형의 둘레가 36cm일 때, 한변의 길이를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2795": {
		"class": "도형산술",
		"question": "높이가 20cm이고 부피가 500cm3인 사각기둥의 밑면은 정사각형입니다. 이 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2796": {
		"class": "도형산술",
		"question": "8칸으로 나누어진 직육면체 모양의 책꽃이가 있습니다. 책꽂이의 세 모서리의 길이가 각각 6m, 3m, 5m일 때, 책꽂이 한 칸의 부피는 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "11.25",
		"equation": "none"
	},
	"2797": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 정육각형인 각뿔과 각기둥의 면의 수는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"2798": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 7cm인 정육각형의 둘레는 몇 cm인지 구하여라.",
		"answer": "42",
		"equation": "none"
	},
	"2799": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 서로 합동인 두 개의 다각형이고 옆면은 직사각형들로 이루어진 입체도형이 있습니다. 이 도형의 모서리가 18개일 때, 한 밑변의 각의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2800": {
		"class": "도형산술",
		"question": "신혜는 떡볶이를 만들기 위해 떡볶이 소스가 들어있는 밑면의 넓이가 10cm2인 원기둥 모양의 냄비 안에 떡볶이 재료를 넣었습니다. 재료를 넣고 난 뒤 소스의 높이가 5cm에서 9cm로 증가했을 때, 떡볶이 재료의 부피는 얼마인가요?",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"2801": {
		"class": "도형산술",
		"question": "직사각형 모양의 주방 매트를 구매하려고 합니다. 구매하려는 매트의 크기가 가로 20cm, 세로 50cm인 경우 이 매트의 둘레를 구하시오.",
		"answer": "140",
		"equation": "none"
	},
	"2802": {
		"class": "도형산술",
		"question": "각기둥의 면과 모서리의 개수를 더했더니 그 값이 34였습니다. 이 각기둥의 한 밑면의 변의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2803": {
		"class": "도형산술",
		"question": "원기둥의 밑면은 반지름이 8cm인 원입니다. 이 원기둥을 앞에서 봤을 때 나타나는 평면도형의 둘레가 56cm일 때, 이 원기둥의 부피를 구하시오.",
		"answer": "2411.52",
		"equation": "none"
	},
	"2804": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 사각형인 각뿔의 면의 수는 얼마입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2805": {
		"class": "도형산술",
		"question": "지름이 20cm인 원을 밑면으로 하는 원기둥 모양의 컵이 있습니다. 이 컵의 지름과 높이를 모두 3배로 늘렸을 때의 부피가 4800cm3일 때, 처음 원기둥의 높이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "0.57",
		"equation": "none"
	},
	"2806": {
		"class": "도형산술",
		"question": "이등변삼각형의 밑변의 길이가 3cm이고 또다른 변의 길이가 5cm인 경우, 둘레 길이는 얼마입니까?",
		"answer": "13",
		"equation": "none"
	},
	"2807": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 한 변의 길이가 4.4cm이고 높이가 3.9cm인 정십삼각기둥의 전개도에서 옆면의 넓이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "223.08",
		"equation": "none"
	},
	"2808": {
		"class": "도형산술",
		"question": "넓이가 36cm2 인 정사각형의 둘레의 길이를 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"2809": {
		"class": "도형산술",
		"question": "다음 직육면체의 밑면은 정사각형이고, 밑면의 둘레는 12cm입니다. 높이는 5cm라고 할 때, 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2 입니까?",
		"answer": "78",
		"equation": "none"
	},
	"2810": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 20cm인 구를 반으로 똑같이 잘랐을 때, 자른 면의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "1256",
		"equation": "none"
	},
	"2811": {
		"class": "도형산술",
		"question": "오각형인 경우 한 내각의 크기가 85도 일 때 나머지 내각의 합은 몇 도입니까?",
		"answer": "455",
		"equation": "none"
	},
	"2812": {
		"class": "도형산술",
		"question": "두 정육각형의 둘레의 길이가 각각 54cm, 66cm일 때, 두 육각형의 한 변의 길이의 차는 얼마입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"2813": {
		"class": "도형산술",
		"question": "길이가 40cm인 끈으로 철수는 한 변의 길이가 10cm인 정사각형을 만들었고, 영희는 같은 길이의 끈을 남김없이 이용하여 세로 12cm인 직사각형을 만들었다. 두 사람이 만든 사각형의 넓이의 차를 구하여라.",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"2814": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 14cm인 정사각형 안에 원을 그리려고 합니다. 이때 원의 최대 넓이를 구하시오.",
		"answer": "153.86",
		"equation": "none"
	},
	"2815": {
		"class": "도형산술",
		"question": "철사로 한 모서리의 길이가 8cm인 정육각형을 만들려고 합니다. 철사는 적어도 몇 cm가 필요합니까?",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"2816": {
		"class": "도형산술",
		"question": "소연이는 이등변삼각형 6개를 옆면으로 하면서 밑면이 다각형인 입체도형을 만들었습니다. 소연이가 만든 입체도형은 몇 개의 모서리를 가지고 있습니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2817": {
		"class": "도형산술",
		"question": "시완이는 직육면체 모양의 저금통을 가지고 있습니다. 이 저금통의 세 모서리의 길이가 10cm, 9cm, 13cm일 때, 저금통의 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "1170",
		"equation": "none"
	},
	"2818": {
		"class": "도형산술",
		"question": "익준이는 운동장에 반지름이 5m인 원을 그렸습니다. 이 원의 넓이와 둘레의 합을 구하시오.",
		"answer": "109.9",
		"equation": "none"
	},
	"2819": {
		"class": "도형산술",
		"question": "선빈이는 그릇을 구매하기 위해 그릇 크기를 비교하고 있습니다. 반지름이 5cm인 원형 그릇A와 반지름이 7cm인 원형 그릇 B의 넓이 차이를 구하시오.",
		"answer": "75.36",
		"equation": "none"
	},
	"2820": {
		"class": "도형산술",
		"question": "선빈이의 탬버린은 원형 모양으로 반지름이 8cm입니다. 이 탬버린의 둘레의 길이를 구하시오.",
		"answer": "50.24",
		"equation": "none"
	},
	"2821": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑변의 길이가 12cm, 높이가 16cm인 삼각형에서 밑변의 길이를 40% 늘였습니다. 늘어난 삼각형의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "134.4",
		"equation": "none"
	},
	"2822": {
		"class": "도형산술",
		"question": "3명의 친구가 높이가 15cm이고 밑면의 반지름이 6cm인 원기둥 모양의 병에 가득 차있는 주스를 똑같이 나누어 마시려고 합니다. 한 사람이 마시게 되는 주스의 부피는 얼마입니까?",
		"answer": "565.2",
		"equation": "none"
	},
	"2823": {
		"class": "도형산술",
		"question": "지수는 버스를 타고 5600m 이동하였습니다. 지수가 탄 버스 바퀴의 반지름이 1.5m일 때, 바퀴는 몇 번 회전하였습니까?",
		"answer": "594.48",
		"equation": "none"
	},
	"2824": {
		"class": "도형산술",
		"question": "익준이는 철사를 구부려서 한 변의 길이가 7cm이고, 다른 한 변의 길이가 9cm인 직사각형을 만들었습니다. 이 철사로 정사각형을 만든다고 할 때 정사각형의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "64",
		"equation": "none"
	},
	"2825": {
		"class": "도형산술",
		"question": "육각기둥은 면이 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2826": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 20cm인 정사각형 안에 꼭 맞게 원을 하나 그렸습니다. 이 원의 둘레의 길이는 얼마입니까?",
		"answer": "62.8",
		"equation": "none"
	},
	"2827": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 5cm인 정육면체를 만들기 위해 사용한 전개도의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오.",
		"answer": "150",
		"equation": "none"
	},
	"2828": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 각기둥을 위에서 보았더니 오각형 모양이었습니다. 이 각기둥의 꼭짓점의 개수는 몇 개인가요?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2829": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 4cm인 정육면체 모양의 블록을 정면에서 보았을 때 보이는 도형의 넓이는?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"2830": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 모든 각의 합이 360º인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 모든 면은 서로 합동이고 겉넓이는 150cm2입니다. 밑면의 한 변의 길이가 A cm일 때, 각기둥의 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "125",
		"equation": "none"
	},
	"2831": {
		"class": "도형산술",
		"question": "칠각형의 모든 각의 합은 몇 도인지 구하시오.",
		"answer": "900",
		"equation": "none"
	},
	"2832": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변이 7cm인 정육각형의 모든 변의 길이의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "42",
		"equation": "none"
	},
	"2833": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 수첩의 크기는 가로 4cm, 세로 5cm인 직사각형 모양입니다. 이 수첩의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"2834": {
		"class": "도형산술",
		"question": "선빈이는 집 주위에 울타리를 설치하려고 합니다. 가로 10m, 세로 20m인 직사각형 형태로 울타리를 설치할 때, 5m길이의 울타리는 몇 개 필요한가요?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2835": {
		"class": "도형산술",
		"question": "꼭짓점의 수가 8인 각뿔과 모서리의 수가 10개인 각뿔의 밑면의 변의 수의 곱을 구하시오.",
		"answer": "35",
		"equation": "none"
	},
	"2836": {
		"class": "도형산술",
		"question": "블록모양이 평행사변형일 때, 이 블록에서 이웃하는 두 각의 합은?",
		"answer": "180",
		"equation": "none"
	},
	"2837": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 넓이가 50cm2인 정팔각기둥의 높이가 9cm라면 부피는 얼마입니까?",
		"answer": "450",
		"equation": "none"
	},
	"2838": {
		"class": "도형산술",
		"question": "두 변의 길이가 5cm, 9cm인 평행사변형과 이 평행사변형의 5cm 길이의 변을 대칭축으로 선대칭하는 평행사변형을 하나 더 그렸습니다. 두 개의 평행사변형으로 만들어진 새로운 도형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "46",
		"equation": "none"
	},
	"2839": {
		"class": "도형산술",
		"question": "높이 16cm, 부피 640cm3인 각기둥의 두 밑면의 넓이의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "80",
		"equation": "none"
	},
	"2840": {
		"class": "도형산술",
		"question": "이웃한 두 변의 길이의 합이 15cm이 직사각형의 둘레의 길이를 구하시오.",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"2841": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한변의 길이가 12.2cm인 정사각형 3개와 정삼각형 2개로 이루어진 오면체의 총 둘레를 구하시오.",
		"answer": "109.8",
		"equation": "none"
	},
	"2842": {
		"class": "도형산술",
		"question": "부피가 500cm3인 사이다를 담기 위해 각기둥 모양의 컵을 준비했습니다. 컵 밑면의 넓이가 25cm2일 때, 사이다를 담기 위한 컵의 높이는 최소 몇 cm이어야 합니까?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"2843": {
		"class": "도형산술",
		"question": "평행사변형의 한 각의 크기가 140º일 때, 이 각과 마주보는 각의 합은 몇 º입니까?",
		"answer": "280",
		"equation": "none"
	},
	"2844": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 정오각형인 각뿔과 각기둥의 꼭짓점 수는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"2845": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 삼각형의 밑변과 높이의 비가 4:5이고 밑변이 12cm일 때, 삼각형의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "90",
		"equation": "none"
	},
	"2846": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로는 9cm, 세로는 가로의 3배인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
		"answer": "72",
		"equation": "none"
	},
	"2847": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 84.5cm인 삼각형 A와 삼각형A와 합동인 삼각형 B의 둘레의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "169",
		"equation": "none"
	},
	"2848": {
		"class": "도형산술",
		"question": "지름이 15m인 원형 틀에 30개의 전등을 일정한 간격에 맞추어 달고자 합니다. 전등 사이의 간격은 몇 m입니까?",
		"answer": "1.57",
		"equation": "none"
	},
	"2849": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 4cm인 정삼각형을 만들 때 필요한 끈의 길이는 얼마입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2850": {
		"class": "도형산술",
		"question": "꼭짓점이 14개인 각뿔의 면과 모서리 수의 합을 구하시오.",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"2851": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 정육각형인 각뿔의 면의 개수는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"2852": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 16cm인 정삼각형 안에 정삼각형의 세 꼭짓점을 각각 원의 중심으로 하는 반지름이 8cm인 원 3개의 일부를 그렸습니다. 그려진 부분의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "100.48",
		"equation": "none"
	},
	"2853": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 원형 모양의 시계의 반지름은 9cm입니다. 이 시계의 둘레의 길이를 구하시오.",
		"answer": "56.52",
		"equation": "none"
	},
	"2854": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 30cm인 정팔각형의 한 변은 몇 cm인지 소수로 나타내어 보시오.",
		"answer": "3.75",
		"equation": "none"
	},
	"2855": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정사각뿔의 모서리, 꼭짓점, 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"2856": {
		"class": "도형산술",
		"question": "지름이 50cm인 훌라후프가 직선으로 5번 굴렀을 때, 훌라후프가 나아간 거리는 몇 cm입니까?",
		"answer": "785",
		"equation": "none"
	},
	"2857": {
		"class": "도형산술",
		"question": "삼각형의 두 각의 크기가 30º, 60º 일 때, 마지막 각의 크기는 몇 º입니까?",
		"answer": "90",
		"equation": "none"
	},
	"2858": {
		"class": "도형산술",
		"question": "전선 15cm를 이용해 이등변삼각형을 만드려고 합니다. 길이가 같은 두 변의 길이가 6cm일 때, 나머지 한 변의 길이를 구하시오.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"2859": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 50cm인 정육면체 모양의 도토리묵을 10개로 똑같이 나누었을 때, 한 조각의 부피를 구하시오.",
		"answer": "12500",
		"equation": "none"
	},
	"2860": {
		"class": "도형산술",
		"question": "넓이가 40cm2인 직사각형의 가로 길이는 8cm입니다. 직사각형의 세로 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2861": {
		"class": "도형산술",
		"question": "높이가 20cm이고 밑면의 반지름은 15cm인 원뿔이 있습니다. 이 원뿔을 앞에서 본 평면도형은 넓이가 몇 cm2입니까?",
		"answer": "300",
		"equation": "none"
	},
	"2862": {
		"class": "도형산술",
		"question": "2개의 각의 크기가 모두 60º인 삼각형이 있습니다. 삼각형 한 변의 길이가 4.4cm일 때, 삼각형 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "13.2",
		"equation": "none"
	},
	"2863": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 80cm인 정팔각형을 밑면으로 하는 각기둥의 높이는 7cm입니다. 이 각기둥의 모든 옆면의 넓이를 합하면 몇 cm2입니까?",
		"answer": "560",
		"equation": "none"
	},
	"2864": {
		"class": "도형산술",
		"question": "모든 모서리의 길이가 13cm으로 같은 직육면체 모양의 식빵의 겉넓이의 합은 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "1014",
		"equation": "none"
	},
	"2865": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 4.2cm인 정사각형과 밑변 5cm, 높이 8.3cm인 삼각형을 이용해 화살표를 만들었을 때, 이 화살표의 넓이는 몇 cm2입니까?(단, 겹치는 부분은 없습니다.)",
		"answer": "38.39",
		"equation": "none"
	},
	"2866": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 모양이 사각형인 각뿔과 각기둥의 모서리의 합을 구하시오.",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"2867": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정사각형은 한 변의 길이가 7cm이고, 정육각형은 한 변의 길이가 5cm일 떄, 두 도형의 둘레의 길이의 합은?",
		"answer": "58",
		"equation": "none"
	},
	"2868": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름 5m, 높이가 20m인 원기둥 모양의 통의 옆면을 한 변이 1m인 정사각형 모양의 도화지를 잘라서 빈틈없이 겹치지 않게 붙이려고 합니다. 필요한 도화지는 모두 몇 장인가요?",
		"answer": "628",
		"equation": "none"
	},
	"2869": {
		"class": "도형산술",
		"question": "다음 각뿔은 모서리의 개수가 16개입니다. 이 각뿔의 꼭짓점의 개수는 몇 개인가요?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2870": {
		"class": "도형산술",
		"question": "육각뿔에서 면의 모양이 삼각형인 면의 수를 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2871": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 4cm인 마름모의 한 각의 크기는 60º입니다. 이 각과 마주보는 대각선을 하나 그어서 만들어진 삼각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2872": {
		"class": "도형산술",
		"question": "높이가 8cm이고 모든 모서리 길이의 합이 84cm인 정삼각기둥이 있습니다. 밑면에 해당하는 삼각형 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2873": {
		"class": "도형산술",
		"question": "옆면이 8개의 삼각형으로 이루어진 각뿔이 있습니다. 각뿔의 모든 모서리 길이가 같을 때, 한 모서리의 길이가 9cm라면 전체 모서리 길이의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "144",
		"equation": "none"
	},
	"2874": {
		"class": "도형산술",
		"question": "두 정사각형은 둘레가 각각 8cm, 16cm입니다. 이때, 두 정사각형의 넓이의 차를 구하시오.",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2875": {
		"class": "도형산술",
		"question": "겉넓이가 216cm2인 정육면체의 부피는 얼마입니까?",
		"answer": "216",
		"equation": "none"
	},
	"2876": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름의 길이가 6m인 원 모양의 정원에 잔디를 깔려고 합니다. 필요한 잔디의 넓이는 몇 m2입니까?",
		"answer": "113.04",
		"equation": "none"
	},
	"2877": {
		"class": "도형산술",
		"question": "길이가 40cm인 철사를 이용하여 밑변의 길이가 10cm인 이등변삼각형을 만들었습니다. 나머지 두 변의 길이는 각각 몇 cm인지 구하시오.",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"2878": {
		"class": "도형산술",
		"question": "두 개의 LP판은 반지름이 각각 7cm, 9cm인 원형 모양입니다. 이 두 개의 LP판의 넓이의 차는 얼마인지 구하시오",
		"answer": "100.48",
		"equation": "none"
	},
	"2879": {
		"class": "도형산술",
		"question": "위에서 봤을 때 반지름이 10cm인 원으로 보이는 원기둥의 모든 밑면의 넓이를 더하면 얼마입니까?",
		"answer": "628",
		"equation": "none"
	},
	"2880": {
		"class": "도형산술",
		"question": "원뿔을 앞에서 봤더니 밑변의 길이가 10cm이고, 높이가 15cm인 이등변삼각형 모양이었습니다. 이 원뿔의 밑면의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "78.5",
		"equation": "none"
	},
	"2881": {
		"class": "도형산술",
		"question": "모든 모서리의 길이가 10cm으로 같은 직육면체 모양의 식빵의 모든 모서리의 합은 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "120",
		"equation": "none"
	},
	"2882": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면 3cm2, 높이 5cm인 원기둥 모양의 컵에 주스가 가득 들어있다. 주스를 마시고 난 뒤 남은 부피가 10cm3일 때 마신 음료의 부피는?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2883": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 넓이가 5cm2이고 높이가 각각 7cm, 10cm인 직육면체 모양의 텀블러가 있다. 두 텀블러의 부피 차이를 구하시오.",
		"answer": "15",
		"equation": "none"
	},
	"2884": {
		"class": "도형산술",
		"question": "넓이가 75cm2인 마름모의 한 대각선의 길이가 15cm입니다. 다른 대각선의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2885": {
		"class": "도형산술",
		"question": "원기둥의 밑면의 반지름이 10cm이고, 높이는 4cm입니다. 밑면의 반지름이 3배가 된다면 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "11304",
		"equation": "none"
	},
	"2886": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 8cm인 정사각형이 밑면인 물통에 돌이 담겨있습니다. 이 물통에 320cm3의 물을 담았더니 물의 높이가 7cm가 되었다면, 원래 있던 돌의 부피는 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "128",
		"equation": "none"
	},
	"2887": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 12cm인 정사각형 모양의 색종이를 잘라 만들 수 있는 가장 큰 원의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "113.04",
		"equation": "none"
	},
	"2888": {
		"class": "도형산술",
		"question": "석형이는 한 모서리의 길이가 6cm인 정육면체 모양의 초콜릿을 가지고 있습니다. 이 초콜릿의 부피를 구하시오.",
		"answer": "216",
		"equation": "none"
	},
	"2889": {
		"class": "도형산술",
		"question": "민하는 전기장판을 구매하려고 합니다. 가로의 길이는 10cm로 일치하지만 세로의 길이가 각각 20cm, 30cm로 다른 두 전기장판의 넓이의 차이를 구하시오.",
		"answer": "100",
		"equation": "none"
	},
	"2890": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 7cm인 정삼각형과 한 변의 길이가 5cm인 정육각형이 있습니다. 이 두 도형의 둘레의 길이의 합은 얼마인가요?",
		"answer": "51",
		"equation": "none"
	},
	"2891": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 각기둥은 모든 면이 사각형으로 이루어져 있습니다. 이 각기둥의 꼭짓점의 개수를 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2892": {
		"class": "도형산술",
		"question": "길이가 7cm인 연필의 길이를 반지름으로 하는 원을 만들었을 때, 원의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "153.86",
		"equation": "none"
	},
	"2893": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어느 원기둥의 높이가 4cm이고, 밑면의 반지름이 6cm일 때, 부피를 구하시오.",
		"answer": "452.16",
		"equation": "none"
	},
	"2894": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 3cm인 원의 넓이는 지름이 4cm인 원의 넓이의 몇 배입니까?",
		"answer": "2.25",
		"equation": "none"
	},
	"2895": {
		"class": "도형산술",
		"question": "준완이는 가로 4cm, 세로1cm, 높이2cm의 껌을 20개 구매하였습니다. 껌은 직육면체의 모양이며 이 껌을 상자에 넣어 보관하려고 합니다. 이때 상자의 최소 부피를 구하시오.",
		"answer": "160",
		"equation": "none"
	},
	"2896": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 한 변의 길이가 5cm인 정사각형 모양인 직육면체 상자 두 개가 있습니다. 한 상자의 높이는 8cm, 다른 상자의 높이는 10cm일 때, 두 상자 부피의 차이를 구하시오.",
		"answer": "50",
		"equation": "none"
	},
	"2897": {
		"class": "도형산술",
		"question": "사다리꼴에서 평행하는 두 변 중 한 변의 길이는 5cm이고, 다른 한 변은 7cm이다. 사다리꼴의 넓이가 36cm2일 때, 사다리꼴의 높이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2898": {
		"class": "도형산술",
		"question": "구각뿔의 꼭짓점은 몇 개입니까?",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2899": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 9cm인 정사각형의 둘레의 길이를 구하시오.",
		"answer": "36",
		"equation": "none"
	},
	"2900": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 14cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 마름모가 있습니다. 두 마름모의 둘레의 길이의 차는 몇 cm입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"2901": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로 33cm, 높이 14cm 인 평행사변형의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "462",
		"equation": "none"
	},
	"2902": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 밑면의 둘레가 40cm이고, 높이가 7cm인 각기둥의 면의 개수는 10개입니다. 이 각기둥의 모든 모서리의 길이를 더하면 몇 cm가 됩니까?",
		"answer": "136",
		"equation": "none"
	},
	"2903": {
		"class": "도형산술",
		"question": "선빈이는 도화지에 달을 그리고 있습니다. 반지름이 10cm인 반원 모양일 때 이 달의 둘레의 길이를 구하시오.",
		"answer": "51.4",
		"equation": "none"
	},
	"2904": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 58cm인 평행사변형이 있습니다. 한 변이 이웃하는 변보다 5cm 길 때, 긴 변의 길이는 얼마입니까?",
		"answer": "17",
		"equation": "none"
	},
	"2905": {
		"class": "도형산술",
		"question": "팔각기둥의 밑면의 변의 개수를 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2906": {
		"class": "도형산술",
		"question": "송화는 휴지심을 이용하여 원을 만드려고 합니다. 반지름 4cm인 휴지심의 밑면에 물감을 묻혀 도화지에 찍었을 때 생긴 원의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "50.24",
		"equation": "none"
	},
	"2907": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 한 변의 길이가 6cm인 정사각형을 밑변으로 가진 직육면체의 겉넓이가 324cm2일 때, 높이를 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2908": {
		"class": "도형산술",
		"question": "모서리가 14개인 각뿔을 이루고 있는 면 중에서 삼각형은 몇 개입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"2909": {
		"class": "도형산술",
		"question": "철사로 한 변이 6cm인 정십각형을 만들었습니다. 같은 길이의 철사를 겹치지 않게 모두 사용하여 한 변이 3cm인 정오각형을 만들려고 합니다. 정오각형은 모두 몇 개 만들 수 있습니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"2910": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 11cm인 정육면체의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
		"answer": "132",
		"equation": "none"
	},
	"2911": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 각각 4cm, 5cm 인 두 개의 원 모양 캐스처네츠의 둘레의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "56.52",
		"equation": "none"
	},
	"2912": {
		"class": "도형산술",
		"question": "다음 입체도형은 사각기둥 모양의 구멍이 뚫린 육각기둥입니다. 이 입체 도형의 모서리는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"2913": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 정오각형인 각기둥의 면의 수는 모두 몇 개입니까?",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"2914": {
		"class": "도형산술",
		"question": "모든 변의 길이가 같은 육각형의 한 변의 길이가 7cm일 때, 둘레의 길이는 얼마입니까?",
		"answer": "42",
		"equation": "none"
	},
	"2915": {
		"class": "도형산술",
		"question": "모서리가 22개인 각뿔의 꼭짓점의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2916": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름 5cm, 높이 4cm인 통조림의 옆면의 둘레는 얼마입니까?",
		"answer": "125.6",
		"equation": "none"
	},
	"2917": {
		"class": "도형산술",
		"question": "평행사변형인 경우 한 내각의 크기가 81.2도 일 때 마주보는 내각을 제외한 두 각의 크기는 몇 도인가요?",
		"answer": "98.8",
		"equation": "none"
	},
	"2918": {
		"class": "도형산술",
		"question": "평행사변형의 한 각의 크기가 50º일 때, 이웃하는 각의 크기는 몇 º입니까?",
		"answer": "130",
		"equation": "none"
	},
	"2919": {
		"class": "도형산술",
		"question": "변의 길이가 5cm, 6cm인 같은 모양의 평행사변형 4개를 이용하여 새로운 평행사변형을 만들었습니다. 이때 만들어진 평행사변형의 둘레의 길이를 구하시오.",
		"answer": "44",
		"equation": "none"
	},
	"2920": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 12cm인 정사각형 안에 원을 그릴 때, 원주의 최대 길이를 구하시오.",
		"answer": "37.68",
		"equation": "none"
	},
	"2921": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 밑면의 변의 개수가 14개인 각기둥의 면의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "16",
		"equation": "none"
	},
	"2922": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑변이 5cm, 높이가 3cm인 직각삼각형 조각을 겹치지 않게 이어 붙여 가장 작은 정사각형을 만들려고 합니다. 필요한 모양 조각은 모두 몇 개 입니까?",
		"answer": "30",
		"equation": "none"
	},
	"2923": {
		"class": "도형산술",
		"question": "민주가 가지고 있는 티켓은 직사각형 모양이고 가로, 세로의 길이가 각각 20cm, 7cm입니다. 민주의 티켓은 넓이가 몇 cm2입니까?",
		"answer": "140",
		"equation": "none"
	},
	"2924": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레의 길이가 12.6cm인 정사각형을 크기가 같은 정사각형 9개로 나누었습니다. 작은 정사각형 한 개의 둘레는 몇 cm입니까?",
		"answer": "4.2",
		"equation": "none"
	},
	"2925": {
		"class": "도형산술",
		"question": "넓이가 150cm2인 삼각형이 있습니다. 이 삼각형의 높이가 25cm일 때, 밑변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2926": {
		"class": "도형산술",
		"question": "직사각형 모양이며 가로 5cm, 세로 6cm인 꽃밭 중앙에 한 변의 길이가 3cm인 정사각형 모양의 연못을 만들었습니다. 꽃밭의 둘레의 길이는 얼마인가요?",
		"answer": "34",
		"equation": "none"
	},
	"2927": {
		"class": "도형산술",
		"question": "영서가 가지고 있는 각기둥은 부피가 600cm3이고, 높이가 15cm입니다. 이 각기둥은 밑면의 넓이가 얼마입니까?",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"2928": {
		"class": "도형산술",
		"question": "옆넓이가 219.8cm2인 원기둥의 높이가 5cm일 때, 밑면의 반지름의 길이를 구하시오.",
		"answer": "7",
		"equation": "none"
	},
	"2929": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형 안에 들어갈 수 있는 가장 큰 원의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오.",
		"answer": "78.5",
		"equation": "none"
	},
	"2930": {
		"class": "도형산술",
		"question": "직사각형 6개를 옆면으로 하는 입체도형이 있습니다. 이 입체도형의 밑면이 다각형일 때, 모든 모서리의 수는 몇 개입니까?",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"2931": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어느 각뿔의 꼭짓점의 수와 면의 수를 합하였더니 20이었습니다. 이 각기둥의 밑면의 변의 수를 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2932": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 32cm인 정사각형의 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "64",
		"equation": "none"
	},
	"2933": {
		"class": "도형산술",
		"question": "철사로 한 모서리의 길이가 13cm인 정육면체을 만들려고 합니다. 철사는 적어도 몇 cm가 필요합니까?",
		"answer": "156",
		"equation": "none"
	},
	"2934": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 두 개의 원기둥의 밑면은 모두 반지름이 5cm인 원입니다. 한 원기둥은 높이가 15cm이고 다른 원기둥의 높이가 20cm일 때, 두 원기둥의 옆넓이의 차를 구하시오.",
		"answer": "157",
		"equation": "none"
	},
	"2935": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 68cm인 평행사변형이 있습니다. 한 변이 이웃하는 변보다 7cm 길 때, 짧은 변의 길이는 얼마입니까?",
		"answer": "13.5",
		"equation": "none"
	},
	"2936": {
		"class": "도형산술",
		"question": "선빈이는 매트리스를 구매하려고 합니다. 구매하려는 매트리스의 크기가 가로 100cm, 세로 200cm, 높이 50cm일 때, 이 매트리스의 부피는 얼마입니까?",
		"answer": "1000000",
		"equation": "none"
	},
	"2937": {
		"class": "도형산술",
		"question": "네 변의 길이와 네 각의 크기가 같은 사각형 모양의 수첩의 한 변의 길이가 8cm일 때, 이 수첩의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "64",
		"equation": "none"
	},
	"2938": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면의 둘레가 동일한 정오각기둥과 정육각기둥은 높이가 12cm이고 모든 옆면의 넓이의 합은 720cm2입니다. 두 각기둥의 밑면을 이루는 도형의 한 변의 길이의 차는 얼마입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"2939": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로 150cm, 세로 200cm 인 직사각형 모양의 작품을 천으로 가리려고 합니다. 가로,세로 모두 20cm의 여유를 가지고 천을 제작한다고 할 때 필요한 천의 최소 넓이는 얼마인가요?",
		"answer": "37400",
		"equation": "none"
	},
	"2940": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 6cm인 정사각형 1개와 정삼각형4개로 이루어진 오면체의 총 둘레는 얼마입니까?",
		"answer": "48",
		"equation": "none"
	},
	"2941": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로 14cm, 세로 13cm인 직사각형의 둘레를 구하시오.",
		"answer": "54",
		"equation": "none"
	},
	"2942": {
		"class": "도형산술",
		"question": "부피 4cm3인 정육면체 모양의 통를 이용해 정리함을 만드려고 합니다. 8개의 통을 이용했을 때 정리함의 부피는 얼마인가요?",
		"answer": "32",
		"equation": "none"
	},
	"2943": {
		"class": "도형산술",
		"question": "원 모양의 식탁에 5명이 일정한 거리를 유지하며 앉으려고 합니다. 식탁의 반지름이 80cm라면, 사람들 사이의 거리는 얼마입니까?",
		"answer": "100.48",
		"equation": "none"
	},
	"2944": {
		"class": "도형산술",
		"question": "구각기둥의 모서리는 몇 개입니까?",
		"answer": "27",
		"equation": "none"
	},
	"2945": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름 4cm, 높이 1cm인 동전의 부피를 구하시오.",
		"answer": "50.24",
		"equation": "none"
	},
	"2946": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 44cm인 정육면체 상자안에 원기둥모양의 통을 넣을 때, 상자 안에 들어갈 수 있는 가장 큰 크기의 통의 밑면의 반지름을 구하시오.",
		"answer": "22",
		"equation": "none"
	},
	"2947": {
		"class": "도형산술",
		"question": "가로, 세로가 8cm, 9cm인 직사각형으로 밑면이 이루어진 책 3권이 있습니다. 책 3권의 높이가 모두 4cm일 때, 책 3권을 쌓아올렸을 때의 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "864",
		"equation": "none"
	},
	"2948": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 18cm인 정사각형 종이 안에 크기가 같은 원4개를 겹치는 부분 없이 그릴 때 한 원의 최대 둘레를 구하시오?",
		"answer": "28.26",
		"equation": "none"
	},
	"2949": {
		"class": "도형산술",
		"question": "직사각형인 밑면의 가로, 세로 길이가 모두 15cm인 물통에 물을 10cm 높이만큼 채웠습니다. 물의 부피는 얼마입니까?",
		"answer": "2250",
		"equation": "none"
	},
	"2950": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 다각형 한 개이고, 옆면은 삼각형인 입체도형의 꼭짓점의 수가 8개일 때, 이 입체도형의 모서리 개수를 구하시오.",
		"answer": "14",
		"equation": "none"
	},
	"2951": {
		"class": "도형산술",
		"question": "민하의 영어 단어책은 가로 8cm, 세로 7cm, 높이 3cm인 직육면체 모양입니다. 이 영어 단어책의 부피는 얼마인가요?",
		"answer": "168",
		"equation": "none"
	},
	"2952": {
		"class": "도형산술",
		"question": "진수는 반지름이 2.5m인 원 모양의 꽃밭을 꾸미려고 합니다. 꽃밭의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "19.63",
		"equation": "none"
	},
	"2953": {
		"class": "도형산술",
		"question": "지름이 6cm인 원 모양의 병뚜껑이 있습니다. 이 병뚜껑의 넓이는 얼마입니까?",
		"answer": "28.26",
		"equation": "none"
	},
	"2954": {
		"class": "도형산술",
		"question": "모양이 직사각형인 명함의 두 변의 길이는 8cm, 5cm입니다. 명함의 둘레는 몇 cm입니까?",
		"answer": "26",
		"equation": "none"
	},
	"2955": {
		"class": "도형산술",
		"question": "부피가 20000cm3인 박스 안에 한 모서리의 길이가 10cm인 정육면체의 스펀지를 가득 넣을 때 들어가는 스폰지의 최댓값은 얼마인가요?",
		"answer": "20",
		"equation": "none"
	},
	"2956": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름의 길이가 8m인 원 모양의 정원의 둘레에 꽃을 심으려고 합니다. 꽃을 심어야 할 부분의 길이는 몇 m입니까?",
		"answer": "50.24",
		"equation": "none"
	},
	"2957": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 변의 길이가 5cm인 정사각형 모양의 비스켓이 있습니다. 동생에게 한 입 주고난 뒤 남은 넓이가 15cm2 일 때, 동생이 먹은 넓이를 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2958": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑변과 높이가 15cm로 같은 평행사변형이 밑면인 각기둥 모양의 주전자가 있습니다. 주전자의 높이가 평행사변형의 높이보다 3배 더 길다면, 주전자 안에 담을 수 있는 물의 최대 부피는 몇 cm3입니까?",
		"answer": "10125",
		"equation": "none"
	},
	"2959": {
		"class": "도형산술",
		"question": "사각기둥의 꼭짓점 개수와 팔각기둥의 면의 개수의 차이는 몇 개입니까?",
		"answer": "2",
		"equation": "none"
	},
	"2960": {
		"class": "도형산술",
		"question": "원의 둘레가 31.4cm일 때 원의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "78.5",
		"equation": "none"
	},
	"2961": {
		"class": "도형산술",
		"question": "6개의 면이 있는 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 높이가 12cm이고, 밑면의 둘레가 40cm일 때, 전체 모서리 길이의 합은 얼마입니까?",
		"answer": "128",
		"equation": "none"
	},
	"2962": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 칠각형인 각기둥과 각뿔의 꼭짓점 수의 차이는 몇 개입니까?",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2963": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면이 팔각형인 각뿔의 꼭짓점의 개수를 구하시오.",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2964": {
		"class": "도형산술",
		"question": "넓이가 23.4cm2인 삼각형 A와 삼각형 A의 선대칭도형 B의 넓이의 합은 몇 cm2입니까?",
		"answer": "46.8",
		"equation": "none"
	},
	"2965": {
		"class": "도형산술",
		"question": "팔각형은 몇 개의 각을 가지고 있습니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2966": {
		"class": "도형산술",
		"question": "선빈이네 창고는 직사각형 모양이고, 가로의 길이가 세로의 길이의 4배라고 합니다. 창고의 둘레가 600m일 때, 이 창고의 가로의 길이를 구하시오.",
		"answer": "240",
		"equation": "none"
	},
	"2967": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름의 길이가 4cm인 원의 원주는 몇 cm입니까?",
		"answer": "25.12",
		"equation": "none"
	},
	"2968": {
		"class": "도형산술",
		"question": "밑면은 다각형이고, 옆면은 삼각형인 입체도형의 꼭짓점의 수가 7개 일 때, 이 입체 도형의 모서리의 개수는 몇 개입니까?",
		"answer": "12",
		"equation": "none"
	},
	"2969": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 11cm인 정육면체 상자안에 원기둥모양의 통을 넣을 때, 상자 안에 들어갈 수 있는 가장 큰 크기의 통의 밑면의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "50.24",
		"equation": "none"
	},
	"2970": {
		"class": "도형산술",
		"question": "석형이는 셀로판지를 이용하여 정사각형 모양의 안경알을 만드려고 합니다. 한 변의 길이가 3cm의 안경알 2개를 만들기 위해서 최소로 필요한 셀로판지의 크기를 구하시오.",
		"answer": "18",
		"equation": "none"
	},
	"2971": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정다각형인 밑면을 갖는 각뿔의 밑면의 둘레는 88cm입니다. 이 각뿔의 면의 개수가 9개일 때, 밑면의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "11",
		"equation": "none"
	},
	"2972": {
		"class": "도형산술",
		"question": "다음 원 모양 캐스처네츠가 두 개 있습니다. 각각 반지름이 5cm, 6cm일 때, 두 캐스처네츠의 둘레의 길이의 차이를 구하시오.",
		"answer": "6.28",
		"equation": "none"
	},
	"2973": {
		"class": "도형산술",
		"question": "지름이 8cm인 원이 밑면이고, 높이가 15cm인 원기둥이 있습니다. 이 원기둥을 위와 앞에서 본 도형들의 넓이의 차이는 얼마입니까?",
		"answer": "69.76",
		"equation": "none"
	},
	"2974": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 직사각형은 둘레가 28cm이고, 세로가 10cm입니다. 이 직사각형의 가로는 몇 cm입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"2975": {
		"class": "도형산술",
		"question": "직각 삼각형인 경우 한각의 크기가 35도 일 때 직각 이외의 나머지 한 각의 크기는 몇 도입니까?",
		"answer": "55",
		"equation": "none"
	},
	"2976": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 전개도의 한 변의 길이를 재보았더니 8cm였고, 면의 개수가 6개였습니다. 모든 면이 서로 합동일 때, 이 전개도로 만든 입체도형의 부피는 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "512",
		"equation": "none"
	},
	"2977": {
		"class": "도형산술",
		"question": "높이와 옆넓이가 모두 같은 정삼각기둥과 정사각기둥이 있습니다. 정사각기둥의 밑면이 한 변의 길이가 6cm인 정사각형이라면, 정삼각기둥의 밑면의 한 변의 길이는 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2978": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 12cm이고, 높이가 5cm인 원기둥 모양의 막대가 4바퀴 굴렀다면, 이동한 거리는 몇 cm입니까?",
		"answer": "1507.2",
		"equation": "none"
	},
	"2979": {
		"class": "도형산술",
		"question": "겉넓이가 471cm2인 원기둥의 높이가 10cm이고 밑면의 반지름은 A cm입니다. 밑면의 반지름의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2980": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 50cm인 정다각형을 밑면으로 하는 각기둥의 면의 개수가 총 12개입니다. 밑면의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "5",
		"equation": "none"
	},
	"2981": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 CD는 반지름이 6cm인 원형 모양입니다. 이 CD의 둘레의 길이는 얼마입니까?",
		"answer": "37.68",
		"equation": "none"
	},
	"2982": {
		"class": "도형산술",
		"question": "8개의 직사각형을 옆면으로 하는 각기둥의 모서리는 몇 개인지 구하시오.",
		"answer": "24",
		"equation": "none"
	},
	"2983": {
		"class": "도형산술",
		"question": "세로에 대한 가로의 비율이 5/3인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 세로가 15cm일 때, 넓이는 몇 cm2입니까?",
		"answer": "375",
		"equation": "none"
	},
	"2984": {
		"class": "도형산술",
		"question": "삼각형의 두 내각의 합이 112도 일 때 나머지 한 내각은 몇 도입니까?",
		"answer": "68",
		"equation": "none"
	},
	"2985": {
		"class": "도형산술",
		"question": "넓이가 486cm2인 정육면체 전개도가 있습니다. 이 전개도로 만들 수 있는 정육면체의 한 변의 길이는 얼마입니까?",
		"answer": "9",
		"equation": "none"
	},
	"2986": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정삼각형의 한 각의 크기와 정사각형의 한 각의 크기의 합은 얼마인가요?",
		"answer": "150",
		"equation": "none"
	},
	"2987": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 각뿔의 모서리와 면의 수를 세어보았더니 그 합이 28이었습니다. 이 각뿔의 모서리와 면의 수의 차는 얼마입니까?",
		"answer": "8",
		"equation": "none"
	},
	"2988": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 18cm이며, 가로의 길이가 세로의 길이의 2배인 직사각형 모양의 텃밭이 있습니다. 이 텃밭의 세로 길이를 구하시오.",
		"answer": "3",
		"equation": "none"
	},
	"2989": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름 4cm, 높이 5cm인 드럼의 옆면의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "125.6",
		"equation": "none"
	},
	"2990": {
		"class": "도형산술",
		"question": "반지름이 9cm인 원 안에 그린 가장 큰 마름모의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "162",
		"equation": "none"
	},
	"2991": {
		"class": "도형산술",
		"question": "한 모서리의 길이가 10cm인 정육면체의 한 면의 둘레를 구하시오.",
		"answer": "40",
		"equation": "none"
	},
	"2992": {
		"class": "도형산술",
		"question": "높이가 13cm인 원기둥 옆면의 넓이가 816.4cm2라고 했을 때, 밑면의 반지름을 구하시오.",
		"answer": "10",
		"equation": "none"
	},
	"2993": {
		"class": "도형산술",
		"question": "정육면체의 겉넓이는 한 면의 넓이의 몇 배 인지 구하시오.",
		"answer": "6",
		"equation": "none"
	},
	"2994": {
		"class": "도형산술",
		"question": "옆면이 모두 합동인 이등변삼각형으로 이루어진 각뿔의 밑면은 한 변이 6cm인 정사각형입니다. 각뿔의 겉넓이가 84cm2일 때, 이등변삼각형의 높이는 몇 cm입니까?",
		"answer": "4",
		"equation": "none"
	},
	"2995": {
		"class": "도형산술",
		"question": "둘레가 48cm이고, 가로가 14cm인 직사각형의 넓이를 구하시오.",
		"answer": "140",
		"equation": "none"
	},
	"2996": {
		"class": "도형산술",
		"question": "지름의 길이가 14cm인 원의 원주는 몇 cm입니까?",
		"answer": "43.96",
		"equation": "none"
	},
	"2997": {
		"class": "도형산술",
		"question": "실로 반지름이 5cm인 원을 만드려고 할 때, 필요한 길이를 구하시오.",
		"answer": "31.4",
		"equation": "none"
	},
	"2998": {
		"class": "도형산술",
		"question": "넓이가 36cm2인 정사각형의 한 변의 길이를 반지름으로 가지고 있는 원의 원주를 구하시오.",
		"answer": "37.68",
		"equation": "none"
	},
	"2999": {
		"class": "도형산술",
		"question": "어떤 각기둥은 높이가 15cm이고, 전체 면의 개수가 10개입니다. 이 각기둥의 밑면이 정다각형이면서 한 변의 길이가 7cm라면, 전체 모서리 길이의 합은 얼마인지 구하시오.",
		"answer": "232",
		"equation": "none"
	},
	"3000": {
		"class": "도형산술",
		"question": "직각 삼각형인 경우 한각의 크기가 44.5도 일 때 직각 이외의 나머지 한 각의 크기는 몇 도입니까?",
		"answer": "45.5",
		"equation": "none"
	}
}
